<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Есть на Затоне место, где «жарки» под водой возникли. Его Котлом называют, потому что там пар из-под земли бьет, как из настоящего котла. Если ты думаешь, что пар - ерунда, так глубоко ошибаешься. Бывалые сталкеры что говорят-то: такая паровая аномалия бьёт не слабее, а то и посильнее обычной «жарки». Температура, может, чуть и ниже, зато влажность! И печёт дольше. А артефакты там находили обычные, огненные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Говорят, в карьере место хорошее: артефактов много. Зато аномалий там тоже немало. На дне от «газировок» аж булькает, глаза даже в противогазе слезятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Пепелище - старое кладбище возле Копачей. Там очень опасно, много «жарок», иногда зомбированые приходят. Обычно это место обходят десятой дорогой, но иногда артефакты там встречаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Говорят, на старой стоянке артефакты находили. Транспорта там - всего ничего, но и от того, что есть, фонит неслабо так, счётчик аж зашкаливает. Ну и «электр» там впридачу полно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>В Гнилой роще - это там, где деревья от кислоты перекрутило. Кто туда ходил, рассказывали, там много «газировок», а в воздухе столько газа, что и разглядеть особо ничего не получается - туман! Но если опыт есть, артефакты там найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А самое подходящее место, чтобы их искать - «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: под самым боком цеха «Юпитера», так что сам понимаешь...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битумом» - там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий: «жарки» вперемешку с гравитационными... А раз там аномалии двух видов, так и артефакты разные должны быть.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Есть тут место одно за цементным заводом, его ещё Плавнями называют. Заливчик один превратился просто в жуткое вонючее болото - ну а что ты хочешь, когда «газировок» в воде полно? Там уже не вода, а почти сплошная кислота... Артефакты там находили, да, но говорят ещё, это место монстрам жутко нравится.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>На старом цементном заводе надо искать: там аномалий полно, но овчинка выделки стоит. Конечно, есть места, где артефакт достать проще, только где легче, там и конкурентов больше. А здесь тебе только тушканы помешать могут, да и то если в подвалы полезешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Возле Соснодуба искать надо - эта та самая штука, которая между холмов над «газировками» выросла. Её тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частью сосновая, а частью - дубовая. Если хочешь артефакт там искать, так нужна хорошая защита от химии... Ну и патронов побольше прихвати: на холмах часто собак встречают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Иногда не обязательно в аномалии лезть, чтобы артефакт найти! Мне историю рассказывали, как артефакт посреди чистого поля нашли. У одного сталкера детектор барахлил, он и решил аккумуляторы сменить. Сменил... и тут детектор вдруг срабатывает и мужику чуть ли не в руки вылетает артефакт! Прикинь, как повезло? Зона - она такая: бывает, накажет, а бывает, что и одарит.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>От бывалых сталкеров слышал, что иногда артефакты вне аномалий передвигаются. Вот начнёт пикать детектор, ты его только достанешь, уже и нет ничего. «Что такое?» - думаешь, а это бродячий артефакт мимо прошёл. Что обидно, гнаться за ним бесполезно: Зона сама решает, кого таким чудом наградить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>В Припяти артефакты ещё никто не искал. Все, кого знаю, тут недавно... осторожничают!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Кто его знает, где их здесь искать! Припять-то мало разведана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я бы в подземных туннелях искал. Говорят, их под городом много.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Про эти места известно немного - в основном то, что рассказывал Гарик. Говорит, есть тут место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может, и привирает... но если нет, так я бы этот виноградик на наличие артефактов обязательно проверил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Самый верняк - в ядовитом болоте искать. Там ещё грави-аномалий полно, но их легко обнаружить: они на воде такие следы оставляют, не ошибёшься. А вот с «газировками» хуже, из-за них там дышать практически нечем. Да как ещё на тебя брызнет - тоже мало не покажется: броню разъедает прямо на глазах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>На сгоревшем хуторе, который на холме, много «жарок». Ну и там часто артефакты находят - огненные, естествено. Искать надо в домах: говорят, в каком доме больше «жарок» после выброса образовалось, в том обязательно и артефакт найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором их, наверное, много. Если по холму идти с детектором в руках, так он пищит все время. Попасть туда легко: можно сверху, через разлом, спрыгнуть. Вот вылезти будет сложнее - аномалий много, очень много! В основном «воронки» и «газировка»... ещё видели, что в разломе что-то движется, вроде как «комета». Такой вот разномастный набор. С другой стороны, и артефакты там, наверное, разные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия «трамплин», а вокруг неё две кометы кружатся... зашибись зрелище! Только любоваться лучше издалека: к центру сущее пекло начинается, «жарок» до чёрта. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст - та ещё сволочь, знаешь! Только подойдёшь, он тебя сразу поджарить пытается!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Если интересуют гравитационные артефакты, то надо в аномалии «Клык» искать. Это место не заметить сложно - там аномалиями сильно землю покорёжило, часть холма просто начисто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались, но наружу они редко выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>Чувак, Зона, как кошмарный сон, по крайней мере его самая страшная часть - это точно. Остаться без сна и защитного костюма - это самое страшное здесь. Брр-р, удачи в твоих поисках, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>На твоем месте я сначала бы позаботился о пресной воде вместо этого. Вода здесь позволяет оставаться в живых, а артефакты лишь приносят деньги. Но, на кой чёрт они тебе мёртвому?! Хотя... Может быть, именно за этим ты и пришел сюда...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Я, на самом деле, ничего не знаю об артефактах. Одно тебе скажу - они радиоактивыне и опасные для людей. Я советую тебе одеть на себя хороший защитный костюм, если серьёзно планируешь искать эти странные образования.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Где можно найти артефакты?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Я уже тебе ответил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Нет, больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Это всё, что я знаю. Поспрашивай у других.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Здоров, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Привет, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Здравия желаю, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Здравия желаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Слушаю вас, товарищ майор.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ну, здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чё тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>О, нарисовался!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>О, сталкер! Шо надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Хаюшки.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Здорово, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>О, здоров, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Я не должен был приходить сюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, спасай, подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку, быстрее!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, мужик... А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку... аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... ох-х... выручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мэн, нужна аптечка... срочно...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер, помоги... дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен... помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Ах-х ... Грёбанная Зона! Дай аптечку, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Слыхал про земснаряд чуть восточней «Скадовска»? Говорят, там по ночам свечение какое-то странное. Даже для Зоны странное. В общем, даже не знаю... залезть, что ли, туда и глянуть - вдруг что ценное? Или, может, ну его? Не рисковать пятой точкой, чтоб целее была?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Совсем гиблое это место... Мне тут за два месяца, как я пришел сюда, не попадалось ничего, кроме гнилой пищи! Мне кажется, что черви начинают ползать внутри меня! Я уже действительно подумываю свалить отсюда в ближайшее время...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Слыхал, что сволочь Султан хотел Бороду под себя подмять? Мало того, что его бандитскую рожу терпят на «Скадовске», он ещё и выпендриться решил! Только не на того напал. Говорят, Борода с нашей сталкерской братией его так уделали... Не видать больше Султану прежнего авторитета среди гопоты!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Блин, ты слышал? Султан, гад, наехал на Бороду!.. Не знаю, как он такое вытворил, но вроде Бороду ещё и на счётчик поставил. Как такое вообще быть может?! Так и обернутся не успеешь, «Скадовск» уже бандитской малиной станет!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Говорят, что некоторые сталкеры пришли сюда собирать ценные артефакты для коллекционеров за пределами зоны. Ты в курсе, что за артефакты можно выручить внушительные суммы денег, не так ли? Возможно ты и сам пришел сюда с этой же целью... Но позволь мне дать тебе совет - всё это не стоит смертельного риска, приятель. Люди пропадают в здешних местах по многим причинам... Будь внимателен и следи, чтобы не остаться без воды и жратвы, иначе твой мозг начнет играть с тобой злые шутки, поверь мне.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Смотри... Тебе следует экономить свои патроны. Я знаю, что у Сыча всегда можно купить, но он не станет продавать более одного магазина для каждого калибра. Кроме того, он поднял цены практически на весь товар! Он то знает, что сталкеры здесь реально нуждаются в его товарах... О, да, и ученые возятся с каким-то артефактом в своем бункере, как нам говорили. Какой-то новый нашли...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Про Тополя слышал? Он своим ребятам недавно перспективную задницу нашёл - ну и, естественно, они туда с радостным визгом полезли. Долазились до того, что им контролёр по мозгам прошёлся. Конец бы парням, если б не сталкер, который с ними был. Говорят, с Тополя зомбирование сошло, он проморгался - а перед ним этот самый сталкер на корточках сидит и уши с дохлого контролёра на память отрезает.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Про деревню Копачи слышал? Когда была первая авария на ЧАЭС, её так радиацией накрыло, что решили всю по крыши закопать. От домов там теперь только радиоактивные холмики остались. Говорят, место было жуткое ещё тогда, а уж что сейчас там творится, никто толком и не знает. Все стороной обходят - боятся... А вдруг зря обходят? Может, Клондайк артефактов там как раз и есть?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Знаешь, что сейчас на «Янове» всего два сталкера, которые приближение выброса чуют? Один - это Костоправ, наш медик, а второй - Зулус, бывший «долговец». Совсем недавно оттуда слинял. Когда на станцию «Янов» пришли «долговцы», там уже были бойцы «Свободы» - ну и, естественно, приход «Долга» их не порадовал. Во время перестрелки половина обоих отрядов полегла, ещё и нескольких вольных сталкеров попали под раздачу. Вот тут-то Зулус и заорал - мол, прячьтесь все, выброс идёт. Деваться было некуда, «Долг» со «Свободой» объявили перемирие и укрылись на станции. А Зулус почти сразу после этого из «Долга» ушёл и поселился рядом со станцией, на вышке.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Не пробовал ещё грибной чай у Бороды? Вкус действительно показался по началу как собачья моча, но сейчас я считаю его одним из моих любимых напитков! Кроме чистой воды, разумеется... Но где её теперь достать? Мне нравится у Бороды, это пристанище одно из самых хороших, что попадались мне за последнее время... Ну я это, рекомендую тебе горячий грибной чай! Он так же немного утоляет это чертово чувство постоянного голода.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Видал я тут, как одного бедолагу разорвали эти долбанные мутировавшие псины. Он для них был деликатесом должно быть. Ох-х, если бы у меня было ещё несколько лишних пуль, я бы обязательно прострелил каждой той собаке голову!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Ты пробовал хлеб, которым торгуют здесь? Обратил тут внимание, что продают два вида: один чистый, а другой старый. Не трать денег на старый... У меня небыло ничего хорошего, кроме нарушения зрения и болей в животе, после того, как я в последний раз поел это дерьмо. И никакой медик не мог мне помочь с этим! Выбирай лучше консервы, которые можно купить на «Скадовске».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Новый отряд «Долга». Появились будто из воздуха! Сам подумай: группа «долговцев» уходит с «Янова», а по возврату их уже чуть ли не втрое больше! Они что, клонированием балуются?.. Хотя, знаешь, я не удивлюсь, если и так: с «долговцев» станется! Они ведь сами-то друг друга, наверное, только по званию и различают.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Новый отряд «Свободы». Появились будто из воздуха! Сам подумай: группа «свободовцев» уходит с «Янова», а по возврату их уже чуть ли не втрое больше! Ну не почкованием же они плодятся?.. Хотя, в общем-то, со «свободовцев» станется. Пыхнут травки, пустят корни - и давай, понимаешь, вегетативно размножаться...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Знаешь Гонту и его ребят? У них же долго чёрная полоса была: Данила исчез, Краба подранили... Зато теперь пошла белая: к учёным устроились, замеры для них проводить. Скажи, счастье ребятам? Работка, небось, непыльная, а повезёт - так им ещё и официальные пропуска обломятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Знаешь сталкерскую тройку Митяя, Торбу и Медведя? Они, как я слышал, на работу к учёным устроились, замеры проводить. Чёрт его знает, в чём эта работа заключается, да только вряд ли университетские гении что-то хорошее придумали. Ладно, ничего: ребята бедовые, прорвутся - а там, глядишь, и пропуска официальные себе выбьют!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Слышал про Спартака и его ребят? Их теперь на «Скадовске» не увидишь - бункер учёных охраняют. А что? Как с мутантами справиться, ребята знают, да и от бандитов не раз отбивались. Дело-то стоящее во всех смыслах: науке покой нужен, а ребятам - статус и деньги капают.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Может, видел наёмников, которые у цехов подстанции торчали? Всё, нет их там. Ходят слухи - к «Юпитеру» они ушли, бункер учёных охранять. До них тоже вроде наёмники на охране были, но что-то там с ними случилось. В принципе, неплохая тенденция: одни исчезают, другие уходят на их место... Вот так ещё два-три раза, и наёмники на Затоне насовсем закончатся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>По рассказам очевидцев, бункер учёных теперь под охраной доблестных бойцов «Долга». Интересно, какая «долговцам» с того выгода? Неужто надеются, что учёные им в благодарность плазменную пушку изобретут, тушканов гонять? Ох уж мне эти защитнички...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Говорят, что бункер учёных теперь «Свобода» охраняет... Интересно, учёные не боятся, что их исследовательские экземпляры могут запросто скурить? С другой стороны, тут и не без пользы: если кто захочет напасть на бункер, вначале придётся ещё искать его в этой дымовой завесе и при этом самому в центрах не потеряться! Ха-ха-ха!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Видел «Юпитер», который завод радиоприборов? Жуткое место! Хрен его знает, что там такое происходит: и аномалии вроде те же, и мутантов не больше, чем везде... только всё равно лезть туда не хочется. Нутром чую - хреновые там места.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Слушай, это же ты тот дядька, который медика на «Скадовске» на чистую воду вывел? Вот за это тебе спасибо! А то, глядишь, и я у него со временем на столе мог бы оказаться... Ведь и правда все на тварей грешили, а оказалось - человек похуже мутанта бывает?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Так это тебя надо спрашивать, что нового! После вашего похода в туннели под «Юпитером» тут слух пошёл, что вы до центра Зоны добрались, такой переполох был... Уже человек десять порывались за вами следом идти! Только Азот всех разочаровал, сказал - ворота, мол, в туннели закрылись и он их больше ни в какую открыть не сможет. Есть, конечно, отчаянные головы, которые хотят дверь взорвать, только они пока не придумали, где столько динамита достать и чем они дышать будут, когда вниз спустятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>О, ты про Гарика слышал? Тот сталкер, что на учёных работал. Его теперь «неучтённым лицом» не назовёшь, он официальный пропуск в Зону выбил, так-то! Ему бы забрать хабар да из Зоны домой, а он взял и в Припять пошёл! Ну ты видел, а?.. Думали, всё, сгинул, как и другие - ан нет, таки прошёл! Правда, сталкерам с этого пользы мало: там он военных встретил. Ему-то теперь всё равно, у него пропуск есть, а обычным сталкерам туда соваться не резон.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Ну-у... «Свобода» с «Долгом» опять воюют, какой-то схрон не поделили. Говорят, там немеряно оружия было, на три дивизии хватило бы! Уж не знаю, кто из них столько оружия припрятал, но разборка была неслабая, всех сталкеров на «Янове» переполошила. Хорошо ещё, они в сторонку отошли, а то бы как в прошлый раз... Теперь там «свободовцы» дежурят - видно, не повезло «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Ну-у... «Долг» со «Свободой» опять воюют, какой-то схрон не поделили. Говорят, там немеряно оружия было, на три дивизии хватило бы! Уж не знаю, кто из них столько оружия припрятал, но разборка была неслабая, всех сталкеров на «Янове» переполошила. Хорошо ещё, они в сторонку отошли, а то бы как в прошлый раз... Теперь там «долговцы» дежурят - видно, не повезло «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Да вот было недавно: группа сталкеров полезла в туннели возле «Юпитера» и наткнулась на что-то - вернее, на кого-то. Сначала у ребят автоматы из рук вышибло, а потом в них всякая хрень полетела. В общем, что там произошло, они сами толком объяснить не могут, хотя двоих там так и потеряли.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Слышал, что к северу от «Юпитера», в туннелях, какую-то хрень мутантную нашли. Зверобой туда сталкера послал, чтоб разведать. Оказалось, там логово бюреров было. Спросишь, почему в прошлом времени? А просто тот сталкер всех бюреров перебил. Притом в одиночку. По описанию ты вроде даже на него похож, только тот парень повыше и всегда при себе гранатомёт носит.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Хана сталкерам настала... С Плавней твари полезли. На цементном заводе видели, как они сталкера утащили. Их там не меньше десятка - и все здоровенные! На кровососов похожи, только раза в два больше и быстрые - страх! Одна надежда теперь: Зверобой. Может, он знает, как с этими чудищами справиться?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Уже слыхал про болотных кровососов? Ну тех, что в Плавнях сидели? Так вот, теперь их там нет. Говорят, Зверобой разобрался. Не один, правда: нанял сталкеров. Рассказывают, собрался отряд, человек десять, прочесали это болото вдоль и поперёк, и всё, что повыскакивало, расстреляли на хрен. Теперь там и лягушки не осталось.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Да тут только стали говорить, что химеру видели, как её тут же кто-то грохнул. Видать, уже не так просты сталкеры стали! Теперь мутанты, которые раньше пачками сталкеров убивали, сами в расход идут... Хотя, говорят, это опытный охотник был, у него на счету уже столько мутантов, сколько битых комаров у нас с тобой на двоих.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Слышал, каких людей к себе в ряды «Свобода» набирает? Был тут такой - Флинт, всё время про свои подвиги басни плёл, а оказалось - подлец, каких мало! Он товарища в аномалии умирать бросил, а сам за хабар и смылся. А потом новые его «подвиги» всплыли: например, на Затоне он химере охотников чуть не скормил... А ведь раньше я к «свободовцам» получше относился... Не-е, уж лучше в одиночку ходить, чем таких друзей иметь!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Да вот химеру на Затоне завалили: группа Гонты вместе с каким-то сталкером поработала... Слушай, так это же ты вроде и был, да? Ну, тогда ты и сам можешь эту историю рассказать - из первых рук, так сказать. Вот что... спасибо тебе! Всё-таки чуток поспокойнее стало жить без лишнего мутанта-людоеда.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Новое не новое, а есть тут такой дядя, Ной у него погоняло. Короче, этот фраер вообще без башни, отвечаю! Ты тока на его баржу позырь: это ж, блин, пейзаж из одиночки на крытой! И это ж ещё не весь прикол! Он же её, типа, за неделю выстроил... гы-ы, гастарбайтер подорванный, ёпта!.. Не, он дебил ваще конченый: шмаляет, короче, по всем, кто близко ходит. Короче, ну его нах.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь штымпа одного, Шустрый у него погоняло? Так он в натуре шустрый тип. Мало того, что реальные стволы на заказ таскает, так ещё и ныкает их - хрен найдёшь! Не, ну ты скажи, куда можно заныкать «Винтарь», шоб нигде на постой не торчал? Реально фокусник, мля!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Тс-с!.. Маза такая есть, типа у Султана конкретный облом вышел. Типа хотел пахан Бороду под себя подмять, тока лишнего на себя взял... ну и это, махнула ему птица обломинго крылом. Будет теперь Султану запара с пацанами: авторитет ещё не накрылся нах, но типа уже не тот.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Маза есть, что Султан Бороду в оборот взял и реальное бабло с его дел имеет. Короче, с Султаном всё путём, он в хорошем авторитете, тока самая главная тема ща другая: на «Скадовске» наш закон ставить пора!.. А чё? Охота от выброса там ныкаться - или живи по понятиям, или башляй, скока скажем.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Мэн, а слыхал про Оазис? Ты прикинь только: место, которое лечит все раны и болезни! Э-эх, либо фокус это какой-то, либо настоящее чудо, либо... есть ещё одна мысль. Ты заметил, что с недавних пор за Исполнитель Желаний как-то примолкли, а вот Оазис как раз на слуху? Может, Оазис тот - это чьё-то исполненное желание и есть?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Тут от учёных инфа интересная прибыла: притарабанили им артефакт прямиком из Оазиса! Самая, однако, круть в другом. Есть тема, что с результатами изучения этой хрени можно будет создать эффективное лекарство против рака... прикинул, да?!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Ничего нового нет, всё по-старому. Сейчас все вспоминают старые истории про центр Зоны, например про Оазис - место такое, где силы восстанавливаются и раны мгновенно заживают. Брехня, конечно, но послушать интересно, особенно про то, где он расположен... Эх, если бы и вправду такое место было! Сколько наших ребят можно было бы спасти!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Говорят, Оазис на самом деле нашли. Никогда бы не подумал, что он существует, но против фактов не попрёшь. Там внутри артефакт какой-то особенный был, теперь его учёные ковыряют. Вроде бы на его основе смогут сделать устройство для мгновенного заживления ран... штука, как ни крути, со всех сторон полезная.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Копачи! В Зоне-то оно не новое, а мне всё ещё в новинку. Прикинь: целая деревня, со всеми домами, закопана по самые крыши! Наследие восемьдесят шестого: дома фонят - жуть! То ещё местечко, да.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Знаешь тему, как мы на «Янове» с бронелобыми под одной крышей оказались? Это, считай, заслуга Зулуса - он тогда ещё в «Долге» был, и ценили его крепко - он выбросы нюхом чуял... Мы же на «Янов» первыми пришли, сразу после сталкеров. Но даже раскуриться не успели, смотрим - тормоза полуармейские прут, стволами своими машут!.. В общем, такое в последний раз я разве что на Свалке видел, тому уж больше года назад. С обеих сторон полегло ребят - страх! Нашего чующего положили, светлая ему память... А тут Зулус как заорёт - выброс, мол, всем прятаться!.. Ну и что делать? Не оставишь же людей за дверью подыхать, пусть даже «долговцев»?.. Вот так теперь и живём: когда спокойно - грызёмся помалу, а как выброс ударит, - сидим друг с дружкой рядышком тихонько, как мышки... А Зулус, кстати, из «Долга» ушёл. Живёт сейчас сам по себе рядом с «Яновом»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Ну, это не новость и не секрет, что техник Кардан совсем почти спился. А ведь говорят, он когда только на «Скадовск» пришёл, пил сугубо для дезактивации и по редким праздникам. Это потом уже, позже, начал с горя за воротник закладывать - друзья его пропали... Видать, и вправду хорошие были друзья, раз он в такой штопор ушёл.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Вот забавная история. Когда лежишь в своем грязном спальном мешке - тепло твоего тела привлекает фактически всех тараканов и пауков, которые с легкостью проникают к тебе и залезают прямо в рот! Представляешь! Если ты проголодался - тебе просто стоит пойти спать! Ха!.. Так что маски нужны не только, чтобы человек скрывал своё лицо или выглядел злобно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Про деревню Копачи слышал? Когда была первая авария на ЧАЭС, её так радиацией накрыло, что решили всю деревню закопать. От домов в деревне теперь одни радиоактивные холмики остались. Говорят, место было жуткое ещё тогда, а уж что там сейчас твориться, никто толком и не знает - стараются не забредать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Не новость уже - но, может, ты не слышал. Мы же тут со «Свободой» в обнимку сидим не потому, что так нравится: обстоятельства заставили. Когда мы сюда пришли, на нас сразу «свободовцы» напали. Мы работали грамотно - хотя они, укурки эти, положили наших изрядно, ещё чуть-чуть, и мы бы их сделали! И тут в самый разгар боя Зулус почувствовал приближение выброса - а он ведь никогда не ошибается... Ну и, в общем, деваться было некуда - пришлось нам разборки со «Свободой» отложить. Только вот Зулуса я не пойму: почему он после этой заварушки из «Долга» ушёл?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Первопроходцы всё чаще собираются покончить с жизню самоубийством. Они потеряли свою цель здесь, и, честно сказать - я тоже... По крайней мере, я действительно не вижу никаких оснований, чтобы оставаться здесь. Ну за исключением разорения и грабежей домов Чернобыльских рабочих...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Это ведь ты притащил Локи тот КПК? Блин, это просто бомба! Легендарный основатель «Долга», генерал Таченко, тупо кинул своих бойцов, сломал рацию, чтоб их не смогли вытащить, сколотил из них отряд бронелобых и банально загнулся в пространственном пузыре. Полный аллес капут!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Видел, у «долговцев» новый отряд появился? Явно не подкрепление с базы: там ещё идеология взамен мозгов не взошла. Тренированы уж больно хорошо - значит, и не завербованные сталкеры. Чёрт его знает, кто такие... Верить слухам, что это бывшие «монолитовцы»? Да гон это, чистой воды гон.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Видал наших новых бойцов?.. О, так ты же их и привел, да? Зачёт! Они клёвые чуваки, только зажатые немного... Ну это ничего - потусуются с нами полгодика, освободят свой разум, врубятся в наши темы - будут свои в доску!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>У нас новое пополнение, да ещё какое: отряд бывших «монолитовцев»! Не новички без подготовки, а настоящие бойцы. Конечно, после «Монолита» у них мозги ещё не совсем встали на место, но это поправимо: наш поп... то есть заместитель командира по воспитательной и психологической работе - он ими займётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Говорят, «Свобода» бывших «монолитовцев» к себе в ряды записала. Ерунда, слухи? А вот поди ж ты: у них и впрямь новый отряд появился, причём пришёл явно не с границ Зоны. Наверное, совсем у «Свободы» дела плохи, или, может, наркота мозги напрочь поотшибала... Кого следующего они к себе возьмут - отряд зомбированых? Взвод бюреров?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Скоро на этой территории будет востановлен порядок: «Долг» занял ключевые позиции в районе. На «Янове» мы закрепились хорошо, а теперь и возле бункера учёных наша круглосуточная охрана. «Свободе» пора собирать манатки и валить отсюда. Анархистам в Зоне не место!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Остерегайся, дружище. Есть здесь настоящие дьяволы среди нас. И я сейчас не говорю о тех замучанных, что топчут радиоактивную землю Зоны. Я говорю о неких черных душах, которые скрываются в горах со своим замаскированным оборудованием и постоянно следят за территорией через оптику своих винтовок. Возможно это ублюдки из бывших русских солдат, которые даже в упор не смогут попасть тебе в голову, но всё же я бы не стал устраивать привал под открытым небом...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Ты ведь, помнится, устроил наших чуваков на охрану к учёным? За то отдельное тебе спасибо!.. Знаешь, как приятно было свернуть к бункеру учёных и вместо паскуд-наёмников увидеть там наш пипл? Такой позитив, ты что!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Из нового - куча кайфа от вкусняшек из тайника «Долга». Теперь будем использовать его по назначению: «долговцев» пленных сажать, чтобы тайны свои рассказывали, хе-хе... Да, и ещё спасибо, что маякнул нашим про сигналку! Без подкрепления фиг бы мы отбились.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Очередная победа «Долга»! Анархисты совсем обнаглели - ну и поплатились за свою самонадеянность. Залезли в наш секретный склад и решили, что им это сойдёт с рук... Да как бы не так! Мы их накрыли и перестреляли всех, как бешеных тушканов!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Давно уже не новость, что в «Свободе» одни отморозки, только тут открылись некоторые детали биографии одного из этих недоделанных чегевар. Кадра в «Свободе» называли Флинтом, ну а перед этим он был известен как сталкер Сорока. Под этой кличкой он появился на Затоне и чуть было не угрохал группу охотников на мутантов - попросту подставил их. В результате ребят едва не разорвала химера, а этот мерзавец прихватил их снарягу и пришёл сюда, на «Янов». Едва надел «свободовскую» форму - и тут же отколол новый финт: сбросил своего напарника в аномалию, чтобы отобрать у него артефакт. Вот такая она, «Свобода» в действии.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Я подумываю о том, чтобы вскоре свалить из всего этого Чернобыльского кошмара. Мне тут удалось на днях найти несколько старых книг, которые хранились на одном из судов... Я уже встречался с моим инвестором за пределами Зоны, он заплатил мне за них кругленькую сумму. Я советую тебе сделать то же самое и держаться как можно дальше от центра Припяти. Существует множество способов разбогатеть даже здесь, не засовывая нос в цент Зоны! Просто ищи лучше.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Не встречал Шустрого? Он сейчас на «Скадовске». Вот уж кто спец в своём деле, ничего не скажешь! Достать может - ну почти что угодно. Правда, в последнее время таскает только стволы и защиту, зато какие! Новинки, экспериментальные разработки, изделия ручной работы... хотя и цены у него соответствующие. С другой стороны, какие могут быть претензии? Это ж эксклюзив!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Знаешь, что Лоцман сейчас между Затоном и «Юпитером» по-новому маршрут ведёт? Раньше идти приходилось долго и всё в гору, да между аномалиями петлять. А сейчас - красота! Не поход, а прогулка по парку, и времени в два раза меньше занимает. Лоцман, правда честно говорит, что это не он маршрут нашёл, а сталкер один свои карты ему показал. Не за бесплатно, ясное дело, но по совести, цену не ломил.</text>
	</string>
<!--    Damjancd                             -->
	<string id="dm_information_64">
	 <text>А зачем ты здесь, сталкер? Многие пришли сюда исключительно ради банального любопытства, ну или ищут приключений на свою задницу. Пререстрелки с этими кусками дерьма иногда очень даже забавляют, но всё же большую часть времения я придерживаюсь плана: выполняю кое-какие поручения, приносящие прибыль. Я здесь чтобы заработать. Да я бы даже переспал с плотью, если бы мне хорошо заплатили за это! Но я не один из этих идеалистических ублюдков, ты даже не думай. И вообще, не думай слишком много, иначе твоё тело однажды найдут в канаве....</text>
	</string>
	<string id="dm_information_65">
		<text>Хе-хе, мне вот интересно, а чтобы эти гребанные активисты с их «Правами животных» сказали бы о том, как мы относимся к здешним обитателям? Если, конечно, этих адских порождений Зоны можно назвать «Животными». Лично мне проще называть их адскими тварями и стрелять им прямо в морды, потому что мы не сможем защитить этих порождений Зоны, накормить их, или, не дай Бог, выдрессировать и воспитать их. Набивай их туши свинцом и продолжить свой путь, пока их товарищи не подоспеют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_66">
		<text>Тебе не хватает эмоций? Тебе здесь кажется слишком скучно? Сходи поздоровайся со снорком или кровососом. Если ты будешь достаточно вежлив - они даже не будут брыкаться. У меня был один такой знакомый, бандит какой-то если меня не подводит память, так вот он был решительно настроен на такое знакомство. Я не видел его с тех самых пор, как он решил попробовать провернуть это дело. Странно, что не так много людей горят желанием поговорить с тварями напрямую. А вдруг это сработает? Тогда не придется носить с собой никакого оружия...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_67">
		<text>Мой дед боролся за эту страну, мой отец погиб за этот кусок земли, и будь я проклят, если позволю этой Чёрной дыре пожирать мою родину! Последнее, что сказал мой дед, прежде чем умер от рака, было то, что я должен оберегать свою родину. Всё теперь изменилось и я даже не знаю за что теперь я должен бороться! Я прострелил голову моему лучшему другу... Дурак не верил в выбросы, а когда на Зону обрушился пси-шторм - он был вне укрытия. После выброса он сошел с ума и начал стрелять во всех и всё вокруг. Мне пришлось пристрелить его. И это того парня, с которым я делил последний кусок хлеба, который не раз спасал мою шкуру в передрягах... Что мне теперь рассказывать своим детям? Ну нахрен эту Зону...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_68">
		<text>Все говорят, что я совершил большую ошибку, когда приехал сюда. Да все они трусы! Да я до сих пор не жалею, что торчу здесь, а не застрял за каким-нибудь дерьмовым столом в офисе! Лучше сдохнуть от укусов мутировавшей псины, чем перебирать бессмысленные кучи документов! Демоны живут не в туннелях под Припятью, а в гигантских стопках документов, как по мне. Здесь, в Зоне, я могу быть самим собой. Защитный костюм мне подходит гораздо лучше, чем любой галстук, а винтовка решает вопросы намного быстрее и вернее, чем какой-то «Президент» или «Директор».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_69">
		<text>Советую поглядывать на небо и за окресностями как можно чаще. Если упустишь важный момент - вся Зона обрушится на тебя: накатит выброс и мутанты будут охотиться за твоей задницей. Если накатывает сонливость - пей кофе, ешь, ну или делай хоть что-нибудь, чтобы не уснуть! Ты это, либо соблюдаешь эти простые правила и живешь ещё какое-то время, либо не соблюдаешь и идешь на подкормку здешним растениям в ближайшее же время. Имей это ввиду.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_70">
		<text>Люди здесь часто принимают наркотики и это дерьмо постепенно убивает их, но ты будешь жрать что угодно лишь бы выжить. Если на большой земле чистый кокс разбавляют активными веществами, то тут наркота представлена в чистом виде. Я видел многих ребят, которые без дозы даже не могут притронуться к еде. Держу пари, что если бы они не кололись, то предпочли бы умереть с голоду, чем на трезвую голову есть пищу, которая пахнет собачьей мочой. Но всё же наркоманы не живут здесь достаточно долго. Если ты начал колоться, то первое, на что ты решаешься - это воровство, затем ты присоединяешься к бандитам. Затем ты уже крадешь у бандитов и всё, твоя история заканчивается. Тебя зарежут, как свинью, и бросят в нору к сноркам. Не водись с бандитами и не балуйся с наркотиками «Слишком часто».</text>
	</string>
<string id="dm_information_71">
<text>Холодный пот пробивает тебя, когда ты не ешь больше суток -  твоя иммунная система ослабевает и ты не сможешь держать даже карандаш, не говоря уже об автомате. У людей начинаются галлюцинации и они уходят куда-то в бреду или случайно падают с обрыва. Советую набивать брюхо хотя бы один раз в день, даже если ты не сможешь позволить себе вкусные деликатесы Бороды, то хотя бы съешь червивое мясо, срезанное с убитого тобой мутанта. Черви - это не так страшно, как смерть... Я знаю, что некоторые люди там, за кардоном, выживают без пищи в течение месяца, но здесь Зона со своей, совершенно иной историей.  Здесь нужно кормить свой дух, свою силу воли и своё тело. Не удерживай себя, чтобы полакомиться снорком, если чувствуешь сильный голод. Каннибализм - вот это точно не приветствуется, но если никто тебя не видит....</text>
</string>
<string id="dm_information_72">
<text>Я видел, как взрослые матёрые мужики плачут здесь, как младенцы. Они просто не выдерживают давления Зоны. Даже спортсмены и люди с превосходной физической подготовкой устают, как мухи, после нескольких приседаний по эту сторону Кордона. Это место отнимает каждый день частичку тебя и твоей души. Я с легкостью поднимал 30 кг, пока не пришел сюда. Сейчас я с трудом поднимаю гранату, когда наталкиваюсь на стаю тушканов. Конечно может это всё из-за страха. Так что в следующий раз, когда ты захочешь добить поверженного бандита, помни, что я говорил о тяжелом бремени... Он может так же нести его, как и ты.</text>
</string>
<string id="dm_information_73">
<text>В следующий раз, как заметишь стаю слепых псов - беги прямиком от них, может это спасёт твою задницу и не превратит тебя в корм для собак. Мы едим их, они едт нас - это часть пищевой цепи! Да-а, беги и не бойся, только бросай оружие, чтобы ты мог двигаться быстрее и выглядел более испуганным. Можешь сразу оставить стволы у меня, я посторожу их, пока ты попробуешь мой метод самосохранения. Это должно сработать, но большинство сталкеров - чертовы трусы без яиц и не могут решиться на это!</text>
</string>
<string id="dm_information_74">
<text>Раздобудь себе хороший нож, которым сможешь и побриться, и пойти на кабана в одиночку. Ты знаешь, как ухаживать за хорошим ножом? Можешь смазывать его маслом, нож будет красивым и блестящим, ты даже сможешь увидеть в нем своё отражение. Когда ударишь бедолагу ножом по горлу - втыкай нож по самую рукоятку и немного проворачивай. Достаточно быстро он начнет истекать кровью и потеряет сознание, но всё это время ты смотри ему прямо в глаза, это займет буквально мгновение. Так твоё лицо будет последним, что он увидит, он унесет твой образ в могилу и все на том свете будут знать о тебе! Я проделывал это много раз, весь загробный мир знает моё имя и прозвище. Когда они знают о тебе там, то нет никаких причин, чтобы посылать за тобой приспешников сюда. Я уже не видел долбанных кровососов в течение нескольких месяцев - они уже знают обо мне, понимаешь? Вот почему я проживу дольше всех этих долбанных трусов.</text>
</string>
<string id="dm_information_75">
<text>Когда-то я играл на скрипке... Был одним из лучших, между прочим, у меня даже была возможность встретиться с президентом дважды! Я чувствовал струны очень хорошо, мог играть нестандартными способами, другие скрипачи могли только завидовать мне. Когда меня забрали в армию, я думал, что отдам свой долг родине и продолжу заниматься любимым делом. Они послали меня сюда, сразу после тренировочной, и я нахожусь здесь с тех самых пор. Родные ждут, что я вернусь домой и продолжу выступать, но они не знают что здесь творится. Это дерьмо и зло, проталкиваемое радиацией или самой Зоной, проникает в меня каждый день, мои руки дрожат, мои кости выворачиваются наизнанку... Я пробовал играть на гитаре, но этот кусок гнилого дерева звучит так, будто химера разрывает когтями твои кишки. Но это единственный способ сохранить здравомыслие. Эх-х, всё же остались чувства, когда я играю на струнах - она возносит на мгновение меня к прекрасному. Струны, музыка... Но я понимаю, что мне никогда не стать прежним. Ох-х, если бы у меня была тут скрипка...</text>
</string>
<string id="dm_information_76">
<text>До того, как ученые и механики появились в Зоне, сталкеры использовали для переноски артефактов съемные пояса с ржавыми коробками на них. Целое поколение сталкеров теперь облучены и медленно умирают, их внутренности превращаются в жидкость, которой они блюют раз за разом. Я не знаю, как им удается не сходить с ума. Даже если чуть-чуть повредить эти коробки - излучение медленно насыщает твоё тело, что достаточно часто и случалось. Теперь же у нас есть настоящие контейнеры для артефактов, которые являются довольно прочными. Я видел, как пули отскакивали от таких приспособлений. Говорят их изготавливают из сверхпрочных материалов, как черные ящики бортовых самописцев в самолетах. Нам то теперь легко, а ты только подумай о первы сталкерах, о первых исследователях Зоны, они были настоящими героями. У них небыло никаких руководств, никаких инструментов для всего этого. Полностью самостоятельно они делали первые шаги и пробивали себе путь, чтобы выжить. Эти парни были настоящими исследователями.</text>
</string>
<string id="dm_information_77">
<text>У меня был приятель, который убил двух химер. Только представь себе, перед ним было два огромных чудища с огромными когтями, жаждущих человеческой плоти! Тут самому страшно становится. Он стоял спиной к стене с двадцатью патронами и несколькими самодельными бомбами. Он был легкой мишенью, но он выжил! У него было с собой несколько стимуляторов. Я называю их ускорителями, потому что они повышают работу твоего тела и мозга. Всякий раз, когда химеры нападали на него и он думал, что не сможет больше подняться - он вкалывал себе эти стимуляторы. Хитрый товарищ, что тут скажешь. И ты знаешь, наше тело - достаточно мощный механизм. Я не говорю, что нужно изо дня в день колоть себя этими стимуляторами, но когда ты борешься с двуглавой тварью - с ними ты сможешь творить чудеса и даже остаться в живых. Ты как бы даешь некий толчок своему телу. Я правда не знаю как долго длится их эффект и какие после него последствия...</text>
</string>
<string id="dm_information_78">
<text>Дерьмо не пахнет розами... Моя мать присылает мне печенье с сахаром каждые несколько недель и прикладывает письма к ним. Она рассказывает, что всё хорошо, но я то вижу, что печенье становится всё меньше, меньше сахара в нем с каждым месяцем, почерк в письмах становится всё хуже и хуже. Сначала она писала на чистой белой бумаге, а теперь на какой-то ужасной жирной бумаге. Может это от соседства с печеньем, конечно же, в одной посылке. Я не могу набраться храбрости и спросить что случилось. Я боюсь, что они мне скажут, что она умерла, хотя я уже знаю... Просто не хочу думать об этом. Я отсылаю им все деньги, что здесь зарабатываю. Я вчера послал некоторую сумму, вырученную с продажи последних моих сухпайков. Я то буду в порядке, всегда могу попытать счасть в ближайшей аномалии. Умереть там не самый лучший вариант, но я рискну.</text>
</string>
<string id="dm_information_79">
<text>Я всего лишь человек и мне свойственно ошибаться. Они сказали мне, что всё не так плохо, как написанно в заключении. Они сказали мне, что у меня СПИД и выпроводили из палаты, не дав отойти от шока. Гребанные врачи, понимаешь? Они так долго учатся ради врачебной карьеры и в итоге полностью отрекаются от всего. Хуже снорков. Даже снорк бы отреагировал более человечным образом, и это правда. Теперь я им должен платить кучу денег каждый месяц, чтобы получить препараты. Это дерьмо не из дешевых, даже те китайские подделки, которые можно достать здесь, в Зоне. Зона - это лучшее место для меня сейчас. Я тут уже около трёх лет. Но я вижу, у тебя и своего дерьма хватает, чтобы ещё и моё выслушивать. Просто оставь меня одного....</text>
</string>
<string id="dm_information_80">
<text>Деньги. Наличные. Чеки с максимально возможным количеством нулей. Я вижу твои глаза загорелись. Я думаю, что смог привлечь твоё внимание. Но это не простая прогулка по парку, и не каждый сможет это сделать. Я не рассказываю это всем, понимаешь? Но, кажется, ты тот, кто мне нужен. Слушай очень внимательно и постарайся запомнить каждое моё слово. Я скажу тебе, что нужно делать, чтобы разбогатеть очень быстро: «МНОГО РАБОТАТЬ И НЕ НЫТЬ ВСЁ ВРЕМЯ». Ты гребанный ленивый ублюдок! Убирайся и пойди займись уже делом!</text>
</string>
<string id="dm_information_81">
<text>Когда я проник на территорию Зоны, первый мой шаг по её гнилым землям - это был первый шаг, когда я чувствовал себя действительно свободным. Так же это был первый раз, когда я понял, что не скучаю по дому. Я думал, что моя работа в доках достаточно хороша и что мне платили неплохие деньги, над чем я часто подшучивал с друзьями. У меня была мечта. Многие люди считают меня безумным, потому что я отказался от всего ради Зоны. Многие очень разозлились на меня, один пытался даже убить. Но они все не умеют наслаждаться жизнью, дышать каждым новым днём с его возможностями и опасностями. Я знаю, это трудно, но даже если тебе удасться прожить здесь хотя бы один день - ты сделаешь больше, чем любой из них делал за всю жизнь за Кордоном. Мы потеряли человечность, когда стали цивилизованными, мы забыли, что значит жить. Зона постоянно напоминает об этом здесь. Вот вчера я бродил тут неподалеку по кустам, как наткнулся на стаю каких-то пчел! Маленькие злые сучки! Я надел свой противогаз и побежал так быстро, что наткнулся на стаю голодных слепых псов! Вот так вот начался мой день, а те 5 км, что я пробежал, служат мне напоминанием, что я жив и свободен.</text>
</string>
<string id="dm_information_82">
<text>Знал я одну сучку... Это просто капец, она всегда проверяла где я был, названивала мне, оставляла кучу странных сообщений, следила за мной. Я сказал ей, что между нами всё кончено. Она просто взбесилась и начала бить меня! Понимаешь, я не удержался и отметелил её с психу. Я отвез её в больницу. Думаешь это было достаточно грубо с моей стороны? Я знаю многих мужиков, которые на моем месте застрелили бы её и расчленили труп, чтобы она могла поместиться в конверт. Я хороший парень, если меня не выводить из себя. Блин, но я реально хчу её прямо сейчас!</text>
</string>
<string id="dm_information_83">
<text>Не дожидайся сирены перед выбросом. Сирена срабатывает слишком поздно, и если рядом не окажется мощной бетонной конструкции - пиши пропало. чтобы остаться в живых и чтобы не поджариться - всегда посматривай на небо. Если увидишь странное скопление дождевых облаков - как можно быстрее беги к укрытию. Даже если логово снорков твой единственный выбор - смело решайся и прыгай внутрь. Пойми, снорки смогут сделать с тобой намного меньше, чем излучение от выброса. Так что запомни: когда мощные вертикальные облака появятся на небе, как-будто Бог блюет и видно его внутренности, бросай все свои тяжелые вещи и беги в безопасное место! Знал я одного парня, который водил туристов по Зоне. Он был богат и постоянно смотрел на всех свысока, причем постоянно был пьян. Ну и дернуло его увидеть выброс своими глазами, ну и остался он снаружи любоваться "красотами выброса". Ну, как я говорил, был он богат, поэтому я неплохо наживился на его снаряжении, включая фото какой-то девушки. Хреново, что фото сейчас гуляет среди сталкеров...</text>
</string>
<string id="dm_information_84">
<text>Это место не для таких, как я. Я не создан для таких мест. И я сейчас говорю о мире в целом, а не о Зоне. У меня был тромб в голове, когда я был маленьким. Я лежал всё время, но мои родители говорили мне, чтобы я не смел смириться с этим. И только тогда, когда у меня стала идти кровь из ушей постоянно - они забеспокоились. Но было слишком поздно. Я был уже взрослым, и, собрав вещи, я сказал досвиданье миру и привет Зоне. И что ты думаешь? Мои головные боли тут прекратились. Я был вне себя от радости. Я стал всецело ощущать запахи растений, вещей, смог хорошенько сосредоточиться. Я начал наслаждаться жизнью там, что многие называют Адом. Но меня ут не понимали, всей моей радости. Мне пришлось уединиться от всего сталкерского пессимизма. Я построил хижину под металлическими плитами, я был доволен - она могла защитить меня от выбросов. Но мое счасть было не долгим - головные боли возвращаются. Ещё сильнее, чем были раньше. Теперь я плохо вижу, с трудом могу различать звуки, еле держу оружие. Я просто хочу, чтобы всё сейчас кончилось...</text>
</string>
<string id="dm_information_85">
<text>Вот дерьмо! Я не могу так больше... Я ужасно тоскую по женщинам. У меня было много девушек в прошлой нормальной жизни, им нравились мои мышцы - мне нравились их сиськи. Взаимовыгода, понимаешь? А здесь... А здесь я даже не видел ни единой сиськи! Фу, а касаться тех журналов, что продает Борода как-то не хочется. Они все какие-то жирные и липкие, да я даже знать не хочу от чего! Конечно, здесь когда-то было много женщин до 1986, ну до тех пор, как здесь образовалась радиоактивная Зона. Тусовки, музыка... Советская музыка, конечно, но какая-никакая, а музыка, согласись? Я часто думаю о том, сколько рыбы было в прудах на Скадовске или Янове. Бьюсь об заклад, там можно было наловить столько особей, что хватило бы до конца жизни! Чёр, это всё, бред, мне нужно трахнуться! Эй, слушай, тут вопрос с отклонением от темы есть. Ты не натыкался в последнее время на стада мертвых плотей? Что-то я хочу прогуляться...</text>
</string>
<string id="dm_information_86">
<text>Ты знаешь о системах быстрого сброса снаряжения? Эта штука однажды спасла мою задницу, когда я столкнулся с огромным стадом кабанов и плотей. В тот день я затарился хорошим хабаром в месте, похожем на кладбище «Долга». Там было несколько десятков тел со всем снаряжением и оборудованием, артефактами, оружием. Тогда я просто не мог поверить своим глазам! Мне пришлось бросить некоторые артефакты, я до сих пор виню себя за это! Но я уже нагрузил себя по максимуму, мне казалось тогда, что спина моя треснет, как щепка!.. Представляешь? Ну и загрузившись хабаром я медленно попёр к базе, тихо бормоча себе под нос: «Не сейчас, не сегодня, только не сейчас, пожалуйста», но вдруг раздался резкий рёв кабана, оборвав мою молитву. Я побежал в противоположную сторону, но воздух в тех местах был ужасен. Он, похоже, состоял там из 95% Азота, и каждый раз, когда я делал вдох - я задыхался. Мне пришлось выбирать: либо бросать добычу, либо умирать. Потом мой рюкзак грохнулся на землю, как какой-то метеорит, я отпрыгнул вперед и побежал. Позже я вернулся на то место, некоторые артефакты пропали, там было много крови и валялся какой-то кусок человеческой плоти. Кто-то пытался унести рюкзак, но нарвался на стадо кабанов. Может они охраняли его, пока меня не было? Теперь я уважаю кабанов. Не буду есть их мясо.</text>
</string>
<string id="dm_information_87">
<text>Иногда можно найти реально хорошую еду. Ты можешь перекусить орехами, довольно хорошим мясом и чистым свежим хлебом. Но в то же время эти частые выбросы сильно портят пищу, а достать новую не так-то просто, поэтому приходится жрать дерьмо. Борода продает отличные отбивные, которые расходятся по всей Зоне, но излучаемые радиоактивные частицы из мяса следует вымывать чем-то жидким и чистым, например водой, или чем-то покрепче. Один жирный ублюдок однажды так обожрался этих отбивных, съел штук двадцать, что сталкеры потом приводили его в чувство антирадами, за что потом он должен был им круглую сумму. Даже пища - опасная штука в Зоне, так что следи за тем, что ты ешь.</text>
</string>
<string id="dm_information_88">
<text>Я бывший военный, обученный быть лучшим, такой своеобразной машиной для убийства. Это я с виду такой тощий, но под снарягой скрываются стальные мышцы, уж поверь мне! Я знаю, что говорю. Я могу свернуть тебе шею до того, как ты успеешь сказать «Ой». Да ты не ссы, не доставай меня и останешься цел. Я столько раз уже бился с кабанами без оружия, зачем мне тратить на них патроны, если их и так можно одолеть? Просто бьешь со всей дури по их уродливым мордам, пока они не сдохнут! Я бы показал тебе, но сейчас я слишком занят. Тебе тоже следует заниматься, ну хотя бы поотжимался бы что ли, а то выглядишь, как цыпленок! Мне надоели эти сталкеры, хвалящиеся убийством химеры или контроллера издалека из снайперки. Да я сломаю шею руками этому контроллеру, я же не какой-то там трус! Пуще простого. И почему все так дико смотрят на меня, будто я делаю что-то неправильно? Многие сталкеры скажут тебе, что я вру. Ты не слушай их грязные лживые речи, они все просто завидуют мне, моей силе и сокрушительным ударам! Ты только не говори никому, что я тебе сейчас рассказывал...</text>
</string>
<string id="dm_information_89">
<text>Ты что думаешь, что можешь так просто прогуливаться здесь и расспрашивать меня, а я буду тебе изливать душу, как маленький ребенок? Может кто-то и сюсюкается с тобой, они так и ждут, что какой-то бедолага спросит об их сложной жизни здесь. Но иди-ка ты нахер, друг, я не собираюсь изливать кому-то свою душу! Теперь проваливай.</text>
</string>
<string id="dm_information_90">
<text>Просто оставь меня в покое... Я хватанул слишком много радиации, сегодня не мой день...</text>
</string>
<string id="dm_information_91">
<text>Когда-то я был похож на тебя: такой же жалкий, ипуганный, беспомощный - без слез не взглянешь! Я изменился практически сразу же, когда меня чуть не порвала стая кабанов. Они рвали мою группу на части, ради удовольствия, а не чтобы прокормиться. Я видел, как распороли моего приятеля, самого адекватного человека из всей группы... Я так испугался в тот момент, что бросил своё оружие и побежал к ближайшим сараям без оглядки. Советую тебе сейчас же прикупить костюм из какого-нибудь прочного материала, который сможет хоть как-то защитить тебя от этой вонючей Зоны с её тварями. Чем толще будет броня - тем больше шансов остаться целым после встречи с монстрами. Был тут один парень, заказал себе усовершенствованный экзоскелет и закрепил на нём все имеющиеся в округе кевларовые пластины. Он был похож на новогоднюю елку, украшенную кевларом. Но поверь мне, этот экзоскелет творил чудеса. У меня тоже была практически вся сумма на такой костюм, но вот только мысли о семье за кардоном не позволили совершить глупость...</text>
</string>
<string id="dm_information_92">
<text>Никогда не доверяй этим вонючим медикам! Мой дед и бабка были просто зверски зарезаны у хирурга! Он хреново относился к своей работе и напился перед операцией, прикинь? Здесь, в Зоне, медики не лучше... Они пообещают пересадить тебе мозг мутанта, если у тебя будет достаточно денег. Да у меня больше шансов самому подлатать себя и поставить на ноги, чем у местных врачевателей. Просто нужно быть осторожным и не лезть куда попало, калечась направо и налево. Но когда всё же меня коцают, я просто стараюсь хорошо питаться в период восстановления, пью чистую воду и сижу на аптечках. Всё это даже дешевле обходится, чем восстанавливаться у медика. Я просто не хочу, чтобы тебя зарезали без причины, как моего деда с бабкой.</text>
</string>
<string id="dm_information_93">
<text>Я дам тебе один совет. НИКОГДА НЕ ВОРУЙ НА БАЗАХ. Ты можешь брать что угодно за пределами баз, там ведь кто первый нашел - тот и владелец. Здесь не любят воров. Даже бандюги знают, что тут лучше держать свои руки в карманах. Так что если ты что-либо сопрешь на базе, самое лучшее, что с тобой случится - тебя подвесят на дереве на своих же кишках.</text>
</string>
<string id="dm_information_94">
<text>Я видал этих зажравшихся сучар, которые сливают целые состояния на импортированные деликатесы, потому что они очень боятся радиации видите ли. Эти лохи зря очкуют. Самое главное соблюдать этот баланс, а не бояться его. Как говорил Аристотель... А-ай, не помню что он там говорил. Конечно можно взять все эти импортированные сухпайки, когда ты точно знаешь, что у тебя не будет времени на вываривание и приготовление здешнего мяса. Прислушайся к моим словам, быть может следуя совету ты сможешь накопить на хороший ствол, который не заклинит после пары-тройки выстрелов.</text>
</string>
<string id="dm_information_95">
<text>Э-эх, вернулся к старым добрым партянкам, достали эти носки. Тут главное что? Правильно, главное умело обматать стопы. А то большинство и не умеют это делать, а потом жалуются на стертые ноги и кровавые мозоли. Такие хлюпики и получают сразу пулю в голову! Что-то я отошел от темы, хе-хе. Так вот, партянки-то - они и сушатся хорошо, и хватает их чуть ли не на всю жизнь. А самое интересное - их можно использовать и в других целях, например перевязать себе что-нибудь. Самые умные берут с собой сразу две пары партянок: когда одна намокнет - они меняют их на сухие. Так и ноги всегда в хорошем состоянии остаются. Да такими ногами есть можно было бы и стрелять, будь пальцы подлиннее...</text>
</string>
<string id="dm_information_96">
<text>Тут смотри какое дело. Если ты прёшь много хабара и тебе на хвост сели псы или ещё кто похуже - тебе стоит задуматься о сбрасывании своего барахла. Учти, если хабара много и он дешевый - лучше оставить подарок своим пресследователям. Если же хабара немного и он дорогой - лучше тащить его до базы. Лично я беру с собой обычно то, что можно использовать во время ходки. Так что всегда по возвращению остается место для бесполезного хлама.</text>
</string>
<string id="dm_information_97">
<text>Ну вот я, например, ныкаю всё что найду в Зоне, не продаю ничего этим жадным, скупым торговцам. У меня много тайников по всей Зоне, но ты не думай, ты хрен их найдешь. Я собираю много всяких вещеё здесь, и всё это не бесполезное, как многие говорят! Просто в один прекрасный день все эти мелочи могут подняться в стоимости до цены самых редких артефактов! А потом все те, кто смеются надо мной, однажды увидят моё имя в списках самых богатых людей!</text>
</string>
<string id="dm_information_98">
<text>Некоторые люди начинают шевелиться только тогда, когда их задницам начинает угрожать реальная опасность! Когда за тобой действительно охотятся - попробуй прострелить своей жертве ноги или руки издалека. Боль сбивает их с толку, ну или они просто пугаются до смерти - вот тогда с ними можно ещё и хорошенько поговорить, распросить где засела их группа или ещё чего. Некоторые настолько глупы, что могут и расколоться. Вот после этого можно и добить их. Я так однажды бандита словил и отрезал ему указательный палец, чтобы не давил на курок больше. Так прикинь, через некоторое время видел, как эта гнида нешего брата, сталкера, поливала свинцом! Надо было ему голову отрезать, ублюдку...</text>
</string>
<string id="dm_information_99">
<text>Зона никогда не прощает, нет у неё милосердия. Она является живым доказательством того, что Бога нет или того, что ему похрен на нас. Хотя ему может нравится мучеть нас, но это отдельный разговор. Ты просто не жди ничего хорошего ни от кого в Зоне. Если бы я нашел тебя с хорошим хабаром вдалеке от базы - я бы пристрелил тебя. Да ты не бойся, сейчас я не стану стрелять в тебя. На базах все сплочаются, а вот за их пределами... Зона, она ведь диктует нам свои правила, а нам остается только соблюдать их.</text>
</string>
<string id="dm_information_100">
<text>Уважай людей в Зоне и саму Зону. Без уважения мы все станем простыми животными. Уважение - это то, что объединяет людей здесь и позволяет им выживать. Не смотря на то, кем ты был до прихода сюда - без уважения Зона сожрёт тебя. Когда я забываю об этом - я смотрю на талисман, оставленный мне Зоной. Это один из моих пальцев, вот он, в моем кармане. Одна из гравитационных аномалий однажды почти затянула меня, а потом отшвырнула метров на двадцать, оторвав палец на одной ноге. Так я потом полз до базы, истекая кровью, чтобы медик пришил мне его обратно. Но было слишком поздно, и вот теперь я ношу его с собой. Ели ты не хочешь себе такое напоминание - то не забывай об уважении.</text>
</string>
<string id="dm_information_101">
<text>Я пришел в зону только с ножом в рюкзаке и благодаря ему я стою перед тобой сейчас, а не лежу в какой-нибудь канаве наполовину съеденный мутантами. Я каждый раз чищу его от грязи, песка и после того, как зарежу кого-нибудь. Это моё дитятко. Ты выбираешь нож и он сопровождает тебя всю жизнь, если ты меня понимаешь. Я срезаю им мясо с поверженных мутантов, вырезаю бандитов, выковыреваю им личинки насекомых из своего тела. Ты так же можешь использовать для открытия консервов, старых замков, выкручивать винты, вспороть кому-то живот, если они не понимают намёков. Патроны кончаются, гранаты тем более, а нож всегда с тобой - не показатель ли? Нож отражает своего владельца.</text>
</string>
<string id="dm_information_102">
<text>Ты знаешь, зачем эти придурки таскают ожерелья из клыков мутантов? Они думают, что в зубах остаются души их владельцев. Они думают, что их никогда не постигнет учесть тех, чьи зубы у них болтаются на шее, что их стерегут призраки. Но призраки ведь не имеют ни глаз, ни ртов, они даже не смогут использовать оружие! Как, как они смогут прикрыть их спину?! Эх, иногда люди настолько бесят меня, что я теряю контроль и просто пускаю им пулю в голову... Потом я забираю заветные золотые зубы у них и продаю всем желающим. Я наполняю банки с зубами песком, чтобы они издавали меньше шума при передвижении.</text>
</string>
<string id="dm_information_103">
<text>У меня нет друзей, одни лишь знакомые. Я знаю во-о-он того парня, он продал мне немного еды однажды. А другой чего-то улыбается всё время при встрече. Я даже не помню их имен, они меняются так быстро, что даже запоминать не стоит. Всё новые и новые имена приходят и уходят, как мотыльки, слетающиеся на свет лампы и погибающие от её жара. Это отличное описание Зоны, как по мне. Дружба убьет тебя здесь. Что будет, если вас окружат снорки, а у тебя больше шансов, чтобы спасти своего хорошего друга? Ты умрешь прямо на том же месте. Вместо одного там будет два трупа - ты и твой друг. Мой единственный настоящий друг - мой пистолет. И если ты хочешь остаться в живых - дорожи только своим оружием и больше ничем.</text>
</string>
<string id="dm_information_104">
<text>Моя семья - дерьмо. Ну или она находится в полном дерьме. Я имею ввиду, что нет никакого смысла возвращаться домой. Нечего жрать, нет денег. Я посылаю им деньги в серых коробках, но они говорят, что только половина доходит до них. Когда я найду этого ублюдка, я вырежу его лицо своим ножом!</text>
</string>
<string id="dm_information_105">
<text>Не трогай хлам, который не принадлежит тебе! чтобы то ни было. А если в этой бутылке сибирская язва? Не трогай её, если не хочешь умереть ужасной смертью. Когда ты заработаешь кучу денег - ты сможешь вырваться из Зоны, жить, как король в течение нескольких месяцев, потом тебе захочется крови и твоя жизнь закончится. Держи руки при себе, а всё остальное пусть будет невидимым для тебя. Я ненавижу это говорить каждому долбанному новичку. Никаких манер, дебилы...</text>
</string>
<string id="dm_information_106">
<text>Я повидал всё, чувак, я здесь уже так долго... Я видел волны псевдособак, грызущихся между собой псевдогигантов, я даже видел, как контроллер говорил с людьми. Да, я всё это видел. Я, конечно, выкурил тонну ганджи до этого, но это мне позволило сохранить рассудок после встречи с контроллером. Когда столкнешься с контроллером - просто сохраняй спокойствие, а дальше либо убегай, либо бросай гранаты в него и старайся при этом очистить голову от всех мыслей. Но я бы не рекомендовал так делать. Я видел, как самые крутые парни плакали, словно маленькие дети, когда они теряли рассудок под властью контроллера. После этого их и людьми назвать было сложно...</text>
</string>
<string id="dm_information_107">
<text>Разумеется, я идеально подхожу для этого места. Я бы даже сказал у меня есть все качества для выживания в здешних условиях. Я кочевал по тюрьмам всей Восточной Европы, пока меня не забросило сюда, в Зону, в это адское пекло. Некоторые камеры в тюрьмах выглядели, как пятизвездочные отели! Мне удалось вырваться из такой камеры, я убил охранника, не задумываясь есть ли у него семья, дети, любовница. Потом я пришел сюда, здесь лучше, чем в тюрьме. Я сразу же присоединился к «Свободе». «Долг» связан с законом в какой-то мере. Я и закон - несовместимые понятия. Многие в «Свободе» скажут, что я чудовище, но если попрут монстры - то кто спасет их в первую очередь? Но я привык убивать, я убью человека быстрее и охотнее, чем свинью, поэтому я не дружу с «Долгом».</text>
</string>
<string id="dm_information_108">
<text>Я советую тебе обходить и людей, и мутантов стороной. Но если ты жаждишь крови - можешь охотится на них, а если ты достаточно цивилизованный - можешь попробовать вступить в один из кланов. Люди сплочаются, именно поэтому тут столько кланов. Если мы не будем держаться вместе - мы все вымрем. Даже если ты подстрелишь бандита - не убивай его сразу, узнай где спрятан его тайник и оставь его живым. Зона сама распорядится с его будущим. Я понимаю, что ты разгуливаешь по Зоне, как Рэмбо, но ты не сможешь оставаться этим самым Рэмбо всегда. Рэмбо не живут в Зоне долго...</text>
</string>
<string id="dm_information_109">
<text>Эти ублюдки думают, что они лучше нас. А кто они такие?! Твердолобые узники общества, узники комфорта ищущие всегда более лёгкие пути. Никто из них даже свой нос сюда не сунет, и дня не проживёт - тут же сожрёт ближайший мутант, или отравятся ядовитым газом, или будут бродить, как все эти тупые мертвяки. Если Зона разрастётся и охватит весь мир - мы будем лучшими, с большим опыта выживания, а не они. Все их набитые мешки с деньгами, заныканные в тёмных углах, не помогут им. Меня забавляет их снисходительный тон, когда какой-нибудь новичок приходит и рассказывает какой он сильный и могущественный, смется как мы живём в этих богом забытых канавах, и то, что он научит нас всему. Говорит про то, как он участвовал в христианской миссии, или мусульманской, не столь важно. Пришел с продуктами и медикаментами, обещая спасение душ наших. И девственниц. Много чистых девок, когда мы попадём в рай. Ни один сталкер не купился на эту чушь. Я вот не пойму, это природа порождает таких идиотов, или Зона так на них действует? Они не понимают всего дурьма, что здесь творится. Парень этот, который хотел просветить нас был сам просвещён - он угодил в электру. Ну он выжил, но сильно обгорел и вскоре покинул Зону.</text>
</string>
<string id="dm_information_110">
<text>Слышал я тут об одном парне, который пришел в Зону и отказался пользоваться каким-либо оружием. Пацифист он был что ли, не помню. Трусливый просто, как по мне, но это не суть. Прикинь, он решил остаться в живых здесь да ещё и поднять денег, помогая торговцам: упаковывал товары, сортировал хабар от сталкеров, прибирался в барах ну и прочие мелочи. Поначалу его никто не воспринимал всерьез, считали психом. Через некоторое время он поднялся в глазах народа, люди стали нуждаться в нём. Он знал кому что нужно и где и как это можно достать. На самом деле он отсылал все вырученные средства из этой убогой Зоны куда-то в Восточную Европу, откуда он пришел сюда. Представляешь, делать деньги в Зоне Отчуждения без оружия? Он конечно может и трус, но хитрый и смышленый, падлюга. Он ещё никогда не покидал базу, а деньги отсылает домой в конвертах. Наверное у него где-то там есть семья...</text>
</string>
<string id="dm_information_111">
<text>Торговля процветает здесь по одному правилу: "Вонючий торговец наебёт тебя очень быстро". Был тут один парень, с виду один из солдат. Он начал продавать всякий хлам под видом полуартефактов. Люди покупали их, таскали с собой, типа и у нас тоже есть артефакты. Этот наёбщик заработал сколько-то денег на новичках и хотел уже толкать свой хлам опытным сталкерам, но они то не тратят деньги на всякую херню как ты уже, наверное, заметил. Они взяли один так называемый "Артефакт" и отнесли его в бункер учёным, которые исследовали его. И знаешь что стало с горе-торговцем? Он возможно по-прежнему висит на своих кишках возле тех кранов, что на Затоне. Не-е-ет, они не застрелили его сразу. Они просто вскрыли ему брюхо, как какой-то пакетик чипсов, и подвесили за кишки на корм воронам, как Прометея - во! Вот так он и умер. Бьюсь об заклад, многие люди видели его смерть, и наверняка многие мошенники намотали себе на ус, что стоит придержать свою наглость.</text>
</string>
<string id="dm_information_112">
<text>Знал я одного ублюдка, арендует квартиры в Киеве. Как был он мешком дерьма, так им и остался. Хотя сейчас он, пожалуй, хуже, чем мешок дерьма. Я влез в долги, хотел испытать удачу ну в "этих играх". Сейчас я больше не могу играть, потому что все заработанные тут деньги идут на покрытие долгов и на оплату аренды. Он как бы повелевает уже мной, чувак, понимаешь? Я уже думал о том, чтобы пустить себе пулю в голову, но я не какой-то там самоубийца! Уже кажется, что я никогда не расплачусь с долгами, а лишь увязну в этой долговой яме ещё глубже. Мне кажется, что ему просто понравилось поднимать с меня бабло! Ну а я что сделаю? По крайней мере моя семья в Киеве имеет крышу над головой. Это сейчас самое малое, что я могу сделать для них. Я учился, чтобы стать техником, а не гребанным охотником на мутантов! Я всякий раз испытываю отвращение, убивая плоть или ещё какого мутанта... Но тут же вспоминаю, что этим я помогаю своей семье. Нужно было брать денег в банке, вот я дурак! А я думал, что буду потом работать на проценты банку... Как глупо: работать на банк - зло, а на азартные игры - нет. Чёрт, я заслужил сгнить в этом Чернобыльском кошмаре...</text>
</string>
<string id="dm_information_113">
<text>У тебя должна быть каменная душа, чтобы выдержать все волны дерьма и крови, которыми поливает тебя Зона. Но каждому камню нужно основание. Никто не выживет здесь один. Либо мутанты доберутся до тебя, либо какие-нибудь болезни, либо жадность, если ты один из тех ублюдков. Советую реже есть пищу, добытую внутри Зоны. Если ты будешь жрать её через день или два - тебя просто вывернет на изнанку со всеми твоими потрохами. Да и рак должен отпугивать тебя, радиация как-никак. Хотя кто тут собирается жить долго, разве велики шансы умереть тут от рака? Этому дерьму нужно время, чтобы сожрать тебя изнутри. Лучше передвигайся перебежками от базы до базы, находи время чтобы расслабиться, поболтать со сталкерами, ведь один из них может дотащить твоё бессознательное тело до базы, когда контролёр скажет тебе "Привет".</text>
</string>
<string id="dm_information_114">
<text>Все говорят держать своих друзей близко, а врагов ещё ближе. Я одобряю то, чтобы держать всех как можно ближе. Мои глаза открыты всё время. Ты попробуй застать меня врасплох, да хоть даже когда я сплю! Я всегда начеку и готов принять бой. Но когда идешь в ходку один - так легко облажаться... Лично я стараюсь путешествовать с другими бродягами, они хорошие бойцы и даже могут поучить уму-разуму когда всё переворачивается с ног на голову, а ты только и можешь, что стоять с открытым ртом. В этом, наверное, и есть разница между человеком и мутантом. Хотя я бы хотел держать поближе к себе и мутантов, но они кусаются, серьезно так кусаются. Был тут один парень, который держал псевдособаку. Не знаю, как он её приручил, но был он достаточно злобным грёбанным ублюдком.</text>
</string>
<string id="dm_information_115">
<text>Когда на небе образуются так называемые грозовые облака - это означает, что пора искать это грёбанное укрытие! Эти облака напоминают гриб от ядерного взрыва, но молись, чтобы это рванула ядерная бомба, если ты до сих пор посреди улицы. Иногда излучение от выбраса просто сжигает тебя, оставляя кучку пепла, иногда жар запекает тебя до золотистой корочки, словно бекон на сковородке. Но самое худшее - это пси-бури. Ты услышишь их приближение, поверь. Звук настолько проникает тебе в голову, что ты чувствуешь себя полностью оглохшим! Некоторые считают, что пси-бури - это вырвавшаяся из контроллёров психическая энергия. Так что если ты заметил грозовые облака, бросай всё и беги в ближайшее укрытие. Выброс на языке Зоны означает, что тебе пора остановиться на привал и передохнуть.</text>
</string>
<string id="dm_information_116">
<text>У меня появились наросты подмышкой и вокруг шеи. Док говорит, что он ничем не сможет мне помочь, а когда я пытаюсь расспросить его подробнее - он просто замолкает, будто грёбанный выключатель гасит свет в его мозге! Я не знаю что это за херня, но мне приходится жить с этим. Эти наросты медленно становятся больше, я уже не могу нормально спать на спине. Я больше не влажу в свою куртку! Может я просто потолстел? Но, чёрт возьми, кто толстеет в Зоне?! Я натираю спину и шею импортной водкой, боль проходит на некоторое время. Многие думают, что я пьяный, раз от меня несёт зачастую водкой, ну и то что я в постель всегда беру с собой бутылку. Я никогда в жизни не пробовал алкоголь, чисто из религиозных соображений, но ты этого не поймёшь... Чёрт, просто не укладывается в голове, может стоит поискать более разговорчивых медиков...</text>
</string>
<string id="dm_information_117">
<text>Ты знаешь "старого новичка", которого часто видно вблизи станции "Янов"? Он до сих пор грёбанный новичок по одной весомой причине. Он взял кое-какой хабар у своего товарища не предупредив его об этом. Я бы, конечно, не стал называть это кражей, новичок хороший парень, мне бы не хотелось видеть его подвешанным на дереве. Там как дело было-то: он прихватил хабар и побежал шкерить его себе в тайник. Мы знали где у него тайник, но решили проследить, чтобы взять с поличным. Но, как ни странно, он вернул всё украденное и извинился перед товарищем за своё поведение. С тех пор он на "Янове" моет посуду, таскает ящики с продуктами и патронами. Вот такое он получил будущее для себя, пытаясь навариться на ближнем своём. Его конечно повесили бы на собственных кишках, но он ведь всё вернул сам и извинился, признал свою ошибку. Он хороший парень, у каждого бывают слабости перед искушением...</text>
</string>
<string id="dm_information_118">
<text>Я видел, как наемники пытали какого-то сталкера на холмах возле завода на Затоне. Я мог снять их за четыре секунды и закончить всё на месте. Но я взвесил всю ситуацию со здравым смыслом - к ним на подмогу пришли бы ещё десяток бойцов. У меня не было с собой достаточно патронов, чтобы уложить их всех. Нет, ты не подумай, я не промахиваюсь! Я ценю каждую пулю. Если я делаю десять выстрелов - как минимум десять трупов должен получить в итоге. Это отличная стратегия для каждого бродяги здесь, в Зоне. Когда наемники расступились - на парня было жалко смотреть и мне пришлось расстрелять все свои патроны. Это был единственный раз, когда я не считал пуль и чего мне это будет стоить. Я отомстил за того сталкера.</text>
</string>
<string id="dm_information_119">
<text>Никто не знает, что, чёрт возьми, издает эти грёбанные звуки. Некоторые думают, что это мутанты, контроллёры. Другие говорят, что это погода. Третьи утверждают, что это антены, используемые для тайной связи - но всё это лишь слухи. Мы знаем точно - Зона подает какой-то сигнал по всему своему периметру на все устройства, способные издавать звук. Некоторые люди сходят с ума от него и бегут в первую же аномалию или в объятия к мутанту. Никогда не спи рядом с источниками таких звуков - ты не проснешься прежним. Он выест твоё сознание, ты проснёшься лишь с парой фраз в голове, которые ты будешь бубнить и бубнить безумолку. Я не понимаю, что происходит и не хочу выяснять это. Я просто стараюсь держаться подальше от этих звуков.</text>
</string>
<string id="dm_information_120">
<text>Если ты видишь медленного зомби - не стоит высаживать в него всю обойму. Это всё равно, что проигрывать деньги в игровых автоматах. Ты ничего с этого не поимеешь. Они ничего не почувствуют, если будешь стрелять по рукам и ногам. Ты с легкостью потратишь хоть целый ящик патронов на это дело. Нет смысла тратить драгоценные деньги впустую. Главное - стреляй в голову или позвоночник. Я видел, как сталкеры тратили кучу патронов, которые просто увязали в их телах не приченяя особого урона. Не торопись, прицелься хорошенько и бей по слабым местам.</text>
</string>
<string id="dm_information_121">
<text>Ну, присядь, посиди со мной. Выпей и расслабься. Зона - она ведь не прощает, но это не значит, что нужно бояться быть сталкером, верно? Мы должны наслаждаться этими краткими мгновениями, потому что они могут оказаться последними. Я знал одного сталкера, он всегда опасался, бдительно следил за обстановкой. Каждый маленький звук заставлял его вздрагивать, он не мог ни есть, ни пить после этого. Он не сохранил свой рассудок, он выгорел, не выходил за пределы станции и бормотал всякие несвязные вещи. Зона сожрала его. А вот если бы он послушал моего совета и расслабился хотя бы на чуть-чуть - он сохранил бы человечность. Но каждому своё...</text>
</string>
<string id="dm_information_122">
<text>Помню однажды мне пришлось отбиваться от двух неповоротливых химер. Это были не совсем обычные химеры - у них было три бошки, что даже в голове не укладывалось. Тут даже если ты сумеешь позаботиться о двух головах - ещё и третья останется! Но, с моими-то навыками, это не вызвало у меня никаких проблем. Я так им пнул под зад, что у меня ботинок застрял там. Однажды я пошел в Припять, наслушавшись рассказов о ней. Я должен был попасть туда, проверить всё сам. Там были тысячи тушканов, пятьдесят отрядов "Монолита" на каждом шагу. Я убил многих из них, но я не мог унести с собой столько хабара, что пришлось оставить часть там. Нужно сходить будет как-то, забрать. Кстати, ты не знаешь как снять с предохранителя пистолет? Что-то я не могу разобраться с этим новым оружием.</text>
</string>
<string id="dm_information_123">
<text>Я уверен, что ты готов отправиться охотиться за артефактами, но я хочу сказать тебе кое-что, пока ты здесь. Рассказать об истинном сокровище Зоны, и это не артефакты, поверь. Тебе даже не придется стрелять. Я понимаю, что это звучит через чур хорошо, чтобы быть правдой, но дело того стоит. От тебя сейчас мне нужна начальная сумма денег, ну типа инвестиции. Ты мне даешь деньги, а я по возвращению отдаю тебе в десять раз больше, идёт? Я познакомился с парнем, который знает другого парня, который всё это придумал. Это всё законно, никакого криминала, можешь поспрашивать в округе. Но учти, многие захотят провернуть это дело сами, так что осторожнее. Подумай хорошенько об этом и подходи, когда будешь готов.</text>
</string>
<string id="dm_information_124">
<text>Я не разговариваю по душам с незнакомыми мне людьми, хотя все мы здесь друг другу чужие. Большинству сталкеров нравится травить задушевные беседы о своей жизни первым встречным, но я не такой, чувак. Здесь ведь как, кто не стреляет в тебя - автоматически становится братом тебе, а если ещё и выпить вместе - всё, вы лучшие друзья. Лично я никогда не привыкну к такому раскладу, я всегда буду держаться подальше, по крайней мере от таких, как ты. И всё со мной будет в порядке. </text>
</string>
<string id="dm_information_125">
<text>Для чего ты живешь? Ради какой такой "Идеи" ты остаешься в живых каждый раз, когда каждая тварь в Зоне хочет тебя убить? Представь себе такой соц.опрос, где все могут отдать свой голос: и выбросы, и аномалии, и бандиты, и мутанты, болезни, радиация и т.п. Да все бы голосовали за твою смерть. Зона хочет, чтобы ты умер, для этого даже не нужно голосовать. Тут и так всё ясно. Страшно звучит, не так ли? Знаешь ли ты, что заставляет меня дышать? Вот такого рода беседы. Не водка, не кокс, даже не те замечательные порно-журналы Бороды, продаваемые им за изрядную сумму денег - простые душевные разговоры с такими людьми, как ты. Спасибо, что уделил мне время на эту замечательную беседу.</text>
</string>
<string id="dm_information_126">
<text>Они, конечно, что-то явно добавляют в импортное курево, которое можно найти здесь, в продаже. Оно каким-то образом снижает радиацию и помогает огранизму восстановиться. Это дерьмо украинское правительство придумало, когда ещё работали по ликвидации первой аварии на ЧАЭС. Так выкуришь одну сигаретку - и чувстуется, что вся эта зараза Зоны выходит из тебя. Но если курить каждый день - подхватишь рак через пару лет. Хотя здесь проще рак получить от облучения, чем от курения. Да что тут говорить, после пребывания в Зоне так и так будут последствия... Лишь бы на шары не повлияло особо, хе-хе, не хотелось бы иметь дефектных сперматозоидов. Только представь, что твоя красавица-жена родит тебе отвратительного мутанта! И всё лишь потому, что ты по своей юной глупости несколько месяцев побродил по Зоне. Всё имеет последствия, ну по крайней мере так говорят врачи.</text>
</string>
<string id="dm_information_127">
<text>Присоединяйся к какой-нибудь группе вольных сталкеров, если ты не можешь продвигаться в жутком одиночестве. Наврядли кто-то станет возражать, ну если ты, конечно, не будешь при этом тыкать им стволол в лицо. Таким образом ты сможешь в большей безопасности передвигаться по Зоне, веселее скоротать время и узнать кое-что интересное из их разговоров. Кроме того может кое-чему научишься, если внимательно будешь следить за их действиями: за тактикой, как они обращаются с оружием, за их движениями. Всё это имеет значение, если ты собираешься остаться в живых в ближайшее время. Если нет - присоединяйся к зомби. Просто иди к их логову или выйди из укрытия во время выброса. Я не рекомендовал бы тебе последнее, но это твой выбор. Выбирай!</text>
</string>
<string id="dm_information_128">
<text>Учёные - хорошие люди, но робкие, как кролики. Они не дышат в упор на цветок, не говорят открыто кого нужно убить. Я уважаю их, они очень преданы своему делу, несмотря на такие невыносимые условия. Трудно проживать каждый день, зная, что на бункер могут напасть бандиты или мутанты. Я бы посоветовал им научиться обращаться с пистолетом, но они образованные люди, гордые. Я здесь, потому что хочу продать артефакты. Они помогают мне в моем хобби "собирать деньги". Сколько себя помню - всегда этим занимаюсь, стараюсь тратить как можно меньше. Но на всем экономить - это как-то неправильно я думаю. Нужно придерживаться какого-то плана, чтобы построить достойную жизнь. Покупать оптимальные запасы пищи, тратить как можно меньше патронов, т.е. просто тратить ту сумму, которая необходима именно для данной ходки. Соблюдай эти правила и не будешь, как я - постоянно побираться. Но я мечтатель, фантазер, который будет тратить и вновь копить деньги.</text>
</string>
<string id="dm_information_129">
<text>Я пришел в Зону с одной вещью. Я знаю, что сюда ничего нельзя с собой брать из-за излучения, тем более что-то живое. Но это самое ценное, что у меня когда-либо было. Это был утёнок. Маленький желтый утёнок. Крякал, как сумасшедший, всё время. Я собирался прятать его так, чтобы он не привлекал внимания. Я даже составил план, как кормить его здесь. Он спал рядом с моим сердцем, он был очень тёплым. Он прожил двадцать дней, пока я ехал до области и не прожил и пары часов в Зоне. Обычные животные не живут здесь... Даже те вороны, я не уверен что они нормальные. Каркают всё время, я видел, как они выклевали глаза псевдогиганту! Даже если ты спрячешь монетку - они легко смогут добраться до неё. Я увидел, как ворона отобрала у какого-то сталкера золотые часы - это напомнило мне об утенке. Я часто вижу, как мои друзья умирают собачьей смертью здесь, но мысли об утенке заставляют моё сердце биться.</text>
</string>
<string id="dm_information_130">
<text>Всем насрать на нас. Как-будто мы даже не существуем. Это поначалу мы были в центре внимания: сталкеры, Зона Отчуждения, мутанты, артефакты. А потом все стали игнорировать всё то, что здесь происходит, думают, что это всё неправда. Мне вот интересно, а что если эти артефакты никому даже и не нужны? Откуда нам знать? Я точно знаю, что учёные проводят с ними какие-то эксперименты в своём бункере, но с чего мы решили, что один артефакт имеет такие свойства, а другой - что-то иное? Это могут быть всего лишь чьи-то байки. Суеверные сталкеры приободряют себя, чтобы чувствовать себя хоть в какой-то безопасности на этой мёртвой земле. Но и к этому стоит прислушиваться, так как даже малейшие суеверия могут обнажды убить тебя. Я не вникаю в это, это как-то всё слишком сложно для меня. Вот я точно верю в своё заряженное ружьё и в мой острый нож. Вот это я понимаю, они всегда готовы к работе. Знай только содержи их в чистоте.</text>
</string>
<string id="dm_information_131">
<text>Я хочу большой счёт в банке. Я здесь уже нахожусь довольно долго, почему мне не везёт? Я следую за нужными людьми, затариваюсь всем необходимым снаряжением, но натыкаюсь лишь на дерьмовых плотей да кабанов, и то если очень повезёт. Это, мягко говоря, совсем не выгодно. В кабана приходится всадить 4 патрона, а окупается только 3, когда я продаю всё то, что можно было срезать с него. С плотями ещё хуже - с них никому ничего не нужно! Их вообще нет смысла убивать и тратить на них патроны. Я тут слышал, как один парень наткнулся на стаю снорков. Он швырнул в них гранату, когда убегал. Он наже не оглянулся от страха, чтобы посмотреть что там произошло после взрыва. Он только обратил внимание, что когда шум от взрыва стих и прошел звон в ушах - никакой возни среди снорков слышно не было. Вот это я понимаю большая охота! Он поотрезал у них руки с ногами и приволок на базу, наварил много денег с них. Он вернулся домой с этими деньгами. Счастливчик. Если бы я потратил гранату на кабанов - я отрезал бы себе руку и продал её ближайшему торговцу, выдавая её за кисть снорка, чтобы хоть как-то пополнить этот грёбанный счёт!</text>
</string>
<string id="dm_information_132">
<text>Таскать с собой много тяжелого оборудования очень вредно. Экзоскелеты - это конечно здорово. Но попробуй-ка убежать от стаи собак, которые учуяли тебя. Они прицепятся к тебе, как пиявки! Тут поговаривали о каких-то ускорителях, которые могут стимулировать твою выносливость и помогают дольше не выдыхаться. Как по мне - я бы предпочел ходить на легке. Так у тебя хоть будет больше шансов не быть застреленным от неповоротливости, ну большое разнообразие в тактике поведения, естественно. Не нужно постоянно тратиться на ремонт, нет ни головной боли, ни нужды в медикаментах. Это безопасно и надёжно. Хотя редко встречаются такие люди, которым удается выжить довольно долго с таким отношением к снаряжению. У тебя всегда есть выбор: либо навешать на броню пакеты улучшений стойкости, такие как кевларовые пластины, либо поставить самые продвинутые улучшения, упрощающие жизнь в Зоне.</text>
</string>
<string id="dm_information_133">
<text>Каждый раз, когда я вижу тебя, я думаю: "Вот это парень, он знает что хочет и к чему стремиться". А я просто брожу по кругу, делая одно и то же изо дня в день, а убивать тушканов вообще уже не интересно стало. Жизнь для меня потеряла всякий смысл. Я лишился всякой сущности, я чувствую, что вскоре забреду где-то здесь в аномалию - умру быстро и безболезненно - о такой смерти можно только мечтать. Мой отец погиб очень быстро, ему бандиты вырвали горло вместе со всеми артериями. Тогда я узнал, что значит для человека рваная рана. Я не могу решиться на убийство таких же, как я сам. Да я даже не могу отомстить за своего отца! У меня были имена каждого из тех ублюдков, я узнал места, где они обитают. Но какой в этом смысл? Мы все вскоре погибнем так или иначе, я бы скорее умер сразу на месте, чем прочувствовал всё то, что чувствовал мой отец.</text>
</string>
<string id="dm_information_134">
<text>Как только я раздобуду хорошую снайперскую винтовку - я пробегусь по лучшим местам, богатым на хабар. Смогу даже забраться в некоторые рассадники зомбаков. Со снайперкой я могу избавиться от каждого зомби, не вступая с ними в резню лоб в лоб. Но такие стволы стоят недешево. Сыч, например, требует за них огромные деньги! Проще продать свои руки и ноги, чем купить такую себе. А мне нужны мои руки чтобы держать снайперку, а ноги - чтобы убегать, когда меня заметят. Может быть с Гавайцем удасться провернуть хорошую сделку, как думаешь? Но как-то не привык я доверять людям, которые улыбаются всё время и очень добры по отношению ко мне. Всегда что-то скрывается за их улыбками... Я умею хорошо обращаться со снайперкой, меня тренеровали с армейцами. Не в армии, а вместе с вояками. Мне было неловко, но я был лучше всех этих армейских снайперов! Я думал, что мне хватит тех денег, что я привез сюда. Но снаряжение оказалось таким дорогим тут, в Зоне. Я выполнил один заказ и теперь у меня есть нужная сумма, чтобы получить наконец-то снайперскую винтовку. Осталось договориться с поставкой.</text>
</string>
<string id="dm_information_135">
<text>Ещё немного и я свалю. Это последняя ходка с моим участием. Я притаскивал много артефактов и псевдо-артефактов. Они были не самые дорогие, хватало лишь чтобы набить брюхо тем дерьмом, которое едва ли являлось съедобным. После того, как я раздобыл усовершенствованный детектор мне стало везти больше. Борода стал узнавать меня, знал моё имя, я стал популярен на станции «Янов». Нелегко быть охотником за артефактами. Можно схлопотать ожог, получить удар током, тебя может просто разорвать на части! Но это приятно, черт возьми! По крайней мере я заложил основу обитания здесь многим людям, у них появился смысл жизни. Плохо правда работать в одиночку. Многие бандиты пытались ограбить меня, будучи обдолбанными наркотой. Это занятие стоило многих моих нервов, я стремился продать артефакты как можно скорее. Я выглядел жалким, но так было нужно. Теперь я знаю все маршруты бандитов и стараюсь не встречаться с ними. Это идеальный расклад, как по мне. Но всё это в прошлом, потому что это моя последняя ходка, я собираюсь вернуться домой. У меня там две лайки, один здоровый огромный пёс, другой же больной. Но теперь с этим не должно быть проблем, я заработал достаочно денег. Даже если их не хватит - я всегда могу расплатиться артефактами. Я полагаю они разбудят интерес у ветеринаров.</text>
</string>
<string id="dm_information_136">
<text>Ты знаешь что такое вечный двигатель? Наверняка нет. Так вот, слушай, а лучше записывай. Я знаю, что ученые занимаются тут исследованиями тех явлений, которые позволяют лампочкам в здешних местах светиться до сих пор без источников питания, без замены и обслуживания. Это, как они говорят, некий источник псевдоэнергии, который питает всё, но который найти пока не удается. Они говорят, что эти источники застряли где-то между двумя пространствами в тот момент, когда образовалась Зона. Они даже не представляют насколько старыми они могут быть. Военные и различные компании готовы платить огромные бабки за эти знания! Но все эти приборы, которые работают здесь без источников питания просто рассыпаются за пределами Зоны Отчуждения. Их назвали прото-артефактами и теперь считаются неинтересными для науки. Теперь на них не обращают внимания, утверждают, что в них нет ничего интересного. </text>
</string>
<string id="dm_information_137">
<text>Независимые группы учёных стали появляться в Зоне в последнее время всё чаще. Люди, которые не придерживаются строгих правил военных, может они ученые из каких-либо сторонних корпоративных организаций? Во всяком случаи они и обнаружили прото-артефакты. Они обнаружили, что вся территория Зоны насыщена магнитными полями очень сложного характера. Многие электрические приборы здесь работают без проводов, лампы светятся просто так, когда ты держишь их в руках. Тесла изучал беспроводную передачу энергии, как они рассказывали. Он бы наверняка хотел бы взглянуть на все эти прото-артефакты. Держу пари - он стал бы хорошим сталкером.</text>
</string>
<string id="dm_information_138">
<text>Ты знаешь ведь, что Зона - это ад на Земле, верно? Ну я полагаю ты пробыл уже здесь больше минуты, не так ли? Здесь ужасно само по себе, но ещё хуже, что мы здесь, как в каменном веке застряли! Ты видел как грузовики перевозят товары? Ты видел, как срабатывают аномалии, когда псевдо-сталкер тащит из них артефакты нажимая кнопки стоя на безопасном расстоянии? Ты ничего этого не видел, потому что я и сам этого не видел. Этого просто не существует. Множество сложных и продвинутых систем привозили сюда, но Зона разрушает их своими суровыми условиями, ничего не может здесь работать. Все ПДА здесь обернуты в сложный магнитно-экранированный корпус, чтобы избежать воздействия аномальных магнитных колебаний Зоны. Самые простые механизмы намного эффективнее здесь, но и они очень быстро приходят в негодность. Ты заметил, как часто здесь приходится чистить своё оружие? Тут любой механизм является своеобразным магнитом для пыли и грязи. Здесь всё разрушается, и чем сложнее механизм - тем быстрее он становится бесполезным.</text>
</string>
<string id="dm_information_139">
<text>Никакое устройство, сделанное с учётом подавления магнитного излучения Зоны, не поможет здесь провести точных измерений. Никто не в силах приручить Зону, ни у кого не получится обмануть её. Даже крупные проекты самых умных инженеров не смогут провернуть этого. Это место имеет своё собственное мнение, и оно может делать всё, что захочет. И «это место» конечно же не станет помогать нам. </text>
</string>
<string id="dm_information_140">
<text>Ты уже пытался связаться с внешним миром? Можешь не пытаться, это невозможно. Мобильные телефона зажарятся у тебя в руках, как только ты наберешь номер. Зона защищает свои секреты. Все эти 3G, GPS, радио - никакие сигналы не проходят сюда из вне. Даже если протянуть сюда кабели - они так же расплавятся. В этом нет никакого смысла. Тут даже самые мощные радиостанции военного класса могут проработать совсем недолго, прежде чем всё выйдет из строя. Это место - тихая пустыня и оно всеми усилиями будет пытаться оставаться таким.</text>
</string>
<string id="dm_information_141">
<text>Во время разрыва ноосферы некоторое время назад, когда Зона стала Зоной, нечто совсем странное произошло с некоторыми электрическими платами. По неизвестным науке причинам, сопротивление всех здешних схем упало почти до 1,5 нОм на метр, а этот диапазон присущ только самым мощным сверхпроводникам при идеальных условиях! Эти схемы позволили работать оборудованию без напряжения, так как электроны движутся циклично в них, практически не испытывая никаких потерь в энергии. Многие провода и розетки до сих пор наполнены электрической энергией, от которой можно запитать любое оборудование и которая восполняется во время выбросов. С другой же стороны, многие схемы просто разрушились, а заменить их на новые нет никакой возможности, потому что ни одна новая схема не работает здесь вообще. Это создает проблемы для ученых, им приходится вливать большие средства чтобы заэкранировать оборудование перед поставкой его в Зону. Если бы всё было проще, то наверняка мы бы видели намного больше ученых в Зоне.</text>
</string>
<string id="dm_information_142">
<text>Ты же не хочешь свалиться в обморок или останавливаться хотя бы на секунду? Если да, то считай себя мёртвым куском мяса. Даже не думай, сталкер, ни хороший, ни плохой парень не станет помогать тебе здесь, если ты сам о себе не можешь позаботиться. Если тебя подстрелили, даже если на тебе одет бронежилет - это чертовски невыносимая боль. Старайся оставаться в сознании и терпеть эту боль. Не позволяй своему организму вырубиться, иначе всё закончится для тебя! Было тут одно подобие сталкера, новичок какой-то, который только пришел в Зону, совсем ещё зелёный,  он думал, что если вшить в жилет много пуленепробиваемых пластин - он сможет останавливать пули. Он умер после пары выстрелов в грудь. Удары сломали ему рёбра, а рёбра пробили лёгкие. Он не смог выдержать эту боль. Мы нашли его тело, разорванное собаками или ещё какими-то мутантами. Мне не хотелось бы рассказывать подобную историю, как мы найдём твоё тело, понимаешь?</text>
</string>
<string id="dm_information_143">
<text>Тело человека является очень надёжной машиной. Оно может функционировать практически безупречно на протяжении десятилетий, и это одна из самых сложным систем известных человечеству. В Зоне всё немного по-другому. Иммунитет не работает, тот же кашель длится дольше, а рак приобретает ещё большие размеры. Начинается всё сразу, как только ты вступаешь на территорию Зоны Отчуждения. Если ты желаешь остаться здесь - укрепляй свой дух алкоголем или психологически, а лучше и тем, и другим. Некоторые трусы не смогут устоять и от отдного укуса собаки, другие же могут выдержать самые сложные испытания. Отличие заключается именно в силе духа, иногда в наркотиках, но чаще в духе. Ты должен иметь настоящую цель, которая поможет тебе переносить всё повседневное дерьмо. Вот в чём разница между новичками, бывалыми и опытными сталкерами. Каждый может бродить здесь, увешанный новым оружием и блестящим снаряжением, но когда накатывают ужасы Зоны - многие ломаются гораздо быстрее других, и это не зависит от качества снаряжения. Оно конечно же помогает, но заставляет жить идея, цель, сила воли, которая и решает жить нам или умереть.</text>
</string>
<string id="dm_information_144">
<text>Я отказывался таскать с собой оружие. Всё, что может причинить боль другому живому существу - было аморально для меня. Но выжить тут нелегко. Мне пришлось учиться на собственном горьком опыте как важно иметь необходимое снаряжение в Зоне. Когда я впервые приехал сюда, люди говорили, что я не доживу до следующего дня. Я до сих пор не собираюсь покупать пистолет по личным причинам. Я провёл пять лет в православном монастыре, высоко в горах вблизи небольшой деревушки. Там до людей только дошли новости о Второй мировой войне, не то что о Зоне Отчуждения. Очень мирные и спокойные люди окружали меня. До них не должен дойти ужас, который творится здесь. Бьюсь об заклад, что они повыбрасывают все священные книги вместе с их крестами после того, как контролёр покопается в их мозгах. Таким образом я должен был пересмотреть свои взгляды. Я хотел жить и жертва моей веры - самая низкая цена по здешним меркам. И вот тогда я взял в руки своё первое ружьё.</text>
</string>
<string id="dm_information_145">
<text>Ты должен верить во что-то, люди здесь быстро начинают верить в различных богов, если не хотят сойти с ума. Знаешь что мне нравится видеть? Отъявленные атеисты проходят через аномалии и начинают молиться, чтобы загладить свою вину за те годы, что они всячески отрекали религии. Иногда глупо сравнивать взгляды «разума» и «науки» на одни и те же вещи. А ты вспомни сколько зверства сотворили атеисты за всю историю человечества. Миллионы людей погибли. Где был их гуманизм тогда?</text>
</string>
<string id="dm_information_146">
<text>Я думаю, что «один Бог» - это всё фигня. Я имею ввиду, что я не верю, что тот кто создал нас может быть одним человеком.  Я понимаю, что наверное сложно молиться множеству богов, поэтому люди и упростили всё до «единого божества». По крайней мере они не трусы, чтобы ни во что не верить. Нужно быть смелым, чтобы надеяться и верить в богов или даже в одного Бога. Иногда полезно держать голову забитой такими вещами. Если бы твою голову заполняли только ужасы Зоны - ты бы не смог нормально спать ночью или расслабиться в баре и насладиться хорошей беседой с другом. Бог - это единственное, что отгораживает нас от толстого слоя дерьма повседневной жизни в Зоне. </text>
</string>
<string id="dm_information_147">
<text>Каким чудовищем должен быть Бог, чтобы создать такие страдания, такую бедность, разрушения и жестокость? Это часть Божьего плана? Как я должен любить, уважать и поклоняться чему-то или кому-то бесчеловечному? А религия? Это просто почва для ума и сборник противоречивых заявлений. И так в каждой религии. Даже буддисты не отрицают, что фундаментом религий являются фанатические убийства. Всё столь хорошее не сможет создать столько желчи и ненависти. Независимо от изначальных намерений Иисуса и Мухаммеда и всех религиозных лидеров, какими бы позитивными они не были, теперь религии являются абсолютной противоположностью своих изначальных истоков. Просто молись себе, ты сам себе Бог. Это всё равно только для тебя, чтобы помочь справится с этой адской бездной.</text>
</string>
<string id="dm_information_148">
<text>Трудно держаться здесь. Воспоминания о семье, друзьях, некоторых моментах из прошлой жизни быстро стираются и заменяются отчаянием, которое исходит из каждой поры каждого человека в Зоне. У меня были убеждения и строгий моральный кодекс по приезду сюда. Теперь я вижу, что это всё чушь собачья, это мысли людей с кучей свободного времени. Ты думаешь двухглавая химера стала бы колебаться сожрать тебя или твоего друга первым? Нет, она - совершенное существо: быстрое, смертоносное, эффективный хищник и охотник, который не боится никого и ничего. У нас есть чему поучиться у животных, но у них нет абсолютно ничего, что можно было бы перенять от нас. Они уже мастера Зоны.</text>
</string>
<string id="dm_information_149">
<text>В кое-каких местах, друг. Но это того не стоит, если ты не долбанный ублюдок с бластером или с богоподобными навыками. Есть места, которые самые бывалые сталкеры с наилучшим современным оборудованием и снаряжением посещают. Это тебе не зоопарк, этих снорков там явно не следует подкармливать, но если решишься - позволь мне позаботиться о твоих вещах... Э-э... Я имел ввиду, что смогу организовать достойные похороны для тебя. Просто многие дебилы, которые недавно только выбрались из под крыла своей мамочки, хотят выглядеть крутыми ублюдками и скачут по самым опасным местам Зоны. Без оборудования, без опыта, без всего. Конечно, ты мог бы вести себя так в любых «Нормальных» местах мира, но в Зоне Отчуждения... Зона, безусловно, явдяется «Ненормальной» по любым стандартам. Они, наверное, наслушались всякого дерьма от друзей и захотели поиграть в героев. Я хочу сказать тебе, что этот народ не будет топтать землю Зоны слишком долго.</text>
</string>
<string id="dm_information_150">
<text>Не разгуливай там, где ничего не знаешь, пацан. Если конечно ты лично не проверил всю округу, если ты знаешь где может засесть любой бандит и где какая находится трещина. Если же ты не знаком именно с «Этой конкретной областью» - остановись! Перед походом в аномалию «Железный лес» я провел два месяца наблюдая за округой, просто осматривался. Я был почти вдвое моложе тебя. Целых грёбанных два месяца! И именно поэтому я жив и здоров по сей день. Я терпелив. Конечно полтергейст хорошенько поджарил мне спину, что я до сих пор получаю ожоги на коже, когда ментальные сигналы в округе усиливаются. И конечно, однажды контроллер заглянул ко мне в мозг, но я выжил. И знаешь почему? Я только что говорил тебе, ничтожество! Я только что сказал тебе, что провёл два месяца наблюдая, думая и размышляя об этом месте! Готовь устойчивую стратегию, прежде чем начать что-то делать. Как ты собираешься выживать здесь, если у тебя внимание, как у японской пчелы?</text>
</string>
<string id="dm_information_151">
<text>Если бы мы были вооружены только лишь ножами - мы бы уже были мертвы. Мутанты не дремлют в Зоне, они бродят, выжидают. И это тебе не мамонты или слоны, чувак. Мутанты нечто другое, гораздо более злые, чем всё живое когда-либо встречавшееся человеку. Мы бы определенно не выжили при столкновениях лоб в лоб с этими тварями. Поэтому мы и компенсируем отсутствие сверхчеловеческих способностей нашим оружием. Мы просто должны стрелять по их слабым местам. Вот что я вспомнил, это важно, если ты хочешь сохранить свою задницу и не отправиться на закуску мутанту, ну или если ты просто хочешь поиметь кое-какие деньги с органов мутантов. Я имею ввиду, что это тоже довольно прибыльно, правда не безопасно. Многие сталкеры освоили реальные тактики за многие годы в Зоне, что новичку не понять в первой же стычке. Тут нужна мышечная память, не думать головой, понимаешь? Если ты пережил нападение кабана однажды, ты мельком посмотрел, как нужно двигаться, чтобы избежать его ударов. Это не так уж сложно, но некоторые сталкеры могли бы уложить четверых или пятерых кабанов за то же время без всяких проблем. И всё равно я бы не хотел побывать на их месте. Я бы поторчал лучше у Бороды или Гавайца.</text>
</string>
<string id="dm_information_152">
<text>Здесь не бывает лёгких денег. Дураки приезжают сюда, думая что набьют кошельки деньгами от продажи нескольких артефактов или пары-тройки убитых мутантов. Это всё херня, друг мой. Тебе нужна удача, чтобы выжить здесь. Я не говорю, что нет никаких способов заработать денег, но тебе следует использовать всё то, что тебе передала природа при рождении: твой интелект, рефлексы, силу духа, всё что возможно доводи до совершенства, чтобы урвать небольшой куш. Не многим удасться вернуться на «Большую землю», они либо умрут, либо их поработит этот адский цикл: напиться, вылечить похмелье грибным чаем, искать артефакты или охотиться на мутантов. Затем цикл начинается заново, повторяясь снова и снова. И ты не можешь остановиться, ведь цикл приносит деньги. Ведь всё имеет цену: органы мутантов, оружие, услуги да и твоя собственная шкура! Как видишь, всё непросто здесь, разумеется не для всех. Сможешь доказать, что у тебя есть собственный путь?</text>
</string>
<string id="dm_information_153">
<text>Зарабатывание денег стоит денег. Ты просто посчитай сколько ивестиций требуется, определи риски на маршруте и по возвращению. Что, чёрт возьми, ты думаешь?  Всё это бизнес и математика! Вот так вот. Все эти, простите, грёбанные задницы строящие из себя жестоких ублюдков, размахивающие тяжелым вооружением - все они бизнесмены и математики. Встречаются даже доктора наук с университетскими дипломами. Зона - сложное место чтобы выжить, а чтобы вести бизнес - и того сложнее. Видишь, что я делаю? Я рассчитываю стоимость одной пули, цену ремонта после каждого выстрела и сколько я должен потратить в этой конкретной ходке. И если путь предстоит долгий, смотри что я делаю. Считаю всё время. Убить ли мне кабана, что гонится за мной, или же сохранить боеприпасы, которые я хотел использовать чтобы вынести бандитский лагерь? Зарабатывание денег стоит денег, а иногда даже больше, что ты сможешь заработать на самом деле. Не делай грубых ошибок, чтобы не увязнуть. Это, конечно, всё философия, но стоит тебе задуматься над этим...</text>
</string>
<string id="dm_information_154">
<text>Ты хочешь заработать много денег, да? Сорвать большой куш с продажи артефактов, да? Глупый парнишка, тебе нужно раздобыть снаряжение для себя. Добавь к «СЕВЕ» таблетки, которые помогут пройти через ту или иную аномалию и бросай болты, чтобы не угодить в самое пекло. Ты можешь поступить проще, подобрать основное сочетание защитных свойств снаряжения для всех аномалий, но тебе нужно быть очень быстрым чтобы выжить и суметь достать артефакт из аномалии, плюс воздействие некоторых аномалий слишком сильно для такой универсальной комбинации защитных свойств. Они требуют профессионального оборудования. Помни, чем больше риск, тем больше денег можно поиметь с него... Иногда. В противном случаи ты ничего не получишь, а просто потратишь всё, что у тебя будет. Так что не будь глупым, сталкер, будь умным и живым, или просто проваливай из этого места, у нас и так много трупов валяется на земле, а некоторые из них даже ходят, ха! Ой, прости меня за мой язык.</text>
</string>
<string id="dm_information_155">
<text>Бандиты - бедствие этой земли. Ужас, они убьют тебя и ограбят, а иногда сделают ещё чего похуже. Некоторые из них - бывшие сталкеры, но это не важно, важно лишь то, чем они сейчас занимаются. У них нет морали, никаких законов или правил. Если ты новичок и видишь отряд этих бандосов - лучше держись подальше от них. Они могут убить тебя ради хабара, что ты несёшь с собой. Но могут и не стрелять. Они могут побить тебя прежде, чем ты захочешь сдаться. Если ты хочешь получить значок шерифа и избавиться от этой сволочи, тебе следует хорошо подготовить снаряжение. Или можешь просто закидать их гранатами и посмотреть кто выживет. А лучше изучи их места остановок, их привычки, движения. Если бы группы легко было уничтожать - мы бы сами не сбивались в отряды. Иногда даже контроллера легче убить, чем хорошо сплоченую команду. Стреляй в голову, стреляй на поражение и переходи к следующей цели. Прячься за укрытия. Но ты не похож на злостного вояку, ты меня слушаешь уже в течение десяти минут, хотя мог бы уже идти прогуляться на улице. Давай, иди. Сделай что-нибудь. Сейчас. Убирайся отсюда. ПРОВАЛИВАЙ!</text>
</string>
<string id="dm_information_156">
<text>Сталкер-ветеран, опытный сталкер, чёрт, да почти каждый зомби адаптировался так хорошо в Зоне, что убивать их иногда кажется почти невозможно! Не то чтобы я хотел убивать каждого из них, но послушай меня. Я думаю что Зона только делает их сильнее на своей территории. Мне кажется в иной жизни за Кордоном они были бы мертвы при аналогичных обстоятельствах. Новички сразу впадают в шок после выстрела в ногу. Бывалые же сталкеры не потеряют связь с реальностью, а будут искать пути для отступления. Сталкера-ветерана пуля вообще чудесным образом лишь поцарапает или пройдёт на вылет, не задев ничего важного. И кажется что они пуленепробиваемые. Я не думаю, что опытные сталкеры отыскали «Оазис» или какие-нибудь исцеляющие артефакты, ну или ещё чего, что могло бы казаться странным, если бы ты тут не находился так долго. Я видел парня, который получил выстрел в голову навылет. Был так же один парень из России, я забыл его имя, пуля прошла через левую половину мозга и разорвала всю правую. И оба они выжили. За Кордоном это было бы большой удачей и чудом. Здесь? Здесь правила иные. Пули отскакивают от зомби здесь как бы от невидимых стен, которые оказываются либо аномалиями, либо полтергейстами. Но если пуль в голове будет достаточно - никто не уцелеет. Даже «Оазис» не поможет. Я уверен и ты найдешь это место когда-нибудь, а пока подкладывай под бейсболку металлическую пластину или что-то подобное.</text>
</string>
<string id="dm_information_157">
<text>Перестрелка - адская вещь. Пули летят вокруг тебя, некоторые застревают глубоко в тебе, некоторые пролетают мимо тебя и ударяют во что-то или кого-то ещё. Просто хаос творится. Иногда получается выжить после засады бандитов, а иногда и какому-то случайному парню может повезти - положит тебя одним выстрелом. И даже если он не убьет тебя, он может повредить что-то из твоего снаряжения что может сделать его бесполезным. Не каждый материал пуленепробиваем, поэтому он может получить повреждения при перестрелке.  Это реальность и с этим ничего нельзя поделать.</text>
</string>
<string id="dm_information_158">
<text>При обыске трупа ты явно не найдёшь всего, что было у него при себе, тут уж как повезёт. Стресс от перестрелки, стресс от убийства - всё это влияет на твои чувства. Иногда ты найдёшь пару сигарет, что он курил раньше, а может ты их и не найдёшь. Может он хотел спрятать пачку на чёрный день, кто знает. Ты не получишь всего, что ты заслуживаешь, Зона не справедлива в конце концов. И да, если парень упадёт со скалы или ещё откуда - наврядли ты сможешь найти на его теле что-то целое.</text>
</string>
<string id="dm_information_159">
<text>Ни у кого нет столько свободного времени, сколько тебе кажется, и Кардан не исключение. Не думай, что он сидит и каждый день ждёт пока ты соизволишь принести свою задницу к нему в мастерскую и положить свой грязный, дерьмовый ствол на его стол. Нет, нет и ещё раз нет, чёрт возьми! У него есть и свои дела, помимо усовершенствования оружия со всего мира. Иногда более целесообразно ухаживать за своим оружием самому. Чисти пистолет хоть временами, смазывай его. Купи ремкомплект и используй его когда совсем прежмёт. Но не забывай, что Зона разрушает всё и вся на своей территории. Автомобили, вертолёты или ещё какие сложные машины не работают здесь. Техника должна быть простой, содержи её в чистоте, оберегай её и быть может ты проживешь до следующего дня.</text>
</string>
<string id="dm_information_160">
<text>Я никогда не продаю ремкомплекты для снаряжения, чувак, я просто держу их в схроне. Я знаю, что Борода, Сыч и Гаваец хорошо платят за них, но мне кажется, что я лучше использую их для ремонта своего оружия и брони. Продавая такие вещи мы слишком теряем в цене, а потом, когда понадобится, торговец предложит тебе выкупить его же раза в три дороже. В итоге ты теряешь очень много денег. Т.е. прибережешь сейчас и потом сэкономишь свои же деньги. Сталкеры не знают, как экономить здесь и поэтому постоянно ноют что у них нет денег. О чем же они думали, когда шли сюда? Зона требует вложения. Материалы трудно достать, оружие ещё сложнее. Мы не просто платим за ствол, мы оплачиваем всю инфраструктуру, которая позволяет добыть и доставить это оружие сюда. Экономика проста, нужно понимать что тут всё очень дорого, так как очень много рисков и затрат кругом.</text>
</string>
<string id="dm_information_161">
<text>Ты замечал, что Зона иногда просто замирает? Она как бы заикается, а всё остальное останавливается на милисекунды. Мы и назваем это заиканием. Некоторые говорят, что это эхо от первого взрыва на Чернобыльской АЭС возвращается, чтобы напомнить нам о минувшем ужасе. Некоторые же говорят, что это нервы и наши мозги пошаливают под влиянием Зоны, появляются проблемы с обработкой чувственной информации. А последним было предположение учёных из этого бункера. Они изучили это явление, но его аспекты до сих пор приводят в тупик. У меня есть теория, что на самом деле заикания - это микровыброс, проходит очень быстро, так быстро, что не может принести никому вред, но раздражает сильно, особенно если ты ведёшь бой. Если какой-нибудь сталкер придумает как защитить себя от этого явления - у него будет огромное преимущество перед остальными. Но увы, таких сталкеров ещё не появилось и заикание действует на вех без исключения. Я действительно надеюсь, что заикание не вызывает никаких психологических деформаций, я не хочу покинуть это место чокнутым.</text>
</string>
<string id="dm_information_162">
<text>Фонарик является основным инструментом здесь. Ты не можешь убить то, чего не видишь, ты не можешь идти туда, где ничего не видишь. У каждого сталкера обчно есть фонарик. Это незаменимая крошечная вещь и заметь, никакой внешней батареи не требуется для его работы. Но для более опытных сталкеров есть фары, иногда встречаются на складе у Сыча. Они слишком большие и занимают обе руки. Это очень неудобно, когда тебе нужно стрелять с двух рук или обе руки нужны для других дел. Такие фары требуют батарей для питания лампы. Ночное видение - совсем другое дело, но дорогое, поэтому ничего не могу рассказать об этом дерьме. Просто помни, что фара автоматически выключается, когда ты используешь ПДА.</text>
</string>
<string id="dm_information_163">
<text>Мы знаем всех, и все знают нас. Мы здесь, как небольшая деревня. Новичок приходит сюда и сияет, как умирающая звезда. Новичка заметить может каждый, им не стоит особо доверять. Я не буду вдаваться в подробности почему, в основном потому что ты тоже новичок, а это связано с зарабатыванием уважения и благородными делами для этой маленькой частицы сообщества: доставка пищи, отстрел монстров, охота на бандитов. Многие идут сюда экипированные новейшей и самой лучшей техникой внешнего мира, гребанные дураки, их ограбят прежде чем они скажут «Привет» или «Как вы это делаете». Они думают, что оборудование имеет какое-либо значение здесь. Это не так. Здесь главное - опыт и уважение. Это позволит увидеть завтрашний день.</text>
</string>
<string id="dm_information_164">
<text>Я открыл для себя кабана, да. А тебе-то что? Мне было интересно, почему они не умирают после того, как я разряжал всю свою обойму в их головы. Когда я пробил ему бошку, я увидел, что основные органы расположены в задней части головы. Они быстро мутировали и адаптировались к нам. Их шкуру пробить так же сложно, как пластину кевлара. Я не знаю как это всё работает, у меня небыло микроскопа, да даже если бы и был - я понятия не имею как им пользоваться. Но я могу сказать точно - мой нож не пробил эту шкуру. А я затачиваю его каждый день. Как, чёрт возьми, такое возможно? Я заметил так же, что их бёдра, которые мы часто едим здесь, наиболее мягкая часть, и если ты достаточно точно выстрелишь в им в бедро - лапа может оторваться. Они странные животные, может быть они смогут нарастить сверхмощные мышцы и в своих слабых местах и стать хозяевами Зоны, прогоняя всех сталкеров... Скорее же всего нет.</text>
</string>
<string id="dm_information_165">
<text>Кто захочет, чтобы ему тыкали стволом в лицо? Ни сталкеры, ни бандиты, ни твои лучшие друзья. Это неуважение просто раздражает! Я бы прибил любого, кто подходит ко мне со своим оружием наизготовку, даже если мне и нужно продать ему что-то. Спусковой крючок - это очень нежная вещь, с ней не стоит шутить. Иногда пушка может выстрелить без грёбанной причины, и что думаешь произойдёт, если перед ней будет моё лицо? Ты так хочешь это узнать? Лично я нет, и я надеру задницу любому, кто направит пистолет на меня. Относись к людям с уважением, и тебе не сделают больно. Ну, бандиты не люди, они будут тыкать в тебя стволом. Может они будут стрелять в тебя, может не будут, но во всяком случае не стоит чувствовать себя в безопасности рядом с ними.</text>
</string>
<string id="dm_information_166">
<text>Чем лучше твоя пушка, чем она более современная и ухоженная - тем больше ты сможешь её усовершенствовать. Хотя изношенное и старое оружие значительно дешевле, всё равно стоит вложить деньги в качественный ствол, чем жмотить и покупать старьё. Модернизация оружия может действительно изменить твою жизнь, да и продолжительность жизни тоже. Если бы я не пробовал это на своём оружии - я бы не стал тебе говорить с такой уверенностью. Я бы бродил сейчас среди этих зомби, пуская слюни и стрелял бы во всё, у чего есть мозги. Блин, да я очень рад, что мне удалось избежать всего этого! Здешняя компания мне нравится как-то больше!</text>
</string>
<string id="dm_information_167">
<text>Я здесь с самого зарождения Зоны, чувак. С тех самых диких пор, когда народ убивал друг друга за ржавый кусок дерьма, который не стоил ничего! Все жили по волчьим законам: убей или будешь убит... Многие говорят, что ничего не меняется, что такой закон действует до сих пор. Но я с ними не согласен, уж я то многое повидал. Было время, когда всё было иначе, веришь? Большие заказы, м-м-м. Это как вера в Бога, понимаешь? Ты можешь быть равнодушным к нему, а он в то же время окажется чертовски жестоким и злобным существом, которое только и хочет что надругаться и уничтожить всё, чем ты дорожишь. Вот такая безумная логика получается. Соблюдай десять заповедей и, чёрт... В общем думай сам, и быть может будешь в порядке. Вот раньше была Зона... Можно было предсказать, что произойдет... Сейчас же всё изменилось. Всё пошло не так! Теперь ни в чем нельзя быть уверенным! После того, как какой-то ублюдок отключил Выжигатель, артефакты, которые оберегал «Монолит» теперь видны невооруженным глазом, все двинулись на север, как сумасшедшие. На севере нет Бога, чувак, он покинул те места. Только Зона... И если ты не боишься - значит она тебя ещё недостаточно потрепала.</text>
</string>
<string id="dm_information_168">
<text>Знал я однажды одного парня - Шрамом звали... Сумасшедший ублюдок из всех, кого я встречал. У него был иммунитет к смерти. Независимо от того, насколько опасная миссия ему предстояла, насколько низки были шансы к выживанию - он брался за любое дело. Не могу понять, как такое возможно! При таких раскладах он давно должен был лежать с пулей в голове! Вот же безумие... Казалось, ничто не может прикончить его. Однажды за одну неделю он попал под два выброса вне укрытия и оба раза выжил! Ты можешь поверить в это? Как-будто сама Зона приняла его вызов и хотела наказать за высокомерие. Ничего не бывает просто так в этих местах, чувак. Даже смерть, даже ей повелевает Зона. Некоторые поговаривают, что Шрам продал душу Зоне, только сам Бог знает что там произошло на самом деле. Интересно, что с ним сейчас...</text>
</string>
<string id="dm_information_169">
<text>Я знаю, что вся эта Чернобыльская Зона - суровое место. Многие люди покидают это тонущее во мраке судно. На днях ходили со сталкером в ходку и услышали какие-то стоны. Оказывается, группу новичков зажал кровосос. Он изрядно опустошил их тела, они были ещё живы, но выглядели очень плохо, чувак... И этот сталкер, он достал пистолет, подходил в упор к каждому и пускал пулю в голову. Убивал их хладнокровно... Как люди могут быть такими? Он сказал, что сделал это из милосердия... Мы могли бы попытаться помочь им! Это было не так уж далеко от лагеря... Мы смогли бы дотащить их или попытаться помочь, понимаешь? Даже если мы бы не помогли им всем - одного или двух можно было спасти! Зона делает из нас монстров, сталкер... В этом можешь быть уверен.</text>
</string>
<string id="dm_information_170">
<text>Одна вещь, которую я не могу понять - это жестокость к животным. Да, и в Зоне тоже. Не пойми меня неправильно, я понимаю законы Зоны: убей или будешь убит, если от убийства животного зависит твоя жизнь - делай то, что считаешь нужным. Лично я стараюсь каждый раз избегать встречи с ними, а когда совсем прижмет - пытаюсь поступить наиболее гуманно. В мире и так слишком много неоправданных страданий, дружище, так что лучше стараться не добавлять к ним новых. Видишь этот дробовик? Он создан, чтобы валить всех с одного выстрела. Да, такой же, как у Зверолова. Я разделяю взгляды охотников. Тут главное понимать, что убийство некоторых животных является необходимостью и нужно это делать наиболее эффективно и гуманно, не заставляя их страдать, понимаешь? На днях наткнулся на группу бандитов, они зажали собаку и срезали с неё части, пока она была ещё жива. Может и был псевдопёс, мутант, но всё же это живое существо... Если бы их небыло так много, или будь у меня более эффективное оружие - я бы не колеблясь убил их всех. Для меня они были хуже здешних монстров. Зона изменяет правила, но нужно придерживаться морали и сохранять человечность! Или же все мы станем такими же монстрами...</text>
</string>
<string id="dm_information_171">
<text>Зона меняет людей, приятель. Будь уверен... Всё что ты видишь, всё что происходит в округ может помочь тебе, если ты собираешься что-то провернуть. Ты должен стремиться к совершенству, продумывать заранее свои действия, поступать с более прибыльной точки зрения, иначе ты просто умрешь в конечном итоге. Максимальная прибыль с наименьшими усилиями, пусть твои клетки мозга привыкнут к постоянной угрозе смерти. Но если ты не способен на большее, чем убийство пары парней, которые даже мухи не обидят - так тому и быть. Они погибнут в ближайшее время в любом случаи, а вдруг у кого-то из них есть нечто ценное для тебя? Выживают наиболее приспособленные, чувак. Слабаки не способны на это, выживают сильнейшие. Поэтому прежде чем спорить с кем-то или вступать в стычки - лучше уточнить, а не сильнее ли он тебя. Потому что если ошибешься - будет больно.</text>
</string>
<string id="dm_information_172">
<text>Я никогда не пользовался этим религиозным дерьмом, понимаешь? Бог велик, Бог милостив, Бог мстительный и ревнивый ублюдок. Как он может быть всеми тремя сразу? В одно и то же время? Никто не мог ответить мне на этот вопрос, вот поэтому я и не верил в него. Но когда я пришел в этот Чернобыльский кошмар - моя точка зрения полностью изменилась. Говорят, в окопах нет атеистов. Ты должен увидеть всё своими глазами, испытать всё на своей шкуре и ты поймешь всё. Здесь мнгого вещеё, которые не поддаются объяснению. Ты наверняка смотришь на них с научной точки зрения: эволюция у мутантов, химические процессы в аномалиях и так далее... Но есть здесь вещи, которые наука не в силах объяснить. И именно такие вещи приключились со мной. Мой друг умер, когда мы были ещё детьми. Это была глупая ошибка, которая никогда и ни с кем не должна была произойти! Я всегда винил себя в его смерти. Мы вместе вляпались в это дерьмо, а расплатился только он. Так вот на днях я видел его. Клянусь Богом, он стоял передо мной! Я чуть не расплакался при виде его. Он занл, что виною произошедшему была моя ошибка и что я буду наказан в один прекрасный день... Тогда он ушел... Сумасшедший случай, когда-либо приключавшийся со мной. Так что многие считают Зону научным чудом, но я думаю иначе... Это проклятое место, сталкер. С каждым новым днём я понимаю, что мы на один день ближе к Судному дню.</text>
</string>
<string id="dm_information_173">
<text>Хэй, не стой у меня за спиной. Я многим парням не нравлюсь. ну они, собственно, поголовно подонки. Я? А что я, я живу и дарю жизнь. При условии, что ты не будешь стоять у меня на пути - я так же буду держаться подальше от тебя. Да черт с тобой, ты явно будешь сожалеть, когда поймешь, что ничего не предпринял чтобы сохранить свои кишки внутри себя. Да спроси любого - они тебе скажут, что лучше не шутить со мной.</text>
</string>
<string id="dm_information_174">
<text>Раньше я был гидом по окресностям. Это весьма тяжелый труд - ты не только отвечаешь за себя, но и за жизнь других людей. Я весьма хорошо разговариваю на английском, так что часто вожу «туристов» в Чернобыльскую Зону Отчуждения. Богатые лохи, которые хотят без особых трудностей хотят посмотреть что творится здесь. Я был довольно популярен в одно время... Народ пустил слух, что я знаю дорогу к Исполнителю желаний. Я не знал её, но я не возражал, чтобы люди думали иначе. Мой бизнес пошел в гору. Дело в том... В Зоне реально можно узнать людей, их истинную натуру. Ты хочешь узнать характер человека? Через неделю в Зоне он расскажет тебе всё, что ты хотел узнать о нем. Я посмотрел на людей, которые обращались ко мне. Они заставили меня содрогнуться... Пустые люди, с мёртвыми глазами... Они никогда ничего никому не делали во благо, кроме самих себя. Даже если бы я знал дорогу к Исполнителю, я бы не водил туда всех и каждого - не все желания хороши, понимаешь?</text>
</string>
<string id="dm_information_175">
<text>Нахрена ты подошел ко мне? Надеюсь, ты не ищешь защиты. Я не смогу обещать тебе, то все дойдут до конца, потому что этого точно не будет. Я священник... какое слово для здешних мест. Раньше я верил, что Бог милостив, что он честный и справедливый... Но видеть вещи, которые я видел... Как после этого идти на проповедь? Я пришел в Зону с надеждой возродить веру в этих потерянных душах, но как мне кажется, я только потерял себя. Я не был готов к этому месту. Я работал в миссиях по всему миру, побывал в самых мрачных местах - даже там есть надежда. А здесь? Ты можешь хоть тысячу лет топтать землю Зоны, но не найдешь истинно верующего человека. Зона выбивает веру из вас, и радостно смеется в это время.</text>
</string>
<string id="dm_information_176">
<text>Видел тут излома не так давно. Мы с ребятами пошли в рейд, верно... И наткнулись на этого странного «парня». Обычный такой мужичок. Нёс какую-то чепуху. Не нашивок на снаряжении, ни пистолета, ни патронов при нем небыло, только один плащ накинут поверх. Ну мы сжалились над парнем, и разрешили пойти с нами. Ещё один человек никогда не повредит в экстренной ситуации, не так ли? Даже если он со странностями. Это по крайней мере мы так думали. Пошли все дружно спать в ту ночь, проснулись посреди ночи от выстрела. Мой друг рядом со мной кричал, как сумасшедший, его ствол был направлен на что-то, что нависло над ним. Оно было похоже на человека, только его руки были жутко деформированы. Ты прикинь, это существо пыталось убить моего друга, но он проснулся вовремя и шмальнул в эту тварь. Она убежала, истошно крича. Это был тот чувак, которого мы подобрали, прикинь? Никак не поймешь, что мутант. Только его плащ... Да уж, странное дерьмо творится здесь .</text>
</string>
<string id="dm_information_177">
<text>Я обычно не ночую в лагерях... Чаще всего это не стоит «выгоды», уж поверь.  Конечно, вся эта толпа сможет защитить при внезапной атаке мутантов, но среди них попадаются такие ублюдки, которые стащут последний кусок хлеба. Мно-о-ого воровских ублюдков среди них. Да и мне не по себе, когда столько народу вокруг. Ты никогда не можешь быть уверен что будет дальше, когда рядом с тобой толпа дебилов. Многие называют себя воинами, но что они понимают?Я придерживаюсь правила, что я сам отвечаю за свою безопасность и не полагаюсь на других, чтобы прикрыть свою задницу. Так что я бы лучше присмотрел относительно безопасное место посреди Зоны... Конечно время от времени мутанты тоже будят посреди ночи. Но что есть, то есть. Но важно одно, здесь ты против Зоны, а не ты с товарищами против неё. Поэтому мой единственный друг - это я сам.</text>
</string>
<string id="dm_information_178">
<text>Свобода воли, да? Я много умных книг прочитал, прежде чем попал сюда, но ничего из них невозможно применить в Зоне. Свободы воли просто не существует в этом месте. Не существует ни одного человека в Зоне, кто поступает по своей воле. Практически всё здесь построено на этой основе. Обычно здесь скрываются преступники, или алименщики, которые должны обеспечивать брошенные семьи. Т.е. те, у кого единственный выбор - это бежать сюда. Ну это сложно назвать выбором, потому что выбирают между двух бед. У некоторых настолько всё печально, что они и за жизнь не борются вообще. Но заработанные деньги помогают сохранить... Ой, что-то я совсем запутался, не понимаю что несу...</text>
</string>
<string id="dm_information_179">
<text>Надежда - это опасная штука для Зоны. Многие скажут, что именно надежда помогает держаться здесь, дает стимул к существованию. Я же говорю, что это самое опасное из того, что видела Зона. Все твои желания, грязные секреты - Зона всё знает, ты не сможешь ничего от неё скрыть. Тебе следует понять - о чем бы ты не подумал, чтобы не предпринял - Зона уже это знает наперёд. Запомни, Зона презирает чувства, надежду, это только злит её.У моего друга там, за Кордомом была семья. Красавица жена и две дочки. Он рассказывал мне о них всё время, просто не мог остановиться. Я помню, он такскал с собой альбом с их фотографиями. Он всё ждал дня, когда ему повезет. И вот кажется настал этот день, он нашел артефакт, которого никто никогда не видел раньше. Отнес его к ученым и выяснилось, что они за него отвалят кучу денег! Но как выяснилось, у них небыло при себе досстаточной суммы, поэтому ему пришлось ждать очередной поставки для ученых. На обратном пути из бункера его укусила собака за ногу. Рана начала гноиться, в ней образовались личинки, мухи кружились вокруг. За считанные дни рана съела практически всю плоть на ноге. Ни один медик не мог ему помочь. Ампутация уже была бессильна, инфекция распространилась слишком быстро, уже небыло смысла сдерживать её. И воняла она жутко! Он умер, не успев получить деньги за артефакт... Я не знаю что случилось с артефактом. Я не удивлюсь, если Зона забрала его обратно. Я хотел свяаться с его семьей, чтобы сообщить плохие новости, но никто не имел понятия кто он и откуда пришел. никакой надежды, сталкер... Иначе она убьет тебя. Поверь мне на слово.</text>
</string>
<string id="dm_information_180">
<text>Меня поражает, сколько есть талантов в Зоне. В каждом уголке земли есть свои барды и художники, Зона тоже не исключение. Но с определенным отличием: на Большой земле поэты, писатели, музыканты обесцениваются. Там просто их столько, что обществу, где главное - это деньги, они не нужны. Тут хорошие истории, хорошую музыку, хорошую литературу уважают. Насколько хороша твоя история - настолько опытным будут считать тебя окружающие. Я видел ветеранов сталкеров, которые пускали слёзы услышав музыку, которая напомнила им былые времена, напомнила о доме. Зона может и суровое место, но человеческий дух горит в наших сердцах. Можно сковывать сталкеров в цепи, но они будут петь и жить дальше, несмотря ни на что, чем поливает нас Зона.</text>
</string>
<string id="dm_information_181">
<text>Да нифига, практически каждый парень обделывается в штаны, когда встречает группу наемников! но не я, я не боюсь их. Смотри, пусть у них есть современное оборудование и отличная подготовка... Но у них нет одного, сталкерской смекалки. Это дерьмо ты получаешь рискуя собственной шкурой, на горьком опыте - получаешь с опытом, через пот и слёзы. Это тебе не стандартная военная подготовка, тут уже приближение выброса нутром чуешь! Покалывание в глазах, зубная боль - это лишь несколько признаков того, что пора тащить задницу в безопасное место. Наемники думают, что смогут взять Зону силой... Невозможно, это я тебе говорю. Хочешь доказательств? Да сходи взгляни на те вертолеты, что рухнули с неба. Их снесло, будто они были сделаны из бумаги! Зона жестокая, непредсказуемая, она не сдастся так легко. Нет смысла воевать против неё.</text>
</string>
<string id="dm_information_182">
<text>Иногда я люблю сидеть в лагере, попивать и просто слушать радио, понимаешь? Это верный способ забыть о проблемах, пусть даже на секунду. Иногда нам нужно то, что помогает вспомнить о внешнем мире. Иначе Зона просто проглотит тебя. И радио с этой работой справляется довольно-таки хорошо. Сложный вопрос, откуда этот сигнал исходит... Может какой-то чувак сидит в высокой хижине и посылает сигналы на всю округу? Или может нами манипулирует армия посредством радио? Ну ты знаешь, подсознательные сообщения ивсё такое... Я бы хотел получить достоверную историю по этому поводу.</text>
</string>


	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Да особо ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Здесь повсюда встречаются тайники с неплохим хабаром, я тебе говорю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Ну... Мне кажется сейчас всё больше новичков стараются проникнуть в Зону Отчуждения. Интересно, что они все пытаются найти здесь, кроме головной боли и хронического недосыпания?...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Чего скажешь о том, что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Больше ничего интересного не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Я бы рассказал, да больше ничего интересного не слышал.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Что знал - рассказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Хм-м... думаю тебе стоит спросить у Глухаря на «Скадовске». Он искал помощников в одном запутанном деле: там сталкеры пропадают, и никто не знает, как и куда. Поговоривают, находят их потом обескровленных в ноль, потому и слух пошёл, что всему виной кровососы. Но чтоб твари когда так зверствовали?.. Чуть ли не через день кто-то пропадает, а это на обычных кровососов не похоже. Глухарь даже опытного охотника нанял - выследить, откуда именно они приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Знаешь, когда сталкеру нужны деньги, у него две дороги: либо артефакты искать и за треть реальной цены торговцам сдавать, либо пойти к учёным на работу. Учёные всегда для сталкера какую-нибудь работёнку придумают: то им артефакт редкий нужен, то тушку мутанта доставить, то ещё что. Но самое главное: если с учёными договориться, они тебе пропуск в Зону могут выписать. Официальный! Представь только: идёшь ты мимо военных на Кордоне с полным рюкзаком хабара, а они тебе разве только честь не отдают. Красота!.. Так вот, рядом со станцией «Янов», немного от неё на запад, как раз бункер учёных сбросили. У них уже один сталкер точно работает - так, может, и для тебя работа найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Зависит от того, чем хочешь заняться. Если ты не против на мутантов поохотиться, то для таких всегда работа найдётся. Ты на «Янове» в подвальчик загляни, там Зверобой обустроился. Так вот он за убийство мутантов хорошо платит... Только не спеши стрелять в первую подвернувшуюся псевдособаку и бежать за наградой! Он задания выдаёт на конкретных монстров, которые мешают хабар таскать - ну или на тех, что поселись возле мест, где сталкеры выбросы пережидают.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Олени вроде тебя на «Скадовск» любят захаживать, к Бороде, типа он за артефакты нормально капусты отстёгивает. Тока, короче, я те так скажу: у него в раскладах серьёзный косяк есть. Делиться он с авторитетными людьми не хочет, потому скоро влетит по-крупному. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Ну, если это, конкретно бабос нужен, иди к Сычу. Он на «Скадовске» барыгует тем, чё реальному пацану надо - инфой и стволами. Если те чё интересное в карман легло - документы там, шмокументы, или какой-нить КПК сталкерский, ты к нему тащи, будет тебе лавэ. Ну и, короче, всегда есть маза его за надобности спросить: он за свои личные заказы по-двойному башляет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Может, тебе у Гонты спросить? С его группой такая на днях история вышла... В общем, недавно на Затоне появилась химера, а за ней следом пришёл Гонта и с ним его ребята - охотники, значит. Ну и начали они выслеживать эту тварь. Выслеживали, значит, а потом группа разделилась: одного парня в срочном порядке послали логово кровососов разыскать. И вышло так, что когда они химеру засекли, людей у них не хватало, потому они с собой одного сталкера взяли, был такой по кличке Сорока... Не знаю точно, что там произошло - говорят только, тот Сорока, что с ними пошёл, сбежал, едва химеру увидел. А Гонта и его ребята еле отбились, одного тварь ещё и всерьёз зацепила. Так что им сейчас опытные люди позарез нужны: химера-то ведь по окрестностям всё рыщет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Тут, короче, расклад простой: хочешь нормально бабла рубить - иди к Султану. Он тут в авторитете, так если ты чёткий пацан, он тебе работу быро найдёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Ну, если ты сталкер толковый, артефакты искать умеешь, - иди к Бороде, его тут все уважают. Он на «Скадовске» единственный, кто по нормальной цене артефакты покупает. Говорят, связи у него есть, чтоб их за периметр Зоны переправлять. Да и человек он хороший: может и советом помочь, и работу выгодную предложить.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовске» есть торговец, Сычом его называют... надо сказать, не особо приятный тип. Постоянно канючит, что артефакты не ему несут, а Бороде. Но если срочно нужны деньги, можешь к нему обратиться... Это тип скользкий, не только патронами торгует и много чего знает. Так что если есть деньги, но нет информации - это обратно к нему. А обитает он на второй палубе, в корме.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Можешь Вано спросить: он на «Янове» всегда возле бара околачивается. Попал на счётчик к бандитам, уже в третий раз им долг возвращать ходит, а всё никак не закроет... Вроде и сталкер опытный, любую аномалию с закрытыми глазами пройти может, а только постоянно в какие-то передряги влипает. Ему уже много раз предлагали уйти подальше: Зона большая, не захочешь - не найдут... Он гордый, бежать отказывается, а помочь ему с бандитами разобраться, ясное дело, никто особо не стремится.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Да какая тут работа... Бандиты совсем оборзели - взяли в плен Митяя и требуют выкуп. А Митяй ведь одним из первых сталкеров на «Янов» пришёл, обустроил тут все, чтоб от выброса укрыться можно было - а теперь, выходит, спасать его некому. «Свободе» и «Долгу» разобраться с этим некогда: они, как обычно, друг дружке глотку перегрызть хотят, но вот остальные... Да что там говорить, если группа Митяя сама решить не может, как его освободить! Ты если вдруг захочешь им помочь, найди Медведя - он на станции возле бара был.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Азот, техник на «Янове», как раз спрашивал, кто может ему материалы достать. Он ведь не только по оружию спец, он ещё и в электронике ого-го как шарит! Только одного знания мало, а материалов у него никаких нет, вот он всех и расспрашивает... Главная проблема-то в чём: в безопасных местах давно уже всё растащили, а в опасные за всякой ерундой никто лезть не хочет. Азот говорил, если чего подходящее принесут, он в долгу не останется.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Я слышал, дядька Яр со станции «Янов» искал нелюбопытного сталкера для какого-то дельца. Непонятно только, почему он к своим из «Свободы» обращаться не хочет? Мужик он вроде ничего, правильный... пойди, что ли, к нему да спроси, что за дело. Может, договоритесь.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Хм-м... Не знаю таких.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Сам бы не против узнать.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>А без понятия.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Кто мог бы предложить работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Ты уже спрашивал.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Ничего нового я тебе не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ты мой ответ уже слышал.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Ну, говори.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Извини, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чем сейчас занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмешь с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Конечно. В компании всегда веселей!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Нет, извини. Я уж лучше своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мне кое-куда нужно... проведёшь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куда тебя отвести, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Согласен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своих дел хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Я пытаюсь заработать денег на новое снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>В этом-то месте? Тут либо умирать, либо найти такой артефакт, который окупит билет домой.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>Пытаюсь выжить во всём этом дерьме. На что же ещё это смахивает?</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Не твоё дело.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу подонков одних. Гопники, мать их так...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Наёмников выслеживаю... те ещё сволочи!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вышел на след отряда фанатиков... ну этих, «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбированных преследую. И развелось же этих бедолаг!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Хорошо. Это обойдётся тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Ну... У меня только то, что ты видишь на мне. Меня интересует где бы я мог купить более лучшее снаряжение?.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По следу мутантов иду. Обнаглели они, надо бы приструнить маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Местную гопоту преследую, нужно пообщаться с ними.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Иду за наёмниками. Надо им отплатить за прошлое.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За этими шизиками «монолитовцами» иду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Должники» где-то тут тусят, их и выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Да ищем кое-какое оружие для ходки. Так же нужно побольше патронов раздобыть, чтобы справиться с контрактом.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Да я готовлюсь к долгой ночи в этом кошмаре.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель - наёмники. Иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>>Шваль эту обкуренную преследую. «Свобода», так её и разэтак...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Занимаюсь поиском артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Да уж не грибы собираю... артефакты смотрю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакты ищу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Иду в направлении аномалии «Котёл». Там рощица за ней - туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Двигаюсь в сторону северного озера, устрою там привал на полуострове.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>За северное озеро иду - там есть вполне приличное место для стоянки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Направляюсь в лес за северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Направляюсь в один лесок, он к западу от лесопилки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Двигаю в одно место - холмик к западу от топи. Хоть и рядом, а никакая отрава туда с топи не доходит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Направляюсь к ВНЗ. Там на запад от него есть весьма неплохое местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Иду в сторону леса к западу от Соснодуба. От компании не откажусь!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Иду к роще между Железным лесом и цехами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Иду в сторону большого моста. Там на восток от него укромное местечко есть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Двигаю к одной стоянке - это к югу от старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Да просто хожу, присматриваю хорошее место для моего нового схрона.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Иду к роще между «Изумрудным» и заправкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Иду к развилке у станции очистки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Иду к аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Направляюсь к лесничеству. Знаешь там такой комплекс зданий? В одном ещё какие-то печи стоят... даже не знаю, чем они на самом деле занимались.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Иду к роще, что на запад от сгоревшего хутора.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Направляюсь к роще, которая на восток от «Котла».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Иду к пригорку над северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Иду к рощице под сгоревшим хутором.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Иду к одному месту, на запад от «Скадовска». Это там, где трубопровод выныривает.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Иду в одно местечко на полпути от «Скадовска» к земснаряду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Иду к заводям у старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Иду к протоке возле «Рубца».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Иду к заправке.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Иду к оврагам у «Соснодуба».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Хочу заняться поиском артефактов в аномалии «Коготь».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Направляюсь в сторону холма к западу от аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Иду к аномалии «Железный лес».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Иду к «Железному лесу» артефакты искать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>К топи иду: там хоть и дышать сложно от «газировок», но артефакты поискать можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Направляюсь к цехам подстанции - там, говорят, от выброса укрыться можно. Вот и проверим, если вдруг жахнет.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Тут, знаешь, лесопилка старая есть, так я к ней направляюсь. Хочу там осмотреться - может, что полезное осталось.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Да вот решил отдохнуть, иду на базу отдыха «Изумрудное»... Шучу, ясное дело: там сейчас только плоти и кабаны отдыхают, хотя привал сделать всё-таки можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Направляюсь к мосту этому... как его... имени Преображенского.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Иду к земснаряду. Говорят, там все ещё можно найти что-нибудь ценное.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Двигаюсь по направлению к старой барже.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>На сгоревший хутор хочу зайти. Проверю, нет ли там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Двигаюсь в направлении южного плато.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Иду к разлому возле бензоколонки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг»! Местечко, чтобы от выброса укрыться, что надо. Правда, там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг»! Что надо местечко, чтобы от выброса укрыться. Правда, там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Буду искать артефакты возле «Соснодуба». Надеюсь, собачки особо не помешают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Иду к отстойнику, ну то есть к станции переработки отходов. Там вполне можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к лодочному причалу на северном озере. Дальше - по обстоятельствам.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>К пристани иду, где портовые краны. Местечко для привала очень даже неплохое!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Собираюсь поискать артефакты в аномалии «Котёл». Надеюсь, мой комбез эту сауну выдержит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Иду к аномалии «Рубец».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Хочу проверить огнеупорность своей экипировки в аномалии «Цирк». Ну и заодно, понятное дело, артефакты поискать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Иду к лесничеству.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Хочу сделать привал на судне «Шевченко». Там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Хочу сделать привал на судне «Шевченко». Там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>К пристани иду, где портовые краны. Местечко для привала очень даже неплохое!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Хочу скинуть хабар и пропустить для расслабления пару стаканчиков, так что сейчас направляюсь к «Скадовску».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к КПП, что возле завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Иду на склад контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Иду в одно непримечательное место, оно между складом контейнеров и южным туннелем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>На станцию «Янов» иду. Уф-ф, отдохну наконец-то...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Двигаюсь к туннелю - тому, который к северу от Копачей.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Направляюсь в одно жутковатое место - к деревеньке Копачи. Надеюсь, патронов и антирада хватит...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Иду к зданию цементного завода. Там обзор хороший, внезапно никто не нападёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Иду к цементному заводу. В тамошние подвалы заглянуть надо.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Иду к полустанку, который недалеко от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Иду к одному месту, оно возле южного туннеля железки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Иду к охладительному пруду, который возле «Юпитера»</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Иду к ракетному комплексу «Волхов» - зомбяков там погоняем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Направляюсь в бункер - ну тот, который на территории «Волхова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Иду к аномальной роще возле карьера. Может, артефакт там найду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Иду к карьеру. Там ещё рядом строительные вагончики стоят, вот туда и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Думаю переждать немного в одном местечке между карьером и станцией «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Иду к восточному туннелю, который под завод «Юпитер» идёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Иду к аномалии «Битум». Хочу проверить свой костюм на огнеупорность.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Иду к аномалии «Плавни», артефакты искать. Антидот у меня есть... тут главное другое: чтобы монстры не беспокоили.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Иду к вентиляционному комплексу между заводом и складом контейнеров. Только не спрашивай, что мне там надо - это моё дело.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер». Может, узнаю, отчего у этого места репутация плохая.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>На дно карьера спущусь: там, говорят, артефакты часто находят.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Иду к стоянке - это там, где старая техника стоит. Поищу артефакты в «электрах».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Между ЗРК «Волхов» и складом контейнеров есть одно тихое местечко, туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Иду к бункеру учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Иду к градирне, она на северо-запад от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Направляюсь к заводу «Юпитер», только далеко на его территорию заходить желания нет. Осмотрюсь пока возле административных корпусов, а дальше по ситуации</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Иду к аномалии «Пепелище», которая за Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер» - туда, говорят, вертолёт упал... Надо бы это местечко проверить.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Иду к брошенному составу, что между «Волховом» и стоянкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Иду к южному туннелю - там можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Направляюсь в одно место между станцией «Янов» и Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Иду в одно местечко - это возле канала, на юг от цементного завода.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Иду в одно место возле канала, к северу от завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Хочу разведать местность к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Иду по направлению к ЗРК «Волхов»: между этим ракетным комплексом и Копачами есть удобное место для привала.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Да так, путешествую... В сторону склада контейнеров иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Местность разведываю. Сейчас вот хочу осмотреться, что есть интересного на юг от КПП.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Иду к вертолётной площадке - к той, что между заводом и складом контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Двигаюсь к месту одному - оно на юг от «Янова», возле железной дороги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Иду к месту одному - оно к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Иду к аномальной роще.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Иду в одно место - это на юг от ракетного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>К охладительному пруду - там, где аномалия «Бетонная ванна».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Иду в дворик за прачечной.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Двигаю к прачечной, там самое безопасное место.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Направляюсь к госпиталю... надеюсь, эти шизики «монолитовцы» по дороге не попадутся...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Книги». Если что, там и от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Хочу посмотреть на местную достопримечательность - памятник дружбе народов. Это штуковина такая недалеко от магазина «Книги».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Иду к гастроному. Хлебушка там уже не купишь, но от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Берёзка».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к детскому саду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Иду к площади у кинотеатра. Это там, где статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Иду к школе! Там, говорят, монстров полно, зато от выброса укрыться можно. Да и артефакты попадаются.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Направляюсь к зданию старого КБО. Там на первом этаже аномалии видели - значит, и артефакты могут быть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Исследую этот район города. Сейчас вот хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Исследую этот район города. Сейчас вот хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Изучаю местность! Сейчас хочу обследовать одно здание - то, которое за общежитием..</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Хочу обследовать здание дома быта «Юбилейный».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Ищу аномалии в этом районе. Я слышал, что к западу от детсада в каком-то дворике есть огненная аномалия.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Просто путешествую, сейчас хочу к речному порту отправиться... Хорошо бы не встретить там этих фанатиков - «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Хочу найти в Припяти место где есть артефакты и нету монстров или «монолитовцев». А если конкретно, то к югу от речного порта аномалия есть, вот к ней и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Иду в направлении кинотеатра «Прометей»</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Иду к площади у кинотеатра. Это там, где статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Хочу отсидеться немного: во дворике к северу от детсада есть укромное местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Иду к месту на юг от общаги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Направляюсь в одно место между детсадом и общагой.</text>
	</string>
	<string id="st_cannot_tell">
		<text>Не твоё дело.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Ну, есть такое место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там не раз и не два находили артефакты, но с теми, кто туда лезет, происходит что-то странное. Та штука даёт по мозгам с такой силой, что не то что выбраться - на вдох-выдох соображалки часто не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, знай только болты не забывай пробрасывать. Плюс радиация что внутри, что снаружи... Фонит - прямо тебе кусок обогащённого урана!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё Железным лесом называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так рассказывают, что после выброса там по нескольку артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну «электры», ну фонит немного... Правда, ещё полтергейсты есть. Если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Работу? Честно говоря, не знаю. Но если у тебя появится шанс как-нибудь помочь «Свободе», ты приходи к нашему главному на «Янов». В южном крыле найдёшь Локи - вот это он самый и будет. В общем, если ты веришь в прогресс человечества, в его сознательность, в ценность даров Зоны, - это как раз твой выбор.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Не в курсе. Но если ты обнаружишь нечто, что может помочь нам в борьбе против Зоны или наших врагов, обращайся к командиру экспедиционного отряда «Долга», подполковнику Шульге. Он старший на станции «Янов», ты можешь найти его в северном крыле. Могу сказать наверняка: любой гражданский, кто внёс свой вклад в дело «Долга», обязательно будет вознаграждён.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Ходят слухи, что у старой градирни какая-то чертовщина творится. Врубаешь общую частоту, а там обрывками запросы о помощи: кто-то из аномалии не может выбраться. Естественно, спрашиваешь координаты, а в ответ - тишина... И самое странное тут - это звук запросов: такие искажения одними помехами не объяснишь...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Иду к местечку на полпути между «Скадовском» и «Шевченко».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Иду к «Юпитеру». Вглубь, наверное, лезть не буду.</text>
	</string>
</string_table>