<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Противорадиационный препарат</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия «Мексамин», широко распространённый на территории Зоны. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и кислородное голодание, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Хорошо переносится подавляющим большинством людей; в отдельных случаях возможны лёгкая тошнота, головокружение, боли, реже рвота.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] значительно понижает здоровье при использовании</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] изделие первой помощи\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (лейкопластырь)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] макс. остановка кровотечения: %c[0,140,140,140]120 мл / мин</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Стандартный украинский армейский бинокль. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния. Очень прочный корпус.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Армейский бинокль</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Свежий хлеб (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Свежий хлеб, испеченный женой Шустрого, которая живёт за пределами Зоны Отчуждения. Это было первое дело Шустрого, до того как его бизнес расширился. В настоящее время он снабжает бармена этим хлебом, а не продаёт его сам, как было раньше.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_breadold">
		<text>Панировочные сухари (привозные)</text>
	</string>
		<string id="st_breadold_descr">
		<text>Испечённые крошки хлеба, завезённые откуда-то с Большой Земли.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_porn">
		<text>Журнал «Русский PLAYBOY»</text>
	</string>
	<string id="st_porn_descr">
		<text>100 страниц журнала. Помогает скоротать время на досуге и не свихнуться в Зоне от недостатка женского тепла. «Из России с любовью!».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] чистке и смазке оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_joint">
		<text>Косяк конопли (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_joint_descr">
		<text>Косяк успокоит нервы и поможет расслабиться на некоторое время. В сочетании с алкоголем вызывает успокаивающее действие. Повышает чувство голода.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] оказывает слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] небольшое повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes">
		<text>Сигареты «Marlboro» (привозные, 4 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes2">
		<text>Сигареты «Marlboro» (привозные, 3 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes3">
		<text>Сигареты «Marlboro» (привозные, 2 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes4">
		<text>Сигареты «Marlboro» (привозные, 1 штука)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_descr">
		<text>Сигареты, импортированные с Запада. Должно быть, кто-то уже выкурил большую их часть, осталось только несколько штук. Курение поможет стабилизировать психическое состояние и позволит немного забыть о голоде. В Зоне встречаются редко, поэтому весьма ценные.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] небольшое снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Инструкция по выживанию СБУ</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Мини-учебник по выживанию в экстремальных ситуациях для оперативников Службы Безопасности Украины. Полезен к прочтению для всех новоприбывших в Зону. Рекомендуется продать при первой же встрече торговцам, чтобы получить хоть немного денег на первых порах - он был уже несколько раз перечитан Дегтяревым.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] чистке и смазке оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_protein">
		<text>Протеиновый батончик (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_protein_descr">
		<text>Этот шоколадный батончик с протеином обеспечит организм необходимыми белками и сахаром, которые придадут сил, энергии и тонуса. Полезно в длительных ходках, когда нет времени поесть нормально. Правда, в Зоне такие шоколадные баточники большая редкость.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth">
		<text>Наркотический анальгетик «Возрождение»</text>
	</string>
	<string id="st_rebirth_descr">
		<text>Внимание! Не используйте данный препарат совместно с другими стимулирующими препаратами, так как это может привести к быстрой смерти. Первый эффект этого мощнейшего вещества - потеря сознания. Однако после прихода в себя (если это вообще произойдёт) приходит ощущения гигантского прироста сил. Применение: ввести иглу шприца в бедро, предварительно выпустив кислород мягким нажатием на поршень.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровый источник насыщения\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вызывает временное помутнение сознания</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Рыбные консервы (привозные)</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Настоящий деликатес для рядового сталкера. Банка всё еще сохранила свою свежесть, судя по дате, поэтому можно не опасаться насчёт отравления.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka">
		<text>Тушёнка из говядины «Абакан» (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka_descr">
		<text>Тушёнка - это общее название консервов из тушеного мяса, производимая в Советском Союзе и других странах Варшавского договора. Ирония заключается в том, что идея такого продукта пришла в Россию во время Второй мировой войны в форме помощи от Соединенных Штатов. С тех пор различные виды тушёнки стали основным средством долгого хранения мяса, которым пользуется как гражданское население, так и ряды армии. Стоит отметить, что несмотря на длительный срок годности, тушёнка имеет высокую пищевую ценность (за счет высокого содержания жира) и относительно хороший вкус. Чернобыльская Зона Отчуждения видела много сортов тушёнки. С весны 2013 года рубленное мясо бренда «Абакан» остаётся несомненным лидером среди остальных консервов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano">
		<text>Мясо тушкана (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano_descr">
		<text>Два маленьких зажаренных тушкана, приготовленные на гриле, приправленные солью и перцем «Чили». Очень дешевая горячая и практичная пища, которая готовится в Зоне. Завернуто в толстую коричневую бумагу, что бы жир не стекал.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +41 мЗв</text>
	</string>
		<string id="st_meat_dog">
		<text>Собачья отбивная (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Небольшая горячая отбивная из слепого пса смешанная с чесноком, перцем и грибами. Упакована в старую жестяную коробку. Дешевая альтернатива популярным кабаньим стейкам.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +136 мЗв</text>
	</string>
		<string id="st_meat_pseudodog">
		<text>Мясо псевдособаки (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog_descr">
		<text>Порция жаренных отбивных из мяса псевдособаки. Хорошие пищевые свойства из-за плотной мышечной ткани животного.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +177 мЗв</text>
	</string>
		<string id="st_meat_flesh">
		<text>Сало плоти (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Два ломтика сала и жирного бекона из мутировавших свиней, более известных, как плоти. Завёрнуто в толстую коричневую бумагу, что бы жир не стекал.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +385 мЗв</text>
	</string>
		<string id="st_meat_boar">
		<text>Стейк из кабана (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>Небольшая часть стейка, приготовленная на гриле обильно приправленная солью и перцем. Наиболее популярное  блюдо среди сталкеров. Завёрнута в коричневую бумагу.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +394 мЗв</text>
	</string>
		<string id="st_meat_bloodsucker">
		<text>Гуляш из кровососа (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker_descr">
		<text>Небольшая горячая порция гуляша из мяса кровососа, приправленная чили с добавлением грибов. Упаковано в жестяную коробку.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +356 мЗв</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork">
		<text>Жареная рука снорка (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork_descr">
		<text>Прожаренная рука снорка. Охотники полагают, что подобная пища придает им сил для дальнейшей охоты, учитывая тот факт, что в мясе снорков содержатся различные составляющие, способствующие делать столь высокие прыжки. Не стоит забывать, что поедание снорков - самый настоящий каннибализм. Тем не менее многие группировки, такие как бандиты и наемники, включили его в свой рацион, что бы показать своё превосходство над другими группировками.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +224 мЗв</text>
	</string>
		<string id="st_meat_chimera">
		<text>«Пища охотника» (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera_descr">
		<text>Приготовленное на гриле мясо химеры, с грибами и специями. Довольно дорогая еда, чаще всего заказывают сталкеры-ветераны, что бы отпраздновать выполнение сложной работы и удачных ходок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +447 мЗв</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное потребление энергии</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Налобный фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот (привозной, 3 капсулы)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot2">
		<text>Антидот (привозной, 2 капсулы)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot3">
		<text>Антидот (привозной, 1 капсула)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Тем не менее есть ещё те сталкеры, которые имеют несколько припрятанных упаковок этого препарата на чрезвычайный случай. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вызывает слабое головокружение\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес» (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Барвинок» (привозной, 10 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant2">
		<text>«Барвинок» (привозной, 8 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant3">
		<text>«Барвинок» (привозной, 6 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant4">
		<text>«Барвинок» (привозной, 4 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant5">
		<text>«Барвинок» (привозной, 2 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Украинский «Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вызывает слабое головокружение\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада (привозная, 10 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade2">
		<text>Пси-блокада (привозная, 8 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade3">
		<text>Пси-блокада (привозная, 6 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade4">
		<text>Пси-блокада (привозная, 4 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade5">
		<text>Пси-блокада (привозная, 2 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вызывает сильнейшее головокружение\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] значительное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор (привозной, 2 капсулы)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector2">
		<text>Радиопротектор (привозной, 1 капсула)</text>
	</string>
	<string id="st_water_drink">
		<text>Газированная вода (привозная, 350 мл)</text>
	</string>
	<string id="st_water_drink_descr">
		<text>Газированная вода для уталения жажды сталкера. Немного взбодрит и придаст сил при сильной усталости.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] небольшое снижение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow">
		<text>«Клюв» (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow_descr">
		<text>«Клюв» представляет собой крепкую смесь произведенной в пределах Зоны Отчуждения водки и растолчённых клювов чёрных ворон. Но не каждый клюв пригоден в качестве ингредиента, а только клюв мужских особей, которые находятся в Зоне более 15 лет, т.к. их клюв более подвержен мутации. Ходят слухи, что такие клювы очень обогащены белком, который вместе с водкой выводит радиацию из организма. Некоторые говорят, что выпивая такую смесь появляется ощущения растущих крыльев на несколько секунд. Вкус, правда, хуже некуда.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Крепкий энергетик (привозной, 250 мл)</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Сталкеры часто запасаются ими перед ходкой на длительные маршруты. Обладает бодрящим эффектом, очень пригождается при усталости. Напиток так же отрезвляет немного голову после похмелья, а так же вызывает выброс адреналина в кровь. Во избежание передозировки рекомендуется не злоупотреблять.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное отрезвляющее действие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] значительное снижение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Обычная деревянная гитара в очень плохом состоянии. Широко используется сталкерами, независимо от группировок, по всей Зоне для поднятия морального духа. Играющих на гитаре сталкеров зачастую можно встретить в лагерях, на организованных стоянках и других относительно безопасных местах - чаще всего сидя у костров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Упаковка старого мяса (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Смесь старого хлеба и слегка испорченного вонючего мяса неизвестного происхождения, завёрнутое в коричневую бумагу. Внешний вид и запах наводит на мысль, что внутри всё уже покрыто плесенью.\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] низкое качество</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка первой помощи</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Одноразовый медицинский комплект общего назначения. Удобен для оказания первой помощи при травмах, небольших ранах, химических и термических ожогах, а так же различного рода отравлениях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] восстанавливает здоровье длительное время</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свертывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка, стоящая на обеспечении СПЕЦНАЗа и ряда войск, направленных на исследование Зоны Отчуждения. Пользуется большой популярностью среди бойцов «Долга».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] восстанавливает здоровье длительное время</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства как для заживления механических травм, так и для предотвращения развития лучевой болезни. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] восстанавливает здоровье длительное время</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s">
		<text>Малая инъекция глюкозы (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s_descr">
		<text>Инъекция глюкозы используется в тяжелых случаях диабета - гипогликемии. Но сталкеры используют её в качестве стимулятора - мгновенное повышение углеводов в организме вызывает быстрое повышение энергии, тем самым повышая физическую силу и способность выдерживать значительные перегрузки. Из-за удобства поставки и быстроты применения инъекцию можно использовать в боевой обстановке, что делает данный стимулятор хорошим средством ускорения заживления ран.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] небольшое повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_glucose">
		<text>Большая инъекция глюкозы (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_descr">
		<text>Инъекция глюкозы используется в тяжелых случаях диабета - гипогликемии. Но сталкеры используют её в качестве стимулятора - мгновенное повышение углеводов в организме вызывает быстрое повышение энергии, тем самым повышая физическую силу и способность выдерживать значительные перегрузки. Из-за удобства поставки и быстроты применения инъекцию можно использовать в боевой обстановке, что делает данный стимулятор хорошим средством ускорения заживления ран. Содержит большую дозу препарата.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro">
		<text>Самопальный стимпак (произведено в Зоне)</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro_descr">
		<text>Самодельные стимпаки (стимуляторы) очень популярны среди сталкеров-новичков, поскольку из легко достать и стоят довольно недорого. Производятся из широко доступных в Зоне ингредиентов без надлежащей очистки и без использования специального оборудования. Это и является основной причиной многих побочных эффектов, которые включают в себя головную боль, парестезию и значительный голод после использования. Вводится в бедро.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное восстановление здоровья\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military">
		<text>Военный стимулятор (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military_descr">
		<text>Военные стимпаки (стимуляторы) входят в состав штатного военного снаряжения для проведения операций в условиях Зоны Отчуждения. Достаточно часто встречаются на рынке товаров и могут быть куплены за умеренную цену. Популярны среди опытных сталкеров, так как являются значительно более мощными и быстродействующими, чем их доступные самопальные аналоги, что делает их идеальными для использования в опасных передрягах. Изготавливаются из сырья высокой плотности, что может пагубно сказываться на оргнизм. Из побочных эффектов известен шок, головокружение и сильное обострение чувства голода.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое восстановление здоровья\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic">
		<text>Экспериментальный научный стимулятор</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic_descr">
		<text>Выпускается тем же Химическим департаментом в Киеве, который разработал известный костюм «СЕВА». Данный стимулятор является наиболее мощным стабилизатором здоровья из всех доступных на территории Зоны. Самые лучшие ингредиенты отличного качества и усовершенствованная формула позволяют практически мгновенно восстановить здоровье и вывести излишки радиации. Побочные эффекты сведены к минимуму. Очень дорогие, следовательно применяются только весьма везучими и успешными сталкерами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мгновенное восстановление здоровья\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] незначительное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills">
		<text>Снотворное (прнивозное, 10 пилюль)</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills2">
		<text>Снотворное (прнивозное, 8 пилюль)</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills3">
		<text>Снотворное (прнивозное, 6 пилюль)</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills4">
		<text>Снотворное (прнивозное, 4 пилюли)</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills5">
		<text>Снотворное (прнивозное, 2 пилюли)</text>
	</string>
	<string id="st_sleepingpills_descr">
		<text>Небольшая упаковка снотворного, которое поможет заснуть даже при сильных головных болях и плохом самочувствии. Не стоит проглатывать сразу всю пачку, выпейте таблетку и сделайте несколько глотков воды для достижения максимального эффекта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мгновенное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Обычный сталкерский КПК, который есть у каждого топтателя Зоны. Содержит цифровые журналы, подробные карты зон и мест аномалий. Если найти «нужного» торговца, можно заработать неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Немирофф» (привозная, нераспечатанная, 0,75 л)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_2">
		<text>Водка «Немирофф» (привозная, 0,5 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_3">
		<text>Водка «Немирофф» (привозная, 0,25 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>«Немирофф» - украинский производитель алкогольных напитков, специализирующийся в основном на поставках водки. Основана в городе Немиров, Венницкой области. Одна из лучших водок в мире и в Зоне, однако, злоупотреблять не стоит.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Всем известно, что данную марку алкоголя предпочитает один из самых известных специалистов Зоны - Кардан - в настоящее время обитающий на «Скадовске». С пошатнувшейся психикой он в последнее время отказывается даже прикасаться к своим инструментам без хотя бы одного глотка так полюбившегося ему напитка. Кардан очень придирчив к качеству данного продукта после того, как сталкеры стали чаще подсовывать ему наполовину пустые бутылки с местным самогоном. Мменно поэтому он принимает только полные, нераспечатанные бутылки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka2">
		<text>Водка «Путинка» (привозная, нераспечатанная, 0,75 л)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka2_2">
		<text>Водка «Путинка» (привозная, 0,5 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka2_3">
		<text>Водка «Путинка» (привозная, 0,25 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka2_descr">
		<text>Следуя странной традиции наименования водочных брендов России по фамилии верховного лидера, «Путинка» впервые пошла в производство после избрания в президенты Владимира Путина. Производится в России из лучшего зерна и кристально чистой воды из сибирских источников. Тройная степень очистки, гладкая текстура, уникальный вкус и многие другие характеристики делают репутацию данному продукту. Пейте в умеренных количествах.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво - на аппаратном уровне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вызывает временное помутнение сознания</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильное повышение сонливости\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] лёгкое головокружение</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителей блюза и тюремной романтики.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_batteries">
		<text>Набор батареек</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_descr">
		<text>Кто-то уже, должно быть, использовал данный набор батареек, так как в них сохранилась лишь половина заряда. Предназначен для использования в фонариках, КПК, приборах ночного видения и других электронных устройствах. Не забывайте постоянно заменять батарейки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка +52%</text>
	</string>
	<string id="st_tea">
		<text>Чай Бороды (произведено в Зоне, 1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_tea2">
		<text>Чай Бороды (произведено в Зоне, 0,65 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_tea3">
		<text>Чай Бороды (произведено в Зоне, 0,35 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_tea_descr">
		<text>Популярный среди сталкеров горячий чай Бороды, настоенный на съедобных сушеных грибах в кипяченой воде (поговаривают, что не радиоактивной) с добавлением сахара. Сталкеры, которые могут позволить покупать данный напиток, часто берут его с собой в длительные ходки по Зоне. Это довольно хороший и относительно здоровый способ оставаться на ногах, когда устанешь или когда пережидаешь холодные тёмные ночи.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мощный отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное повышение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b">
		<text>Лист лёгкой ткани</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b_descr">
		<text>Простой лист ткани, широко применяемый как для заштопывания одежды, так и для чистки механизмов огнестрельного оружия от излишек масла при помощи растворителя. Можно использовать любые иголки и клей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m">
		<text>Лист брезента</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m_descr">
		<text>Лист текстиля военного класса, который можно использовать в полевых условиях для починки одежды и ремонта брони. Ценится за относительно низкую стоимость и большую универсальность. Этот материал широко используется сталкерами. Требуется универсальный швейный набор и передовой клей. Так же можно использовать для удаления влаги при обслуживании оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e">
		<text>Армированный брезентовый лист</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e_descr">
		<text>Толстый плотный лист текстильной ткани, армированный кевларом. Можно использовать для ремонта брони среднего и высокого класса. Достаточно большой лист, можно залатать несколько поврежденных участков. Требуются продвинутый швейный набор высокого класса и клей для использования. Так же можно применить при чистке и смазке оружия - благодаря излишней плотности он может проникнуть даже в труднодоступные участки в огнестрельном оружии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool">
		<text>Стальная пряжа (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool2">
		<text>Стальная пряжа (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>Стальная пряжа, так же известная как пряжа из проволоки или металлическая губка, представляет собой пучок из тонких мягких стальных нитей. Она используется в качестве абразива при отделочных ремонтных работах для шлифования деревянных или металлических объектов, для чистки бытовой посуды и придания текстуры холсту при рисовании. Связки из стальной пряжи можно использовать для тонкой очистки оборудования и более детального распределения смазки и чистящих растворителей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_grease">
		<text>Промышленная смазка (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_grease2">
		<text>Промышленная смазка (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>Полутвёрдая смазка, состоящая в основном из мыла, эмульгированного с минеральным или растительным маслом. Применяется для смазывания малоподвижных механизмов. Так же может выполнять функцию герметика, что бы предотвратить попадание воды. Данный тип смазки имеет высокие фрикционные характеристики в связи с их повышенной вязкостью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones">
		<text>Набор для заточки «3:1» (осталось на 4 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones2">
		<text>Набор для заточки «3:1» (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones3">
		<text>Набор для заточки «3:1» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones4">
		<text>Набор для заточки «3:1» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для ножей\n \n%c[0,170,170,170]Затупился нож или инструменты? Не следует оставлять их в таком виде. Универсальный набор для заточки подойдёт для таких целей. За идеальную заточку отвечают три компонента, входящие в набор: шлифовочный круг, инструмент для заточки и инструмент для последующей зачистки лезвия. Упакован в полиэтиленовый мешок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] рем.комплект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]48%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]11%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальная пряжа %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] «Алмазный порошок» %c[0,170,170,170]+28%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящий растрворитель %c[0,170,170,170]+3-7%\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil">
		<text>Смазка-спрей «Brunox Gun Care» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil2">
		<text>Смазка-спрей «Brunox Gun Care» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для всех видов оружия\n \n%c[0,170,170,170]Спрей содержит масла, предназначенные для смазки и защиты огнестрельного оружия. Распыление в большом количестве на оружие не продлит срок его службы, а лишь разъест механизмы, особенно при частом использовании в бою. Перед распылением, желательно, тщательно очистить оружие от всех посторонних веществ и грязи. Можно так же использовать спец.инструменты для снятия труднодоступных частей и более детальной смазки. Специальные компоненты улучшают скольжение всех подвижных механизмов внутри оружия. Рабочая температура до -55 градусов по Цельсию и не выше 78 градусов по Цельсию.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (распылительная смазка)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]85%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]5%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные смазки для оружия %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] бумага (листы) %c[0,170,170,170]+1-2%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_d">
		<text>Масло и растворитель «Двойка» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_d2">
		<text>Масло и растворитель «Двойка» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_d_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для всех видов оружия\n \n%c[0,170,170,170]Оружейное масло Красной армии, которое используется уже более 70 лет. Металлическая маслёнка разделена на две части: в одной масло, в другой чистящий растворитель. Нашла широкое применение во время Второй мировой, прилагалась с завода к винтовке Мосина. С тех пор составы жидкостей были улучшены в несколько раз, но дизайн маслёнки остался неизменным. «Двойка» очень популярна в Зоне благодаря своей универсальности. Стоит учесть, что для хорошей смазки потребуются специальные инструменты, которые помогут чистящим и смазывающим компонентам проникнуть в труднодоступные места. Её следует рассматривать как дополнение, а не как самостоятельное средство чистки и смазки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] жидкое оружейние масло и чистящий растворитель\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]90%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]8%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные смазки для оружия %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] бумага (листы) %c[0,170,170,170]+1-2%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru">
		<text>Оружейная смазка «Русак» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru2">
		<text>Оружейная смазка «Русак» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для всех видов оружия\n \n%c[0,170,170,170]Пластиковая бюджетная бутылка с Российским оружейным минеральным маслом. Несмотря на низкую стоимость она весьма полезна в применении для поддержания огнестрельного оружия в хорошем состоянии при длительном и частом использовании. Для большего эффекта рекомендуется использовать совместо с чистящими кисточками. По словам производителя, «Русак» особо эффективна для автоматического оружия из-за своего низкого коэффициента трения. Она так же содержит различные антикоррозионные добавки, сохраняющие металл в надлежащем состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] жидкое оружейное масло\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]90%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]3%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные смазки для оружия %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] бумага (листы) %c[0,170,170,170]+1-2%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%</text>
	</string>
	<string id="st_solvent">
		<text>Чистящий растворитель «Nо.9» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_solvent2">
		<text>Чистящий растворитель «Nо.9» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_solvent_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для всех видов оружия\n \n%c[0,170,170,170]Чистящий растворитель высокого качества для огнестрельного оружия, произведён на западе и специально адаптированный для суровых условий окружающей среды. Как и все растворители, он предназначен для предотвращения возникновения ржавчины и удаления грязи, свинца, частиц металла. Особое свойство, что делает его очень популярным в Зоне, - он удаляет тяжелые радиоактивные частицы с металла, действует быстро, эффективно и безопасно в использовании. Так же рекомендуется использовать совместно с инструментами или протирочным материалом. Из-за высокого качества и относительной редкостью, цена довольно высокая.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] жидкое средство для чистки оружия\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] valuable\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]87%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]7%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] бумага (листы) %c[0,170,170,170]+1-2%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+2-4%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p">
		<text>Чистящий набор «Прогресс» (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_cleaning_kit_p2">
		<text>Чистящий набор «Прогресс» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p3">
		<text>Чистящий набор «Прогресс» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] 9 мм, .45 и .357 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстримальными условиями  окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очитски или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Так же можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки.  Данный набор подходит практически для пистолетов всех основных калибров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]8%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальная пряжа %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s">
		<text>Чистящий комплект «Аврора A108/12» (осталось на 3 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_cleaning_kit_s2">
		<text>Чистящий комплект «Аврора A108/12» (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s3">
		<text>Чистящий комплект «Аврора A108/12» (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для оружия 12-го калибра\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования.  Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очитски или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Данный набор подходит оружия 12-го калибра. Поставляется с тремя специальными щётками: для очистки после стрельбы, нанесения смазки и удаления ржавчины. Поможет содержать ваш любимый дробовик в хорошей форме на протяжении всего срока службы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]8%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальная пряжа %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5">
		<text>Чистящий комплект «ValuPro III» для винтовок (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_cleaning_kit_r5_2">
		<text>Чистящий комплект «ValuPro III» для винтовок (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_3">
		<text>Чистящий комплект «ValuPro III» для винтовок (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 5.45 и 5.56 калибра оружия\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстримальными условиями  окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очитски или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Так же можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки.  Данный набор подходит для оружия среднего калибра с длинным стволом, поставляется в жестком пластиковом контейнере. «ValuPro III» даст вам все необходимые инструменты для содержания вашей штурмовой винтовки в первоклассном состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]8%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальная пряжа %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7">
		<text>Средства для чистки средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_cleaning_kit_r7_2">
		<text>Средства для чистки средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_3">
		<text>Средства для чистки средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 7.62, 7.92, 9x39 и .338 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии, что связано не только с опасностью каждой вылазки, но и с экстримальными условиями  окружающей среды Зоны. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очитски или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Так же можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки.  Данный набор подходит для крупнокалиберных винтовок с очень длинными стволами. Производитель комплекта неизвестен, но грубые формы и очень высокое качество материалов предполагает, что изготовлено для военных нужд, вероятно для СПЕЦНАЗа.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]8%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальная пряжа %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_u">
		<text>Универсальный набор для чистки оружия (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_cleaning_kit_u2">
		<text>Универсальный набор для чистки оружия (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_u3">
		<text>Универсальный набор для чистки оружия (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_u_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для всех видов оружия\n \n%c[0,170,170,170]Расширенный комплект для чистки оружия, состав когорого позволяет ухаживать за оружием всех калибров. Кроме чистки и обслуживания может быть так же использован для ремонта. Набор включает в себя небольшое количество смазки и чистящих растворителей, некоторые инструменты для облегчения разборки внутренних механизмов. Для обеспечения максимальной эффективности следует использовать с дополнительными материалами или специальными ремонтными комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]65%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]11%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для тонкой работы %c[0,170,170,170]+2-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальная пряжа %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p">
		<text>Рем.комплект для пистолетов (осталось на 4 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_repair_kit_p2">
		<text>Рем.комплект для пистолетов (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p3">
		<text>Рем.комплект для пистолетов (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p4">
		<text>Рем.комплект для пистолетов (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 9 мм, .45 и .357 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит масла, растворители, основное оборужование для чистки и специальные инструменты, используемые для разборки оружия и различных его механизмов. Так же поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом - есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если вы имеете хоть какое-то представление как и что устроено в нём. Достаточно тяжелый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта небольших пистолетных калибров. Так же можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]25%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]18%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные ремонтные наборы %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] наборы запасных частей %c[0,170,170,170]+10%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] универсальные чистящие комплекты %c[0,170,170,170]+8%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для грубой работы %c[0,170,170,170]+4-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
		<string id="st_repair_kit_p_empty">
		<text>Рем.комплект для пистолетов (пустой ящик)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_empty_descr">
		<text>Пустой металлический щик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия калибров 9 мм, .45 и .357. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s">
		<text>Рем.комплект для дробовиков (осталось на 4 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_repair_kit_s2">
		<text>Рем.комплект для дробовиков (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s3">
		<text>Рем.комплект для дробовиков (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s4">
		<text>Рем.комплект для дробовиков (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 12-го калибра оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит масла, растворители, основное оборужование для чистки и специальные инструменты, используемые для разборки оружия и различных его механизмов. Так же поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом - есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если вы имеете хоть какое-то представление как и что устроено в нём. Достаточно тяжелый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта дробовиков и оружий 12-го калибра. Так же можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]25%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]18%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные ремонтные наборы %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] наборы запасных частей %c[0,170,170,170]+10%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] универсальные чистящие комплекты %c[0,170,170,170]+8%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для грубой работы %c[0,170,170,170]+4-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_empty">
		<text>Рем.комплект для дробовиков (пустой ящик)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_empty_descr">
		<text>Пустой металлический щик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия 12-го калибра. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5">
		<text>Рем.комплект для винтовок малого калибра (осталось на 4 использования)</text>
	</string>
		<string id="st_repair_kit_r5_2">
		<text>Рем.комплект для винтовок малого калибра (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_3">
		<text>Рем.комплект для винтовок малого калибра (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_4">
		<text>Рем.комплект для винтовок малого калибра (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 5.45 и 5.56 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит масла, растворители, основное оборужование для чистки и специальные инструменты, используемые для разборки оружия и различных его механизмов. Так же поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом - есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если вы имеете хоть какое-то представление как и что устроено в нём. Достаточно тяжелый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта винтовок среднего калибра. Так же можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]25%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]18%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные ремонтные наборы %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] наборы запасных частей %c[0,170,170,170]+10%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] цниверсальные чистящие комплекты %c[0,170,170,170]+8%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для грубой работы %c[0,170,170,170]+4-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_empty">
		<text>Рем.комплект для винтовок малого калибра (пустой ящик)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_empty_descr">
		<text>Пустой металлический щик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия калибров 5.45 и 5.56. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на 4 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_repair_kit_r7_2">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_3">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_4">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок (осталось на одно использование)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 7.62, 7.92, 9x39 и .338 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит масла, растворители, основное оборужование для чистки и специальные инструменты, используемые для разборки оружия и различных его механизмов. Так же поставляется с набором основных запасных частей для огнестрельного оружия. Одним словом - есть всё, что необходимо для ремонта оружия, если вы имеете хоть какое-то представление как и что устроено в нём. Достаточно тяжелый, но незаменим при длительных вылазках вглубь Зоны, так как поможет сохранить вам жизнь при неожиданном отказе оружия. Из-за поставляемых запасных частей, этот набор может быть использован только для разборки и ремонта крупнокалиберных винтовок. Так же можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]25%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]18%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные ремонтные наборы %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] наборы запасных частей %c[0,170,170,170]+10%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] цниверсальные чистящие комплекты %c[0,170,170,170]+8%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оружейные смазки %c[0,170,170,170]+3-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистящие растворители %c[0,170,170,170]+3-7%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] промышленная смазка %c[0,170,170,170]+5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] инструменты для грубой работы %c[0,170,170,170]+4-5%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] алкоголь %c[0,170,170,170]+2-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] животный жир %c[0,170,170,170]+1-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] чистая вода %c[0,170,170,170]+1%</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_empty">
		<text>Чистящий комплект средне/крупнокалиб. винтовок (пустой ящик)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_empty_descr">
		<text>Пустой металлический щик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для ремонта оружия больших калибров. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b">
		<text>Простой швейный набор (осталось на 4 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_sewing_kit_b2">
		<text>Простой швейный набор (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b3">
		<text>Простой швейный набор (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b4">
		<text>Простой швейный набор (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Простой комплект для шитья, состоящий из катушки ниток, нескольких стальных иголок и одних простых ножниц. Им можно зашить отверстия от пуль или простые порванные участки на снаряжении. Его применение ограниченно из-за малого количества ниток, входящих в набор, а так же из-за малопрочных иголок, так что одного такого комплекта при сильном ухудшении снаряжения будет недостаточно. По этой же причине совместное использование возможно лишь с несколькими материалами. Тем не менее, настоятельно рекомендуется использовать всё, что найдётся под рукой для раскрытия полного потенциала комплекта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]85%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]6%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] рем.комплекты снаряжения %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] клей %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] плотная ткань %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] шкуры мутантов (тонкие) %c[0,170,170,170]+3-6%</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a">
		<text>Универсальный швейный набор (осталось на 4 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_sewing_kit_a2">
		<text>Универсальный швейный набор (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a3">
		<text>Универсальный швейный набор (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a4">
		<text>Универсальный швейный набор (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Данный усовершенствованный и расширенный швейный набор содержит больше качестчвенной фурнитуры, чем простые комплекты. Две катушки нейлоновых нитей и большой выбор качественных иголок делают его пригодным для работы с толстыми и твёрдыми материалами, в том числе с лёгкими шкурами мутантов и сложными искусственными плотными тканями. С его помощью можно подлатать повреждённую одежду и снаряжение.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]70%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]9%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] рем.комплекты снаряжения %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] клей %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] плотная ткань %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнит.шлемы и зап.части (лёгкие) %c[0,170,170,170]+11-32\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] шкуры мутантов (жесткие) %c[0,170,170,170]+3-9%</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h">
		<text>Продвинутый швейный набор (осталось на 4 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_sewing_kit_h2">
		<text>Продвинутый швейный набор (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h3">
		<text>Продвинутый швейный набор (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h4">
		<text>Продвинутый швейный набор (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый продвинутый швейный набор военного класса предназначен для  работы с трещинами в защитных пластинах современных бронежилетов. Он содержит большое количество металлических нитей, позволяющих сшить воедино буквально разорванную на части одежду. Так же способен прошить тяжелые и особо грубые шкуры мутантов. Так же в комплект входят основные механические инструменты, при помощи которых можно разобрать часть одежды или шлема в целях экономии ремонтных материалов. Это самый лучший и качественный швейный комплект, доступный в пределах Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]55%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]12%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] рем.комплекты снаряжения %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] клей %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] плотная ткань %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнит. шлемы и зап.части (лёгкие) %c[0,170,170,170]+11-32\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] шкуры мутантов (особо плотные) %c[0,170,170,170]+3-14%</text>
	</string>
	<string id="st_glue_b">
		<text>Тюбик клея «Звезда» (основной клей, на 2 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_glue_b2">
		<text>Тюбик клея «Звезда» (основной клей, осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_glue_b_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Самый дешевый из синтетических клеев, доступных в Зоне. Основной элемент - раствор эпоксидной смолы, который может склеить два обрывка ткани или залатать небольшое отверстие на шлеме. Но будет бесполезен при значительных повреждениях снаряжения. С другой стороны «Звезда» популярна среди сталкеров за свою цену, и, если следить и подклеивать своё снаряжение время от времени, может весьма пригодиться и продлить срок службы вашего добра. Рекомендуется использовать совместно с материалами, доступными под рукой. Однако, клей не поможет вам скрепить шкуры мутантов. Можно использовать для облегчения и ускорения процесса шитья.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]90%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]2%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] рем.комплекты снаряжения %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные клеи %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] армированный брезент (листы) %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-3%</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a">
		<text>Тюбик клея «Tur»  (продвинутый клей, на 2 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_glue_a2">
		<text>Тюбик клея «Tur»  (продвинутый клей, осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Продвинутый клей, выпускаемый украинской химической промышленостью. Основное отличие клея «Tur» от аналогов - основа из эпоксидной смолы способна склеивать самые твёрдые материалы. Сталкеры выбирают клей «Tur» за простоту использования и универсальность, тем более когда нет под рукой дополнительных запасных материалов. Клей легко связывает лёгкие ткани и защитные материалы, такие, как кевлар, но бесполезен при склеивании металла.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]4%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] рем.комплекты снаряжения %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные клеи %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] армированный брезент (листы) %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] кевларовые пластины %c[0,170,170,170]+12%</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e">
		<text>Тюбик клея «М17»  (суперклей, на 2 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_glue_e2">
		<text>Тюбик клея «М17»  (суперклей, осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]«М17» является результатом творения советского военно-промышленного исследовательского проекта по разработке чрезвычайно мощного одноингредиентного клея, который мог бы использоваться абсолютно при любой ситуации, независимо от преследуемых целей и наличия сподручных материалов. Было решено использовать сильнодействующий метакрилат, который используется для сцепления пластика или металла. В случаи с «М17» данный аспект обошли и улучшили, поэтому данный клей эффективен абсолютно с любыми материалами. Данный клей так же легко разбавляется водой до нужной консистенции в зависимости от желаемого конечного результата. Практически нет таких повреждений, с которыми бы не справился данный продукт. Применяется с любыми материалами, доступными в Зоне Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]60%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]6%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] рем.комплекты снаряжения %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные клеи %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] армированный брезент (листы) %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] кевларовые пластины %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальные пластины %c[0,170,170,170]+18%</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa">
		<text>Набор экстренного ремонта брони  (осталось на 2 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_armor_repair_fa2">
		<text>Набор экстренного ремонта брони  (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] все виды снаряжения и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Ремонтный набор позволит выполнить срочный ремонт снаряжения в полевых условиях. Включает в себя клейкую ленту и готовые к использованию листы из ткани и брезента разной формы и размеров, которые позволяют быстро залатать поврежденные участки любой брони. Его применение особенно полезно для предотвращения дальнейшего разрушения костюма. В связи с относительно низкой прочностью поставляемых компонентов и материалов, комплект можно использовать только для мелкого ремонта и не эффективен в случаях с тяжелой броней (кевлар или металл). По этой же причине комплект имеет очень ограниченное применение при ремонте и обслуживании шлемов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (клейкая лента)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]85%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]6%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные рем.наборы %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] клей %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] армированный брезент (листы) %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент (листы) %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань (листы) %c[0,170,170,170]+2-3%</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro">
		<text>Полевой набор ремонта брони  (осталось на 4 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_armor_repair_pro2">
		<text>Полевой набор ремонта брони  (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro3">
		<text>Полевой набор ремонта брони  (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro4">
		<text>Полевой набор ремонта брони  (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Полевой вариант универсального комплекта для ремонта снаряжения, этакая «золотая середина» между мобильностью (весом) и универсальностью применения. Состоит из инструментов военного класса и материалов, достаточных для выполнения технического обслуживания большинства видов современных костюмов и шлемов. Прочные инструменты позволяют работать с кевларом и металлом. Дополнительные инструменты и материалы (включая шкуры мутантов) могут повысить эффективность ремонта снаряжения. С его помощью так же можно разобрать снаряжение или шлем для получения запасных частей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]40%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]14%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные рем.наборы %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] клей %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] армированный брезент (листы) %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] кевларовые пластины %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальные пластины %c[0,170,170,170]+18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнит. шлемы и зап.части (all) %c[0,170,170,170]+11-32\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] шкуры мутантов (любые) %c[0,170,170,170]+3-14%</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_empty">
		<text>Полевой набор ремонта брони  (пустая сумка)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_empty_descr">
		<text>Пустая текстильная сумка, в котором раньше поставлялись и хранились запасные части для ремонта и починки боевых костюмов и бронежилетов. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов  (осталось на 3 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_helmet_repair_kit2">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов  (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit3">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов  (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] средние и тяжелые системы шлемов\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содерит всё необходимое для эффективного ремонта современных боевых шлемов и встроенных в них систем. Он включает в себя продвинутые инструменты, позволяющие работать с такими материалами, как кевлар, сталь, титан, а так же с сильными и быстродействующими полимерами на основе современных клеев. В наборе нет никаких принадлежностей для шитья, поэтому малоэффективен для ремонта гибких и мягких материалов, которые так же встречаются во внутренней обшивке шлемов. Поэтому рекомендуется использовать дополнительно швейные наборы для разборки и ремонта механизмов защиты ушей в целях повышения общей эффективности ремонта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]45%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]12%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные рем.наборы %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] альтернативные клеи %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] кевларовые пластины %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальные пластины %c[0,170,170,170]+18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные шлемы и зап.части (любые) %c[0,170,170,170]+11-20%</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_empty">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов  (пустая сумка)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_empty_descr">
		<text>Пустая текстильная сумка, в котором раньше поставлялись и хранились запасные части для ремонта и починки боевых шлемов. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони  (осталось на 4 использования, новый)</text>
	</string>
		<string id="st_repair_kit2">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони  (осталось на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit3">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони  (осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit4">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони  (осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Этот сложный и весьма профессиональный набор включает всё необходимое: от ультра-прочных нитей и иголок, до полимерных заплаток - что бы провести полное восстановление любой брони или шлемов. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани или листы кевлара военного класса. Так же сталкеры используют плотные шкуры мутантов, которые так же легко обрабатываются при помощи данного набора. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффектовность ремонта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]30%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]22%\n \n%c[0,140,140,140]ДОПОЛНИТЕЛЬНЫЕ ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ:\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнительные рем.наборы %c[0,170,170,170]+6-18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] швейные наборы %c[0,170,170,170]+3-9%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] клей %c[0,170,170,170]+2-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] армированный брезент (листы) %c[0,170,170,170]+5-6%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] брезент %c[0,170,170,170]+3-4%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] лёгкая ткань %c[0,170,170,170]+2-3%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] кевларовые пластины %c[0,170,170,170]+12%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] стальные пластины %c[0,170,170,170]+18%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] дополнит. шлемы и зап.части (любые) %c[0,170,170,170]+11-32\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] шкуры мутантов (любые) %c[0,170,170,170]+3-14%</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_empty">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони  (пустой ящик)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_empty_descr">
		<text>Пустой усиленный металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для комплексного обслуживания боевых костюмов и бронежилетов. Хоть и пустой, но может пригодится при ремонте металлический частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_descr">
		<text>Ваша персональная идентификационная карточка-удостоверение работника СБУ. Необходимо держать её в секрете, чтобы не вызвать подозрительность среди местных сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь</text>
	</string>
	<string id="st_roubles">
		<text>100-рублёвые монеты</text>
	</string>
	<string id="st_roubles_descr">
		<text>Торговля в Зоне Отчуждения производится преимущественно посредством электронных платежей в целях безопасности и простоты расчётов. Но многие сталкеры хранят некоторое количество монет на черный день, когда приспичит купить какую-нибудь мелочь, наподобии сигарет или еды. Это намного упрощает жизнь и экономит заряд вашего КПК.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] физическая денежная единица\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] общепринятая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp">
		<text>Нашивка «Чистого Неба»</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp_descr">
		<text>Исследователи проявлений Зоны, малоизвестный клан, затерянный где-то в болотах. Достоверно никто не знает, какова их численность, чем они занимаются и какие цели преследуют. Но те редкие сталкеры, что приходили с болот, рассказывают о парнях в камуфляже небесно-синего цвета. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp">
		<text>Нашивка «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp_descr">
		<text>Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями, военными сталкерами и группировкой «Долг». «Свободовцы» считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от человечества, таким образом оспаривая монополию правительственных организаций на владение местными тайнами и чудесами. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp">
		<text>Нашивка «Одиночек»</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp_descr">
		<text>Иногда сталкеры, не желающие примыкать ни к одной из существующих группировок, объединяются в кланы, скооперировавшись с друзьями и проверенными знакомыми. Главный принцип такого объединения – держаться вместе, чтобы не истребили поодиночке. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_renegade_fp">
		<text>Нашивка «Ренегатов»</text>
	</string>
	<string id="st_renegade_fp_descr">
		<text>Немногочисленная группировка, состоящая исключительно из самых презренных личностей Зоны. Бандиты, мародеры, предатели и рецидивисты - бывшие члены других группировок, изменившие и предавшие свои взгляды. Этот сброд не имеет организованной структуры и лидера как такового. Сбиваясь в небольшие группы, охотятся за лёгкой добычей, промышляя убийствами и грабежами, как правило, молодых и неопытных сталкеров. Чаще всего встречаются вдоль периметра аномальной зоны отчуждения. Ренегаты - это самые аморальные сталкеры, которые настолько провинились перед своей группировкой, что их выгнали и ни под каким предлогом не принимают обратно. У них нет ни этики, ни морали, ни законов. Их терпеть не могут все сталкеры, даже бандиты, которые тоже не особо щепетильны в плане морали, но даже они считают, что Ренегаты живут «не по понятиям». Их загнали в самую глубь Зоны - на болота, но даже и там не оставляли попыток уничтожить, что в конце концов обернулось успехом. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp">
		<text>Нашивка «Бандитов»</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp_descr">
		<text>Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие. В Зоне много подобного элемента уровнем от шпаны до серьёзных уголовников. В большинстве своём объединены в банды. Хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет, сильно докучают рядовым сталкерам. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp">
		<text>Нашивка «Долга»</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp_descr">
		<text>Явно военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной: её члены живут фактически по уставу. Только представители «Долга» не торгуют уникальными порождениями Зоны с внешним миром: по слухам, все найденные этими людьми артефакты сдаются учёным. Каждый «долговец» считает своей главной целью защиту мира от воздействия Зоны. Большинство операций группировки связаны с истреблением монстров, поэтому рейды «Долга» нередко избавляют рядовых сталкеров от многих насущных проблем. Давно и яростно враждует с группировкой «Свобода». Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp">
		<text>Нашивка «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp_descr">
		<text>Группировка, скорее напоминающая религиозную секту. Её члены верят, что в центре Зоны покоится эволюционный кристалл неземного происхождения - Монолит. Большинство сталкеров презирают адептов «Монолита», считая их помешанными. Со времени своего образования группа препятствует продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это недобрыми намерениями последних в отношении Монолита. По слухам, у монолитовцев есть крупная база где-то ближе к центру Зоны, но точного её расположения не знает никто, кроме самих членов группировки. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_duty_fp">
		<text>Нашивка «Военных»</text>
	</string>
	<string id="st_duty_fp_descr">
		<text>Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров. Армейский спецназ - элитные подразделения. Как правило, высаживаются в Зоне для проведения спасательных и специальных операций. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp">
		<text>Нашивка «Наёмников»</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp_descr">
		<text>Самая загадочная и скрытная группировка в Зоне, в существование которой многие даже не верят. Кое-кто постоянно пользуется услугами наёмников: профессионалы в своей области, они быстро расправятся с любым сталкером и даже могут полностью ликвидировать небольшую группировку. За свои услуги, судя по всему, берут немалые суммы в деньгах или артефактах. Расположение базы данной группировки до сих пор остаётся загадкой; очевидно, она находится где-то в глубине Зоны. Нашивки группировок необходимо хранить в тайне от их бойцов, так как это может повлечь за собой серьезные конфликты. Впрочем, при продаже соответствующим торговцам, можно получить неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_flask">
		<text>Очищенная вода (произведено в Зоне, 1 литр)</text>
	</string>
		<string id="st_flask2">
		<text>Очищенная вода (произведено в Зоне, 0.65 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_flask3">
		<text>Очищенная вода (произведено в Зоне, 0.35 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_flask_descr">
		<text>Военные фляжки предназначены для питья воды небольшими глотками. Произведена и очищена медиками и учёными. Во-первых, вода в сочетании с особым видом спирта кипятится при очень высокой температуре в целях очистки и дезинфекции. Во-вторых, воду охлаждают в холодильниках. В конечном итоге получаем полностью очищенную воду от радиационного заражения. Если вы всё ещё сомневаетесь в её чистоте - можете дополнительно кинуть пару таблеток «Акватабса». Из-за сложного процесса производства и очистки, военные фляжки с водой появляются в ограниченных количествах и продаются сталкерам по умеренной цене. У медиков так же есть они в наличии, но они немного дороже, так как идёт наценка за стоимость доставок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab">
		<text>«Акватабс» (привозные, 8 таблеток)</text>
	</string>
		<string id="st_akvatab2">
		<text>«Акватабс» (привозные, 6 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab3">
		<text>«Акватабс» (привозные, 4 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab4">
		<text>«Акватабс» (привозные, 2 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_akvatab_descr">
		<text>Небольшая пластиковая упаковка с таблетками, предназначенными для обеззараживания воды от вредных бактерий и вирусов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медленное использование (растворимые таблетки)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незначительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old">
		<text>Металлическая лопата</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old_descr">
		<text>Старая металлическая лопата, используемая для различных целей в поле. На самом деле мало кто держит лопату в своих рюкзаках, так как встречаются в Зоне довольно часто и не составляет особого труда разыскать её в нужный момент.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_mili">
		<text>Сапёрная лопатка</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_mili_descr">
		<text>Высококачественная чёрная сапёрная лопатка. Используется для многих целей в полевых условиях. В тренировки солдат СПЕЦНАЗа входит рукопашный бой и использование подручного оружия, включая такие сапёрные лопатки, для устранения врагов. Такая лопатка является грозным оружием в ближнем бою в руках СПЕЦНАЗовца.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_meinkampf">
		<text>Журнал "4EPH?6blЛb"</text>
	</string>
	<string id="st_meinkampf_descr">
		<text>Странный журнал, больше похожий на чей-то коллективный походный дневник, из-за обилия вклееных фотографий долговцев, карикатурно нарисованных бандитов, и множества разных рассказов из Зоны. Каждая подобная запись пронумерована, последняя из них - 500. Из напечатанного в данном документе только обложка с нечитаемым шрифтом. Вряд ли это создавалось на территории Зоны, однако на первой странице указано начало 2013 - ого и ссылка на 2 - ой номер сего произведения. Возможно, на территории ЧЗО существуют и другие части журнальчика, но шанса найти их в целости почти нет. Интересно, что на самой последней странице указана дата 01.04.14 и отсылка к воспоминаниям о ламповых временах с нихреновой колбасой и батонами. Продолжение следует... \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] Get out of here, stalker! \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_jar">
		<text>Пластиковая банка</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>Пластиковая банка с золотыми зубами вперемешку с песком. Излюбленное занятие бандитов - выбивать зубы павшему сталкеру и коллекционировать их. Песок нужен, чтобы избежать громыхания при беге с банкой.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_grooming">
		<text>Набор для стрижки</text>
	</string>
	<string id="st_grooming_descr">
		<text>Комплект для стрижки и бритья, который включает в себя нейлон, станок для ухода за бородой и усами, расчестку и точные ножницы, очень тонкие лезвия из нержавеющей стали 420-й марки с прорезиненной рукоятью и тонким лезвием-триммером.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_journal">
		<text>Личный дневник</text>
	</string>
	<string id="st_journal_descr">
		<text>Личный дневник с примитивными набросками карт местности и непонятными обозначениями. Выполнен в кожаном переплёте. Самые простые заметки по выживанию, ничего особо ценного нет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit">
		<text>Комплект картографии</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit_descr">
		<text>Набор картографа, содержащий несколько ручек и линеек. Всё завернуто в водонепроницаемую высококачественную ткань. Судя по некоторой имеющейся информации на картах - принадлежала военнообязанному персоналу из украинской артилерии. Некоторые карты были начаты, но не завершены до конца. Карты в КПК сталкера намного полезнее, чем любая из имеющихся в наборе.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal">
		<text>Фляжка с водкой  (произведено в Зоне, 0.75 литра, полная)</text>
	</string>
		<string id="st_bottle_metal2">
		<text>Фляжка с водкой  (произведено в Зоне, осталось 0.5 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal3">
		<text>Фляжка с водкой  (произведено в Зоне, осталось 0.25 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal_descr">
		<text>Металлическая фляжка, содержащая немного жидкости, по вкусу напоминающую палёную водку произведенную в Зоне. Судя по зловонию - очень крепкий напиток.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь низкого качества\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильное повышение сонливости\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_geiger_dead">
		<text>Сломанный счётчик Гейгера</text>
	</string>
	<string id="st_geiger_dead_descr">
		<text>Сломанный счтчик Гейгера, который когда-то использовался в качестве детектора частиц, измеряющего ионизирующее (радиоактивное) излучение. Он обнаруживает излучение альфа-частиц, бета-частиц и гамма-частиц. Изобретенный в 1908 году счётчики Гейгера остаются до сих пор популярным технологический предметм, используемым при измерениях в области здравоохранения, физики, промышленности, геологии и других сферах деятельности человека. Изготавливаются из простых электронных схем.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Сварочные очки</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Старые и ржавые сварочные очки с порванным кожанным ремешком, предназначались для защиты глаз сварщика во время сварки или резки. Наврядли имеюют особую ценность в их нынешнем состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit">
		<text>Малый комплект выживания</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit_descr">
		<text>Набор выживания, содержащий некоторые ткани, швейные иголки и несколько полос кожи. В основном используется в качестве средства для остановки кровотечения и залечивания рваных ран. В руках опытного сталкера небольшой комплект выживания может оказаться весьма необходимым при длительных ходках по Зоне. Так же можно использовать для ремонта снаряжения с весьма значительными повреждениями.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] останавливает сильное кровотечение\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] восстанавливает здоровье длительное время\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Шкатулка с драгоценностями</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Маленькая шкатулка, наполненная женскими ювелирными украшениями. Казалось бы, всё внутри особо ценное, но среди сталкеров такие вещи не пользуются популярностью, так как считается, что они либо украдены, либо сняты с трупов предыдущих владельцев.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_cooking">
		<text>Комплект приготовления еды</text>
	</string>
	<string id="st_cooking_descr">
		<text>Полевой комплект приготовления пищи. Содержит всю необходимую посуду и аксессуары для кемпинга и путешествий. Производит много шума и занимает много места, имеет значительный вес. Очень популярен среди больших групп сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_book1">
		<text>Руководство по механике</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Книга о машиностроении. Многие сталкеры используют их для расширения познаний о большинстве фабрик и заводов в Зоне. Имеет малую ценность.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_book2">
		<text>Техническое руководство</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Книга о промышленном строительстве. Многие сталкеры используют их для расширения познаний о большинстве фабрик и заводов в Зоне. Имеет малую ценность.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Журнал поставок</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>Этот журнал детально описывает различные торговые манипуляции с наркотиками. Конкретные лица с прозвищами, места и время встреч. Некоторые сделки осуществляются посредством электронных платежей, другие же с выплатами больших сумм наличными. При пролистывании страниц становится ясно, что «Свобода» является основным дистрибьютором органических наркотиков, таких, как марихуана. Бандиты снабжают наиболее сильными и опасными синтетическими препаратами, таких как салициловая кислота и кокаин. По-видимому, каждая группировка в Зоне имеет то или иное место в такого рода сделках. Особенно «Монолит», как видно, преобретает наркотики в больших количествах в обмен на более дорогие типы боеприпасов и технологический предмет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Фотография женщины</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Небольшая фотография красивой женщины с черными волосами. Имя внизу изображения было перечеркано. Заламинировано в пластик.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit">
		<text>Комплект для изготовления наркотиков</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit_descr">
		<text>Небольшой футляр с различными металлическими изделиями, предназначенными для изготовления наркотических препаратов. Некоторые пластиковые упаковки содержат таблетки и непонятные травы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_name">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_descr">
		<text>Лёгкий спальный мешок, который поможет оставаться в тепле и сухости, когда вы надумаете отдохнуть. Убедитесь, что вы выбрали безопасное место для отдыха с возможными путями отступления в случаи опасности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] разворачивает спальный мешок\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] многократное использование\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="sleep_itm_warning_blowout">
		<text>Здесь не безопасно спать!</text>
	</string>
		<string id="st_kit_hunt">
		<text>Охотничий набор</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt_descr">
		<text>Целый мешок крючков, ножей и другого оборудования, используемого для снятия шкуры и потрошения животных и мутантов. Мало сталкеров использует профессиональное оборудование при охоте на мутантов. Вот, наверное, поэтому многие сталкеры заболевают после поедания мяса мутантов. Благодаря разнообразию инструментов, набор можно использовать для ухода за оружием и броней.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_porn2">
		<text>Украинский журнал «MAXIM»</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Глянцевый журнал с красивыми славянскими девушками, на развороте Джоанна Крупа - звезда месяца. Довольно популярная находка среди сталкеров, которые нуждаются в психологической поддержке. Большой постер с Джоанной был вырван...\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_boots">
		<text>Кожанные ботинки</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Всем известно, что выбор хороших ботинок - весьма важный момент. Дополнительная пара сапог может оказаться чрезвычайно полезной. Так же может стать объектом зависти других сталкеров, так как это большая редкость, которую довольно сложно достать.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar">
		<text>Лом</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar_descr">
		<text>Лучший инструмент для открытия замков и вскрытия дверей. Зачастую встречается в промышленных зонах. Некоторые сталкеры по неизвестным причинам таскают его в своих рюкзаках, несмотря на его тяжелый вес. Не имеет особой ценности и важного значения. Был один неизвестный сталкер, который таскался с уникальным ломом с надписью «Property of Black Mesa». Этот лом некоторые сталкеры ищут до сих пор, как искали бы редкие и ценные артефакты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco">
		<text>Российский табак (привозной, осталось 5 пакетов)</text>
	</string>
		<string id="st_tobacco2">
		<text>Российский табак (привозной, осталось 4 пакета)</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco3">
		<text>Российский табак (привозной, осталось 3 пакета)</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco4">
		<text>Российский табак (привозной, осталось 2 пакета)</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco5">
		<text>Российский табак (привозной, остался 1 пакет)</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco_descr">
		<text>Сигареты довольно дорогие и редкие в Зоне, так что наличие табачного сырья позволяет изготавливать собственные сигареты по более низкой цене. Герметичная упаковка из олова гарантирует, что табак будет оставаться свежим в течение нескольких дней или недель, в зависимости от условий хренения.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (заворачивание в бумагу)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мощное отрезвляющее действие\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] низкое качество\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредно для организма</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead">
		<text>Севшие батарейки</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_descr">
		<text>Только одна из десяти найденных на «Затоне» и «Юпитере» батареек будет нести заряд какое-то время. Сталкеры, кажется, уже выбросили их после использования, так как сложно найти зарядное устройство для них. Их наружняя оболочка уже покрылась грязью и коррозией, что является ещё одним признаком «мёртвых» батареек. Тем не менее, как и всё в Зоне Отчуждения, им ещё можно найти применение, выжать ещё немного пользы для частой перезарядки UPD.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,170,170,170] +14%</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_empty">
		<text>Использованные батарейки</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_empty_descr">
		<text>Полностью использованные батарейки. Их единственная ценность - это металл, из которого они изготовлены.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,204,0,51] 0%\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] севшие</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_empty">
		<text>Батарейки (севшие)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_empty_descr">
		<text>Полностью использованные батарейки. Их единственная ценность - это металл, из которого они изготовлены.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,204,0,51] 0%\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] севшие</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana">
		<text>Марихуана  (произведено в Зоне, осталось 3 пакета)</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana2">
		<text>Марихуана  (произведено в Зоне, осталось 2 пакета)</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana3">
		<text>Марихуана  (произведено в Зоне, остался 1 пакет)</text>
	</string>
	<string id="st_marijuana_descr">
		<text>Самовыращенный гашиш. Курение травки - это популярное времяпрепровождение в Зоне, особенно в рядах «Свободы». Марихуану мешками можно купить здесь и там в Зоне Отчуждения. Некоторые полагают, что она, как препарат, помогает сохранить равновесие в голове и не свихнуться от пси-воздействий.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (длительное затягивание дыма)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мощное отрезвляющее действие\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ильное повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_old">
		<text>Тяжелый фонарь</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_old_descr">
		<text>Для бойцов старой школы, очень прочный фонарь и, судя по потертостям, довольно-таки старый. Регулировка пучка света, выдаваемого фонарем, производится путём поворачивания задней части фонаря несколькими оборотами. Является важным и жизненно необходимым инструментом при блуждании по Зоне или в длительных ходках. К сожалению, невозможно использовать данный фонарь с большей частью оружия, поскольку требуется свободная рука при эксплуатации. То есть с таким фонарем можно пользоваться либо пистолетом в другой руке, либо технологическим предметом.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Разбитый фонарь</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>Ручка сломана, даже несколько мотков изоленты уже не в состоянии удерживать батарейки на месте. Не имеет никакого назначения и фактического применения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_underwear">
		<text>Нижнее бельё</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Дополнительная пара носков, рубашка и штаны, которые помогут сохранить комфорт. К сожалению, этот комплект полностью вымок. Маловероятно, что какой-нибудь сталкер заплатит за эту фигню. Хотя на вид бесполезные тряпки могут пригодиться в качестве материала для починки одежды и обслуживания оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Оружейные запчасти</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Запасные части, с первого взгляда кажется, что принадлежат автомату АКМ. Деревянные элементы не сказать, что находятся в хрошем состоянии, наверняка только новички могут заинтересоваться покупкой. Наверняка какой-то сталкер заменил некоторые части своего оружия, когда нашел что-то новее. А старое вложил в тайник, что бы не предъявили за расхищение.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread">
		<text>Покрывало</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>Роскошь в условиях Зоны. Даёт вам дополнительные 10% хорошего сна. Так как мест для нормального сна на «Затоне» и «Юпитере» довольно-таки мало, хороший спальный мешок и покрывало весьма пригодятся, если ночь застанет в каком-то неподходящем месте. Покрывало входит в состав штатного оборудования некоторых воинских частей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_walkie">
		<text>Рация «Walkie»</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>Дисплей разбит, постоянное шипение из динамика указывает на то, что пытаться починить её нет никакого смысла. Вроде как имеются следы от зубов какого-то мутанта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_cards">
		<text>Колода игральных карт</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Весьма важно время от времени отвлекаться от ужаса и страданий в этой адской бездне и занять голову другими, более приятными вещами. Игральные карты - довольно-таки приятное времяпрепровождение. Так же колоду карт часто используют при сортировках различных «специализированных» товаров и для других, не менее необычных, целей. На обратной стороне изображена схема архитектурного проектирования московского метрополитена.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality">
		<text>Водка «Столичная»  (привозная, 0.75 литра, полная)</text>
	</string>
		<string id="st_vodka_quality2">
		<text>Водка «Столичная»  (привозная, осталось 0.5 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality3">
		<text>Водка «Столичная»  (привозная, осталось 0.25 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality_descr">
		<text>Обожаемый русскими напиток, да и многими другими людьми во всем мире. Это русская водка довольно высокого качества. Хранится в военных фляжках или в стеклянных бутылках, но в последних может быть легко повреждена и разбита.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильное повышение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_bad">
		<text>Испорченные патроны</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_bad_descr">
		<text>Каждый сталкер осознает насколько важно надежное оружие. Именно по этой причине ежедневный осмотр вашего оружия имеет жизненоважное значение для сохранения вашей жизни. Сталкеры часто пересчитывают свои патроны и очищают их от грязи, что бы свести к минимуму риск заклинивания оружия во время боя. Эти патроны находятся в ужасном состоянии и их следует утилизировать.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps">
		<text>Военные карты</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps_descr">
		<text>Карты с обозначением координат расположения военных блокпостов внутри Зоны и её окресностях. В каждом КПК сталкера уже есть все имеющиеся на них обозначения, поэтому от данной находки мало существенной пользы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_swiss">
		<text>Швейцарский нож</text>
	</string>
	<string id="st_swiss_descr">
		<text>Желаете открыть консервы, закрутить и подтянуть подвижные части снаряжения, обрезать веревку или заточить что-либо? Воспользуйтесь универсальным и элегантным швейцарским ножом. Упакован в небольшую коробку. Довольно часто встречается среди сталкеров, поэтому особой ценности не представляет. Тем не менее, его можно использовать в качестве вспомогательного материала при ремонте оружия и брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+2%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp">
		<text>Старая фара</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>Хоть и мало кто решается бродить по Зоне в ночное время, существуют обстоятельства, когла мощный источник света имеет решающее значение. Дополнительное освещение никогда не будет лишним, особенно когда нужно собирать или разбивать лагерь в условиях недостаточной видимости.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_mirror">
		<text>Телескопическое зеркало</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Маленькое зеркальце, закрепленное на тонкой металлической трубке. Удобный предмет, используемый боевиками, разбирающимися в искусстве ведения боя в городских условиях, так как позволяет заглянуть за угол и не получить при этом пулю.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Военный блок батарей</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Набор полностью заряженных батарей, применяемых в воинских частях. Очень ценные и пользуются большим спросом в связи с постоянной нехваткой батареек в Зоне. Используется всеми группировками и сталкерами всех рангов, от новичков до мастеров. Поставляются продажными офицерами воинских подразделений, пытающихся заработать дополнительные деньги в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,170,170,170] +93%</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_empty">
		<text>Военный блок батарей (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_empty_descr">
		<text>Пустые батареи из военного набора. При полной зарядке представляют большую ценность среди сталкеров из-за дефицита источников питания в Зоне. Однако, теперь в разряженном состоянии они лишь приносят дополнительный вес и занимают место в рюкзаке.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,204,0,51] 0%\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] севшие</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine">
		<text>Кокаин  (произведено в Зоне, на 3 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine2">
		<text>Кокаин  (произведено в Зоне, осталось на 2 использования)</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine3">
		<text>Кокаин  (произведено в Зоне, осталось на 1 использование)</text>
	</string>
	<string id="st_cocaine_descr">
		<text>Небольшой алюминиевый кейс, содержащий дозы кокаина и инструменты для его инъекций. Кокаин является мощным стимулятором нервной системы. Его действие длится от 15-30 минут до часа, в зависимости от места введения инъекции. Кокаин повышает бдительность, чувство благополучия и эйфории, повышает энергию и длительную активность, ощущение компитентности и сексуальности. Физическая сила может быть увеличена на спортивных состязаниях, где требуются длительное внимание и выносливость. Беспокойство, паранойя и неугомонность также являются частыми симптомами. При чрезмерной дозировке наблюдаются сотрясения, конвульсии и увеличенная температура тела. Бандиты часто нюхают этот препарат непосредственно перед штурмом той или иной базы или лагеря.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень мощное отрезвляющее действие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] значительное уменьшение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] небольшое восстановление здоровья при использовании</text>
	</string>
	<string id="st_hammer">
		<text>Старый молоток</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_descr">
		<text>Обычный железный молоток с деревянной ручкой. Часто встречается в промышленных районах Зоны Отчуждения. Несмотря на свой тяжелый вес многие сталкеры часто таскают его в своих рюкзаках благодаря возможностям универсального применения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus">
		<text>Вакцина от столбняка (импортная)</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus_descr">
		<text>Вакцина против столбняка представляет собой инактивированные токсины столбняка, которая поможет предотвратить заражение. Столбняк, так же известный как «Тризм челюсти», - это заболевание, вызываемое бактериями из семейства «Клостридии», которые попадают в организм через открытые раны, образовывая яд тетэноспэсмин. Это потенциально смертельное заболевание, потому что яд поражает нервную систему, блокируя нервные сигналы от спинного мозга к мышцам. Все животные Зоны Отчуждения и мутанты являются переносчиками бактерий «Клостридий», которые могут передаваться сталкерам через укусы. Вакцина против столбняка способна повысить защиту вашей иммунной системы, не имея при этом побочных эффектов. Кроме того в её состав входят дополнительные антитоксины, которые расширяют цели применения данной вакцины помимо лечения столбняка.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабое повышение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin">
		<text>Камуфляжный брезент</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>Брезент представляет собой большой лист крепкого, гибкого, водостойкого или водонепроницаемого материала, часто из ткани (осталось например, холст или полиэтер), покрытой уретаном или пластиком, таким как полиэтилен. Зачастую усиливается дополнительными накладками на углах и по бокам для формирования отверстий крепления веревки, что позволяет легко привязывать брезент к чему-либо. Служит во многих целях. В основном используется для  создания небольших шатровых укрытий (военные палатки). Стоимость довольно невелика, так как найти брезент достаточно просто да и можно легко заменить его любой альтернативой.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_rope">
		<text>Веревка</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>Около 10 метров хорошей веревки, которая может послужить многим целям, особенно в таком месте, как Зона Отчуждения. Многие сталкеры находят ей хорошее применение, поэтому весьма ценится в их кругах.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope">
		<text>Два синтетических каната</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>Два синтетических каната длиной по 5 метров каждый, часто встречаются на армейских складах. Но почему-то Военные Сталкеры зачастую включают их в своё снаряжение, тщательно комплектуя ими свои рюкзаки. Хорошая веревка может послужить многим целям, особенно в таком месте, как Зона Отчуждения. Многие сталкеры находят ей хорошее применение, поэтому весьма ценится в их кругах.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery">
		<text>Полевые столовые приборы</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>Ложка, нож и вилка, изготовленные из тяжелой стали. Надёжный и довольно лёгкий набор столовых приборов, который идеально подходит для туризма и полевых исследований. Столовые приборы скреплены медной проволокой. Если хорошенько очистить их от грязи, то вполне пригодны к использованию.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] чистке и смазке оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin">
		<text>Эпинефрин (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_descr">
		<text>Эпинефрин (так же известный, как адреналин) представляет собой гормон совместно с нейромедиатором. Эпинефрин выполняет множество функций в организме: мгновенно регулирует частоту сердечных сокращений, расширяет кровеносные сосуды упрощая прохождение через них воздуха, а так же вызывает метаболические сдвиги. Адреналин выделяется при борьбе или бегстве из симпатической нервной системы. Эффекты приводят к увеличению глюкозы в крови и жирных кислот, обеспечивая тем самым организм мгновенным субстратами для производства энергии внутри клеток по всему организму.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень мощное отрезвляющее действие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] значительное снижение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] небольшое восстановление здоровья при использовании</text>
	</string>
	<string id="st_radio">
		<text>Переносное радио</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>Музыка - это хороший способ успокоить нервы. Но радио со сломанной антенной наврядли принесет много пользы. Наличие влаги и грязи внутри так же свидетельствуют о нерабочем состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_radio2">
		<text>Сломанное радио</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>Портативное радио в плохом состоянии. Грязное, влажное и поломанное. Внутренности, кажется, весьма в плачевном состоянии, так что если потрясти радио - слышен характерный звон болтающихся частей. Не представляет особой ценности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="sleep_itm_warning_blowout">
		<text>Здесь не безопасно спать!</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_name">
		<text>Система быстрого сброса (QR)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_descr">
		<text>Одна из худших вещей в Зоне, которые могут случиться с вами - это если вас застанут врасплох. Хоть QR-система не поможет вам избежать таких ситуаций, но, безусловно, поможет выпутаться из сложившихся обстоятельств! Функция такой системы весьма проста: она отцепляет лямки рюкзака практически мгновенно и позволяет отбежать на безопасное расстояние налегке, без тяжести рюкзака. Что бы воспользоваться QR-системой - переместите её на одну из «Горячих клавиш» (F1-F4 или альтернативные). Нажмите «Горячую клавишу» для активации системы быстрого сброса, которая мгновенно сбросит вваш рюкзак (и всё, что находится внутри него). Ваше снаряженное оружие, боеприпасы, броня и технологический предмет останутся при вас, так что вы будете готовы к обороне.  Рюкзак вы сможете забрать позднее.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] поставляется с GPS-модулем\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мгновенное использование (отстегнуть застежки)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] экипированное снаряжение не сбрасывается</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_desc">
		<text>Одна из худших вещей в Зоне, которые могут случиться с вами - это если вас застанут врасплох. Хоть QR-система не поможет вам избежать таких ситуаций, но, безусловно, поможет выпутаться из сложившихся обстоятельств! Функция такой системы весьма проста: она отцепляет лямки рюкзака практически мгновенно и позволяет отбежать на безопасное расстояние налегке, без тяжести рюкзака. Что бы воспользоваться QR-системой - переместите её на одну из «Горячих клавиш» (F1-F4 или альтернативные). Нажмите «Горячую клавишу» для активации системы быстрого сброса, которая мгновенно сбросит вваш рюкзак (и всё, что находится внутри него). Ваше снаряженное оружие, боеприпасы, броня и технологический предмет останутся при вас, так что вы будете готовы к обороне.  Рюкзак вы сможете забрать позднее.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] поставляется с GPS-модулем\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мгновенное использование (отстегнуть застежки)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] экипированное снаряжение не сбрасывается</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_name">
		<text>Рюкзак с обозначением в КПК</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_desc">
		<text>Весьма прочный рюкзак со встроенным датчиком GPS. Автоматически синхронизируется с КПК при создании тайника, который тут же ставит метку на карте вашего КПК. Рюкзак выполнен из прочных и долговечных материалов, которые сохранят содержимое независимо от условий окружающей среды. Замаскированная ткань гарантирует, что рюкзак не будет сильно выделяться из окружающей его местности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] встроенная система GPS\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] можно использовать один раз</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card">
		<text>Персональное удостоверение СБУ</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_assaulter_descr">
		<text>Как у Штурмовика СБУ у вас есть сильные и слабые стороны.\n\n%c[0,153,255,255]СНАРЯЖЕНИЕ\n%c[default]Использование тяжелой брони: %c[255,230,150,30]A+\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование замкнутой системы дыхания: %c[255,230,150,30]C\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование артефактов: %c[255,230,150,30]C\n\n%c[0,153,255,255]ВООРУЖЕНИЕ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Владение ножами: %c[255,230,150,30]A+\n%c[0,153,255,255]%c[default]Улучшенное обращение: %c[255,230,150,30]высокая отдача\n%c[0,153,255,255]%c[default]Основная специализация: %c[255,230,150,30]тяжелое вооружение\n\n%c[0,153,255,255]МЕДИЦИНА\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование бинтов/аптечек: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Медицинские навыки: %c[255,230,150,30]C\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование стимуляторов: %c[255,230,150,30]C\n\n%c[0,153,255,255]АТЛЕТИКА\n%c[0,153,255,255]%c[default]Стойкость: %c[255,230,150,30]очень высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Ускорение (спринт): %c[255,230,150,30]низко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Высота прыжка: %c[255,230,150,30]низко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Ловкость при падениях: %c[255,230,150,30]низко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Базовая выносливость: %c[255,230,150,30]низко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Переносимый вес: %c[255,230,150,30]высоко\n\n%c[0,153,255,255]ЗДОРОВЬЕ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Потребность в пище: %c[255,230,150,30]высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Потребность во сне: %c[255,230,150,30]высоко\n\n%c[0,153,255,255]СОПРОТИВЛЯЕМОСТЬ ИММУННОЙ СИСТЕМЫ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Алкоголь/наркотики:%c[255,230,150,30]A+\n%c[0,153,255,255]%c[default]Вредная пища: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Артефакты: %c[255,230,150,30]C\n%c[0,153,255,255]%c[default]Радиация: %c[255,230,150,30]C</text>
	</string>
    <string id="st_identity_card_recon_descr">
        <text>Как у Разведчика СБУ у вас есть сильные и слабые стороны.\n\n%c[0,153,255,255]СНАРЯЖЕНИЕ\n%c[default]Использование тяжелой брони: %c[255,230,150,30]C\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование замкнутой системы дыхания: %c[255,230,150,30]A+\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование артефактов: %c[255,230,150,30]A+\n\n%c[0,153,255,255]ВООРУЖЕНИЕ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Владение ножами: %c[255,230,150,30]A\n%c[0,153,255,255]%c[default]Улучшенное обращение: %c[255,230,150,30]Пистолеты-пулемёты (SMG)\n%c[0,153,255,255]%c[default]Основная специализация: %c[255,230,150,30]Пистолеты-пулемёты (SMG)\n\n%c[0,153,255,255]МЕДИЦИНА\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование бинтов/аптечек: %c[255,230,150,30]A+\n%c[0,153,255,255]%c[default]Медицинские навыки: %c[255,230,150,30]A\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование стимуляторов: %c[255,230,150,30]A\n\n%c[0,153,255,255]АТЛЕТИКА\n%c[0,153,255,255]%c[default]Стойкость: %c[255,230,150,30]низко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Ускорение (спринт): %c[255,230,150,30]высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Высота прыжка: %c[255,230,150,30]высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Ловкость при падениях: %c[255,230,150,30]высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Базовая выносливость: %c[255,230,150,30]высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Переносимый вес: %c[255,230,150,30]низко\n\n%c[0,153,255,255]ЗДОРОВЬЕ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Потребность в пище: %c[255,230,150,30]низко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Потребность во сне: %c[255,230,150,30]средне\n\n%c[0,153,255,255]СОПРОТИВЛЯЕМОСТЬ ИММУННОЙ СИСТЕМЫ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Алкоголь/наркотики: %c[255,230,150,30]C\n%c[0,153,255,255]%c[default]Вредная пища: %c[255,230,150,30]C\n%c[0,153,255,255]%c[default]Артефакты: %c[255,230,150,30]A\n%c[0,153,255,255]%c[default]Радиация: %c[255,230,150,30]A</text>
    </string>
    <string id="st_identity_card_sniper_descr">
        <text>Как у Снайпера СБУ ваши атрибуты и навыки очень хорошо сбалансированы.\n\n%c[0,153,255,255]СНАРЯЖЕНИЕ\n%c[default]Использование тяжелой брони: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование замкнутой системы дыхания: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование артефактов: %c[255,230,150,30]B\n\n%c[0,153,255,255]ВООРУЖЕНИЕ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Владение ножами: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Улучшенное обращение: %c[255,230,150,30]снайперские винтовки\n%c[0,153,255,255]%c[default]Основная специализация: %c[255,230,150,30]снайперские винтовки \n\n%c[0,153,255,255]МЕДИЦИНА\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование бинтов/аптечек: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Медицинские навыки: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Использование стимуляторов: %c[255,230,150,30]B+\n\n%c[0,153,255,255]АТЛЕТИКА\n%c[0,153,255,255]%c[default]Стойкость: %c[255,230,150,30]средне\n%c[0,153,255,255]%c[default]Ускорение (спринт): %c[255,230,150,30]средне\n%c[0,153,255,255]%c[default]Высота прыжка: %c[255,230,150,30]средне\n%c[0,153,255,255]%c[default]Ловкость при падениях: %c[255,230,150,30]средне\n%c[0,153,255,255]%c[default]Выносливость при беге: %c[255,230,150,30]высоко\n%c[0,153,255,255]%c[default]Базовая выносливость: %c[255,230,150,30]средне\n%c[0,153,255,255]%c[default]Переносимый вес: %c[255,230,150,30]средне\n\n%c[0,153,255,255]ЗДОРОВЬЕ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Потребность в пище: %c[255,230,150,30]средне\n%c[0,153,255,255]%c[default]Потребность во сне: %c[255,230,150,30]низко\n\n%c[0,153,255,255]СОПРОТИВЛЯЕМОСТЬ ИММУННОЙ СИСТЕМЫ\n%c[0,153,255,255]%c[default]Алкоголь/наркотики: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Вредная пища: %c[255,230,150,30]A+\n%c[0,153,255,255]%c[default]Артефакты: %c[255,230,150,30]B\n%c[0,153,255,255]%c[default]Радиация: %c[255,230,150,30]B</text>
    </string>
	<string id="st_morphine">
		<text>Ампула морфина (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_morphine_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная, как полевое технологический предмет для военослужащих. Эта ампула содержит мощную дозу морфина. В клинической медицине морфин рассматривается как золотой стандарт опиодных анальгетиков, используемый для облегчения тяжелой и мучительной боли. Как и в других опиоидах, таких как оксикодон, гидроморфон и диацетилморфин (героин), морфин действует непосредственно на центральную нервную систему для облегчения и снижения чувства боли. Вводить ампулу в руку или в бедро.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] большая стойкость к повреждениям\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] среднее восстановление здоровья после использования</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid">
		<text>Ампула салициловой кислоты (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная, как полевое технологический предмет для военослужащих. Эта ампула содержит сильную дозу салициловой кислоты. Салициловая кислоты известна своей способностью облегчать боли или снижать симптомы лихорадки. Именно эти медицинские показатели делают салициловую кислоту весьма важным медикаментом в качестве противовоспалительного препарата. Некоторые ученые полагают, что салицилат является незаменимым микроэлементом в рационе человека, который может заменить витамины, а именно витами «С». Вводить ампулу в руку или в бедро.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] средняя стойкость к повреждениям\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабое восстановление здоровья после использования</text>
	</string>
	<string id="st_tomato">
		<text>Консервированные томаты (привозные)</text>
	</string>
	<string id="st_tomato_descr">
		<text>Консервированные, нарезанные кубиками помидоры, ввозимые на территорию Зоны на регулярной основе. Судя по сроку годности на дне банки - всё ещё свежие.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_sausage">
		<text>Копченая колбаса (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_sausage_descr">
		<text>Колбаса, изготовленная из говядины и свинины. Закопченая и упакованная в вакуумную упаковку, она может храниться в течение длительного времени. Данная палка колбасы импортирована из России. Такие обычно пользуются спросом среди русской мафии за свой исключительный аромат и вкус.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
    <string id="st_corn">
		<text>Консервированная кукуруза (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_corn_descr">
		<text>Консервированная кукуруза импортированная из-за Кордона. Можно есть прямо в таком виде из банки, но многие сталкеры добавляют его в свои суповые варева в качестве ингредиента.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
    <string id="st_mineral_water">
		<text>Минеральная вода  (привозная, 1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water2">
		<text>Минеральная вода  (привозная, осталось 0.65 литра)</text>
	</string>
        <string id="st_mineral_water3">
		<text>Минеральная вода  (привозная, осталось 0.35 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water_descr">
		<text>Минерализированная вода из украинских минеральных источников. Углеводородная с добавлением кальция.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
    <string id="st_hand_rolling_tobacco">
		<text>Табачные листы  (привозные, 5 пакетов)</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco2">
		<text>Табачные листы  (привозные, осталось 4 пакета)</text>
	</string>
    <string id="st_hand_rolling_tobacco3">
		<text>Табачные листы  (привозные, осталось 3 пакета)</text>
	</string>
    <string id="st_hand_rolling_tobacco4">
		<text>Табачные листы  (привозные, осталось 2 пакета)</text>
	</string>
    <string id="st_hand_rolling_tobacco5">
		<text>Табачные листы  (привозные, остался 1 пакет)</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco_descr">
		<text>PДорогой табак, завернутый в упаковку, судя по всему завезенный с Запада. Без каких-либо дополнительных вредных добавок, так что можно наслаждаться оригинальным вкусом самого табачного листа.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (сворачивание в самокрутку)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мощное отрезвляющее действие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] значительное снижение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_beer">
		<text>Украинское пиво (привозное, 0.5 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_descr">
		<text>Украинское пиво. Второй, после водки, по популярности напиток в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабый алкоголь\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабое повышение сонливости\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_beans">
		<text>Тушеная фасоль (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_beans_descr">
		<text>Консервированные испеченые бобы, завезенные с Запада. Фасоль, тушеная в томатном соусе поможет вернуть приятные воспоминания для многих сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_chili">
		<text>Бобы «Чили» (привозные)</text>
	</string>
	<string id="st_chili_descr">
		<text>Консервированные бобы Чили, завезенные с Запада. Весьма популярны в качестве дополнительных ингредиентов во многих блюдах, приготовляемых на территории Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_salmon">
		<text>Копченый лосось (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_salmon_descr">
		<text>Украинский копченый лосось. Не понятно принес ли кто в Зону цельную рыбину копченого лосося и сколько он выручил средств за неё, но отдельные нетронутые кусочки переходят от одного сталкера к другому, потому что за них можно выручить неплохую сумму денег. Весьма ценный ингредиент.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_raisins">
		<text>Изюм (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_raisins_descr">
		<text>Упаковка изюма. Весьма сытный источник питания на скорую руку, помогает восполнить недостатки сахара в крови.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate">
		<text>Шоколад «Российский» (привозной)</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate_descr">
		<text>Шоколад из России. Очень редко включается в Зоне, поэтому весьма ценится, хотя на вкус не представляет собой ничего особенного. Возвращает воспоминания из детства, которые иногда помогают заглушить боль, накрепко поселившуюся и окрепшую в суровых условиях неумолимой Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_mint">
		<text>Мятные конфеты «Altoids»  (привозные, 50 штук)</text>
	</string>
	<string id="st_mint2">
		<text>Мятные конфеты «Altoids»  (привозные, осталось 40 штук)</text>
	</string>
	<string id="st_mint3">
		<text>Мятные конфеты «Altoids»  (привозные, осталось 30 штук)</text>
	</string>
	<string id="st_mint4">
		<text>Мятные конфеты «Altoids»  (привозные, осталось 20 штук)</text>
	</string>
	<string id="st_mint5">
		<text>Мятные конфеты «Altoids»  (привозные, осталось 10 штук)</text>
	</string>
	<string id="st_mint_descr">
		<text>Очень мятные жевательные конфеты, завезенная с Запада. Весьма освежает и помогает избавить полость рта от радиоактивных частиц. Так же помогает отогнать сонливость в течение некоторого времени. Жуется сразу по 10 штук лишь потому, что больше в рот не влазит.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабое снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine">
		<text>Таблетки кофеина  (привозные, 10 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine2">
		<text>Таблетки кофеина  (привозные, осталось 8 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine3">
		<text>Таблетки кофеина  (привозные, осталось 6 таблеток)</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine4">
		<text>Таблетки кофеина  (привозные, осталось 4 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine5">
		<text>Таблетки кофеина  (привозные, осталось 2 таблетки)</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine_descr">
		<text>Кофеин и бензонат натрия, которые заставляют работать нервную систему с максимально возможной эффективностью. В значительной степени снижают сонливость.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мощное отрезвляющее действие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] значительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_cigar">
		<text>Кубинские сигары (привозные)</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_cigar_descr">
		<text>Очень ценная кубинская сигара может доставить вам счастье на короткое время, особенно если любоваться на хороший закат. Многие сталкеры подмечали, что курение табака хорошо отгоняет комаров. Кубинские сигары считаются лучшими в миру. Весьма редкий товар.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное отрезвляющее действие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky">
		<text>Сигареты «Lucky Strike»  (привозные, осталось 4 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky2">
		<text>Сигареты «Lucky Strike»  (привозные, осталось 3 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky3">
		<text>Сигареты «Lucky Strike»  (привозные, осталось 2 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky4">
		<text>Сигареты «Lucky Strike»  (привозные, осталась 1 штука)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky_descr">
		<text>Сигареты, привезенные откуда-то с Запада. Некоторые сталкеры, в кругу своих группировок, обменивают их на патроны.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] значительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian">
		<text>Сигареты «Пётр I»  (привозные, осталось 3 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian2">
		<text>Сигареты «Пётр I»  (привозные, осталось 2 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian3">
		<text>Сигареты «Пётр I»  (привозные, осталась 1 штука)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian_descr">
		<text>Самая дешевая пачка сигарет, встречающихся на территории Зоны. Какой-то дешевой российской фирмы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] низкое качество\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незначительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталось 3 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1_2">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталось 2 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1_3">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталась 1 штука)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1_descr">
		<text>Бюджетная пачка крепких сигарет очень низкого качества. Видимо уже кем-то начатая, так как сигарет в пачке осталось очень мало. Подлинный аромат СССР был тщательно сохранен.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незначительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталось 3 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2_2">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталось 2 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2_3">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталась 1 штука)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2_descr">
		<text>Бюджетная пачка крепких сигарет очень низкого качества. Видимо уже кем-то начатая, так как сигарет в пачке осталось очень мало. Подлинный аромат СССР был тщательно сохранен.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незначительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталось 3 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3_2">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталось 2 штуки)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3_3">
		<text>Советские сигареты  (привозные, осталась 1 штука)</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3_descr">
		<text>Бюджетная пачка крепких сигарет очень низкого качества. Видимо уже кем-то начатая, так как сигарет в пачке осталось очень мало. Подлинный аромат СССР был тщательно сохранен.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый отрезвляющий эффект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незначительное снижение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_nuts">
		<text>Ореховая смесь (привозная)</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_descr">
		<text>Ассорти из арахиса, фундука, кушью и миндаля. Весьма хорошая и популярная ореховая смесь. Пищевая ценность довольно высокая. Завезены из Южной Африки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_upd">
		<text>Универсальное зарядное устройство</text>
	</string>
	<string id="st_upd_descr">
		<text>Небольшой портативный энергоблок, величиной с рацию, времен холодной войны. Подходят практически любые типы аккумуляторов и батареек. Использует энергию из батареек до последней капли и передает её в электронные устройства через входящие в комплект небольшие тонкие провода. Можно подключить практически любое обоудование, независимо от сложности и годов выпуска. Именно такие устройства помогают сталкерам поддерживать работоспособное состояние своих электронных устройств.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] портативный источник питания\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] поддерживает большинство современных устройств\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] поддерживает все типы батареек\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] емкость %c[0,170,170,170]3 Ач (ампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_energy">
		<text>нет</text>
	</string>
	<string id="st_energy_descr">
		<text>Запасы энергии определяются Ампер-часами (Ач).</text>
	</string>
	<string id="st_mre">
		<text>Сухой паёк (Не открытый, 3 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_mre2">
		<text>Сухой паёк (осталось 2 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_mre3">
		<text>Сухой паёк (осталась 1 порция)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_descr">
		<text>Сухой паёк, готовый к употреблению (известный, как MRE) является атономным, индивидуальным рационом питания вооруженных сил Соединенных Штатов в полевых условиях, при проведении боевых операций или при других слоных условиях, когда нет поблизости источников нормальной пищи. Один сухой паёк может быть использован один раз. Посуда для сухих пайков разработана так, что бы противостоять сложным и тяжелым условиям эксплуатации и защитить содержимое от внешнего воздействия окружающей среды. Одна упаковка содержит: первое блюдо и целый ряд других продуктов питания и напитков. Хотя всё это можно употреблять холодным, но в каждую пачку входит Беспламенный Нагреватель (устройство водоактивируемой экзотермической реакции, которая излучает тепло), который помогает разогреть пищу, что делает её намного вкуснее.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военный рацион\n\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 3 порции в одной упаковке. 1398 кКал в сумме</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (Не открытый, на 7 порций)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru2">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (осталось на 6 порций)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru3">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (осталось на 5 порций)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru4">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (осталось на 4 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru5">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (осталось на 3 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru6">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (осталось на 2 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru7">
		<text>Российский рацион питания ИРП-Б  (осталось на 1 порцию)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru_descr">
		<text>Завтрак, обед и ужин - всё в одном пакете. Поставляется в полимерных коробках. Данный рацион включает в себя: 2 порции яблочного пюре, 4 салфетки, 1 витаминный напиток (осталось на вкус абрикосовый, желтоватого цвета), 2 таблетки витамина «В», 4 пластиковые ложки, 4 пакета с печеньем (по 10 штук в одном пакете), 3 пакета сахара по 20 грамм, 1 банка тушёнки, 1 банка сыра, 1 банка рыбных консервов, 6 упаковок спичек, 1 банка консервированных овощей, 1 мешочек соли, 3 пачки чая (черный), 3 таблетки для разогрева пищи. Полимерная коробка разделена на три секции, каждая соответствует завтраку, обеду и ужину. Корпус защищает от попадания внутрь вредных веществ из окружающей среды.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военный рацион\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7 порций в одной упаковке. 3661 кКал в сумме</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr">
		<text>Украинский рацион питания  (Не открытый, на 6 порций)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr2">
		<text>Украинский рацион питания  (осталось на 5 порций)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr3">
		<text>Украинский рацион питания  (осталось на 4 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr4">
		<text>Украинский рацион питания  (осталось на 3 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr5">
		<text>Украинский рацион питания  (осталось на 2 порции)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr6">
		<text>Украинский рацион питания  (осталось на 1 порцию)</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr_descr">
		<text>Украинский боевой рацион основан на российском аналоге ИРП-Б, состоящий лишь из коммерчески доступных консервов и сушеных продуктов питания, упакованных вместе в тонких пластиковых секциях (осталось напоминает разнос). Включает в себя: 2 банки каши (гречневая и гречневая с говядиной), 2 банки тушёнки, 1 банка рыбных консервов, 6 пакетов печенья, две пачки с вареньем, 6 конфет, 2 пачки чая, растворимый порошок вишневого вкуса, кубик руриного бульона, две пачки с сахаром. Каждая пачка включает пластиковую ложку, сухую и влажную салфетку.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военный рацион\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 6 порций в одном пакете. 3186 кКал в сумме</text>
	</string>
	<string id="st_mine_name">
		<text>Осколочная противопихотная мина</text>
	</string>
	<string id="st_mine_descr">
		<text>ПФМ-1 (сокращенно от «Противопехотная Фугасная Мина», НАТОвское название «Зелёный попугай») - стандартная табельная противопехотная мина Красной армии, используемая в основном при советском вторжении в Афганистан. Её использование во время конфликта привело к многочисленным жертвам среди гражданского населения, особенно среди детей, так как случайно разбросанные мины часто дети воспринимали, как игрушки из-за забавных форм и цвета. По этой причине ПФМ-1 получило зловещее прозвище «Убийца детей». С тех пор корпус мины был значительно изменён. Однако, как и большинство другого списанного вооружения, эти мины перекочевали с Большой Земли в Зону. В основном ценится за свою функциональность, удобство, компактные размеры и малый вес. Недостатком же является малое количество взрывчатого вещества, её мощности недостаточно для убийства тяжеловооруженного сталкера одним лишь взрывом. По этой причине мины следует использовать в комбинации с другими взрывчатыми материалами, а мину использовать в качестве взрывателя.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] противопехотная мина\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]нажатие\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]небольшая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]нет\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]нет\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]нет</text>
	</string>
	<string id="st_ied_rpg">
		<text>Самодельное взрывное устройство (РПГ-7)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_rpg_descr">
		<text>Самодельное взрывное устройство на основе боеголовки от снаряда РПГ-7 и взрывателя из аккумуляторной батареи. Похоже, что уже весьма потрепанная, так что может рвануть в любую секунду. К счастью, отсутствие спускного механизма внушает какую-то надежду, что она не сдетанирует прямо у вас в руках, если конечно какой-то придурок не станет стрелять по вам и попадет в боеголовку. В Зоне самодельные взрывные устройства весьма популярны и используются сталкерами в различных целях, например, что бы забраться в недоступное место, или при организации засады. Так же зачастую размещаются рядом с минами, что бы усилить мощность взрыва. Снаряд очень легко спрятать, поэтому можно организовать весьма неприметную ловушку.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незаметен при размещении на земле\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]ближнего действия\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]7.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]56 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]440 (шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]нет</text>
	</string>
	<string id="st_ied">
		<text>Самодельное взрывное устройство (химическое)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_descr">
		<text>Самодельное взрывное устройство, полученное из различных химических веществ, забитых в контейнер с металлическими шариками и со сломанным электрическим воспламенителем. Химические вещества, используемые в устройстве сильно воняют и, похоже, весьма токсичны. Эта версия взрывного устройства намного мощнее её аналога на основе снаряда РПГ-7. В Зоне самодельные взрывные устройства весьма популярны и используются сталкерами в различных целях, например, что бы забраться в недоступное место, или при организации засады. Так же зачастую размещаются рядом с минами, что бы усилить мощность взрыва. Снаряд очень легко спрятать, поэтому можно организовать весьма неприметную ловушку.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незаметен при размещении на земле\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]ближнего действия\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]очень высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]12.9 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]74 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]580 (стальные шарики)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]нет</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas">
		<text>Баллон с газом (8 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]очень высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]6.4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]36 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas2">
		<text>Баллон с газом (осталось 7 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas2_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]очень высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]31.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas3">
		<text>Баллон с газом (осталось 6 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas3_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]27 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas4">
		<text>Баллон с газом (осталось 5 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas4_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]22.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas5">
		<text>Баллон с газом (осталось 4 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas5_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]18 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas6">
		<text>Баллон с газом (осталось 3 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas6_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]13.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas7">
		<text>Баллон с газом (осталось 2 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas7_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]1.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]9 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas8">
		<text>Баллон с газом (остался 1 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas8_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжелый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвется. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона - можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]0.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]4.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty">
		<text>Баллон с газом (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty_descr">
		<text>Опустошенный металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а так же в боевых целях. Сейчас же пустой баллон не представляет особой ценности, но его металл можно использовать для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_metalcan_powder">
		<text>Баллончик с порошком</text>
	</string>
	<string id="st_metalcan_powder_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Маленький металлический баллончик, наполненный смесью взрывоопасных промышленных химикатов, металлическими гайками и болтами, а так же черным порохом, извлеченным из старых боеприпасов. Пресловутая смертельная ловушка, собранная группой каких-то российских бандитов и проданная различным группировкам на «Затоне» и «Юпитере». При прямом попадании баллончик может мгновенно взорваться, а болты и гайки разлетятся в различных направлениях. Никто в здравом уме не станет стрелять в того, у кого в руках это смертельное оружие. Если удасться достать металлические части из баллончика - можно использовать их для ремонта снаряжения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+1%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]1.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]14 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]77 (мелкие металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]нет</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel">
		<text>Канистра (8 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]28 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel2">
		<text>Канистра (осталось 7 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel2_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.9 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]24.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel3">
		<text>Канистра (осталось 6 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel3_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]21 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel4">
		<text>Канистра (осталось 5 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel4_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]17.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel5">
		<text>Канистра (осталось 4 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel5_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]14 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel6">
		<text>Канистра (осталось 3 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel6_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.1 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]10.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel7">
		<text>Канистра (осталось 2 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel7_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]1.4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]7 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel8">
		<text>Канистра (остался 1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel8_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (емкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение - в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, но после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжелый защитный костюм. С другой стороны взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому следует использовать с осторожностью. Ходят слухи, что один сталкер по прозвищу Юя однажды завалил псевдогиганта, заманив его в ловушку с такими вот канистрами. Он выпустил в канистру всю обойму из Макарова, которая полыхнула и рванула под ногами мутанта. Говорят грохот был слышен по всему «Юпитеру».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]0.7 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]3.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty">
		<text>Канистра (пустая)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
		<text>Пустая металлическая канистра. Металл, из когорого она сделана, можно использовать в качестве материала для ремонта и починки снаряжения, а так же можно предложить на продажу местным торговцам - пустая тара никогда лишней не будет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove">
		<text>Шестигранная дровяная печь</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove_descr">
		<text>Компактная складная печь, использующая сухую древесину в качестве топлива для поддержания горения и предназначенная для приготовления пищи. Однако, так как хорошее дерево, не пораженное радиацией, в суровых условиях Зоны Отчуждения найти непросто, сталкеры в качестве альтернативы используют привозной импортный уголь - как наиболее доступную альтернативу дровянному топливу. Печь набирает температуру, достаточную для приготовления на гриле мяса местных мутантов, но для обработки наиболее загрязненного радиацией мяса потребуется более современное оборудование. Во время использования меобходимо соблюдать основные правила пожарной безопасности. Изготовлена из нержавеющей стали и сверхлегкого титана.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Помните, хоть уголь и можно достать в Зоне по относительно небольшим ценам - для приготовления пищи его потребуется большое количество. Поэтому на угле можно разориться. Сдругой стороны уголь не имеет значительного веса, поэтому его удобно брать на длительные вылазки в Зону.\n \n%c[0,170,170,170]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки называют мясом «высокого происхождения».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] для приготовления мяса «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] требует топливо:%c[0,170,170,170] древесный уголь\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для притоговления мяса небольших мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker">
		<text>Мультитопливная печь</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker_descr">
		<text>Печь прошла тщательное тестирование в полевых условиях и была использована в бесчисленном множестве экспедиций в течение многих лет. Она невероятно прочная, надежная и мощная. Работает в самых сложных и суровых условиях: как на огромных высотах, там и при экстримальных температурах. Очень хорошо прогревается и может быть использована с любым видом топлива, в том числе бутаном, бензином, дизельным топливом, керосином, парафином и даже авиационным топливом. Имеет удобный регулятор температуры, так что можно настроить жар под любые нужды даже в одетых перчатках.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Поскольку виды топлива, используемые мультитопливной печью являются очень эффективными энергоносителями, в отличии от древесины и угля - такая печь имеет большую перспективу и эффективность, нежели традиционные печи, работающие на дровах или угле. С другой стороны, такое энергоэффективное топливо чаще всего транспортируется в тяжелых металлических емкостях, так что её применение более обосновано на базах и стоянках, нежели в полевых условиях.\n \n%c[0,170,170,170]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки называют мясом «высокого происхождения».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] для приготовления мяса «высокого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] требует топливо:%c[0,170,170,170] газолин, природный газ, керосин\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для притоговления мяса всех мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene">
		<text>Керосин (5 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene2">
		<text>Керосин (осталось 4 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene3">
		<text>Керосин (осталось 3 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene4">
		<text>Керосин (осталось 2 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene5">
		<text>Керосин (остался 1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_descr">
		<text>Керосин широко используется в авиации в качестве ракетного топлива, а так же при обжиге стеклянных изделий, бытовых осветительных и нагревательных устройств. Будучи отличным растворителем, он легко проникает в труднодоступные места, он весьма популярен при очистке и ремонте различных механизмов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal">
		<text>Древесный уголь (3 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal2">
		<text>Древесный уголь (2 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal3">
		<text>Древесный уголь (1 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_descr">
		<text>Древесный уголь, полученный из лиственных пород древесины, используемый для приготовления мяса, рыбы, овощей в жаровнях и барбекю.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления мяса «низкого происхождения»</text>
	</string>
	<string id="st_container_tool_name">
		<text>Щипцы для работы с артефактами</text>
	</string>
	<string id="st_container_tool_descr">
		<text>Щипцы, изготовленные из закаленной стали, предназначенные непосредственно для работы с артефактами. Используется совместно с контейнерами артефактов всех типов, что облегчает манипуляции с ними. Ни один сталкер не покидает базу без такого инструмента - это доказывает всю важность такого инструмента, когда не хочется подхватить лишнюю дозу облучения, исходящего от артефактов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] используется при работе с артефактами\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] имеет важное значени при работе с контейнерами</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_name">
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_descr">	
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер артефактом (СИМК) представляет собой простой металлический ящик с толстыми стенками, обшитыми пенопластом, а так же тяжелой крышкой с уплотнительными резинками. Специально разработан для транспортировки радиоактивных материалов. В Зоне СИМК наиболее часто используется для хранения и переноски артефактов. Он блокирует всё негативное излучение, исходящее от артефактов, обеспечивая тем самым безопасность пользователя. Тем не менее его нельзя прикрепить к поясу - это означает что он блокирует как положительные свойства артефактов, так и негативные. С содержимым контейнера желательно работать при помощи специальных щипцов для работы с артефактами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет транспортировать артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_half_name">
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер (заполненный)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_half_descr">	
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер артефактом (СИМК) представляет собой простой металлический ящик с толстыми стенками, обшитыми пенопластом, а так же тяжелой крышкой с уплотнительными резинками. Специально разработан для транспортировки радиоактивных материалов. В Зоне СИМК наиболее часто используется для хранения и переноски артефактов. Он блокирует всё негативное излучение, исходящее от артефактов, обеспечивая тем самым безопасность пользователя. Тем не менее его нельзя прикрепить к поясу - это означает что он блокирует как положительные свойства артефактов, так и негативные. С содержимым контейнера желательно работать при помощи специальных щипцов для работы с артефактами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет транспортировать артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] на 50% заполнен\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_name">
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер (заполненный)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_descr">	
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер артефактом (СИМК) представляет собой простой металлический ящик с толстыми стенками, обшитыми пенопластом, а так же тяжелой крышкой с уплотнительными резинками. Специально разработан для транспортировки радиоактивных материалов. В Зоне СИМК наиболее часто используется для хранения и переноски артефактов. Он блокирует всё негативное излучение, исходящее от артефактов, обеспечивая тем самым безопасность пользователя. Тем не менее его нельзя прикрепить к поясу - это означает что он блокирует как положительные свойства артефактов, так и негативные. С содержимым контейнера желательно работать при помощи специальных щипцов для работы с артефактами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет транспортировать артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.</text>
	</string>
</string_table>