<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_journal_delivery">
		<text>!!ВНИМАНИЕ!!</text>
	</string>
	<string id="st_journal_delivery_descr">
		<text>Вы не должны были найти этот предмет. Содержание этого тайника должно оставаться там же, для правильной работы скрипта в модификации. До тех пор, пока вы оставите всё как есть, на месте, скрипт будет работать стабильно с этого времени и в дальнейшем. А теперь, убирайся отсюда, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="st_journal_delivery_2_descr">
		<text>Так, вот твои вещи... У меня не было возможности добыть боеприпасов для этой крошки, но ты можешь их выкупить у торговцев в обмен на какие-нибудь побрякушки. Оружие хорошо смазано и полностью готово для дальнейшего применения. Заботься о нём, и оно будет служить тебе верой и правдой в этой дыре. Миру мир!</text>
	</string>
	<string id="st_journal_drop">
		<text>Журнал оперативника СБУ</text>
	</string>
	<string id="st_journal_drop_assaulter_descr">
		<text>Вот ваше снаряжение и оборудование, майор.\nВсё, что нужно для выполнения заданий и мисссий штурмовика, в которые Вы ввяжетесь в этом Богом забытом месте.\nОчень надеюсь, что всё снаряжение пришло Вам в целости и ничего не растерялось по пути приземления. Этот контейнер стоит целое состояние, учтите.\nЯ надеюсь, Вы нашли его до наступления темноты? Как бы там ни было, внутри есть боевой шлем с интегрированным ПНВ, очень полезная вещь. Используйте с умом!\nУдачной охоты, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="st_journal_drop_recon_descr">
		<text>Вот ваше снаряжение, майор Дегтярёв.\nВсё, что нужно для выполнения спец.операций разведки, в которые Вы ввяжетесь в ЧЗО.\nОчень надеюсь, что всё снаряжение пришло Вам в целости и ничего не растерялось по пути приземления. Этот контейнер стоит целое состояние, учтите.\nЯ надеюсь, Вы нашли его до наступления темноты? Как бы там ни было, внутри есть боевой шлем с интегрированным ПНВ, очень полезная вещь. Используйте с умом!\nДа поможет тебе Бог, майор.</text>
	</string>
	<string id="st_journal_drop_sniper_descr">
		<text>Вот ваше обмундирование, Дегтярёв.\nСнаряжение, которое понадобится Вам, ориентировано на снайперские нужды, учтите.\nОчень надеюсь, что всё снаряжение пришло Вам в целости и ничего не растерялось по пути приземления. Этот контейнер стоит целое состояние, учтите.\nЕсли Вы ощущаете потерю над самоконтролем и обладаете тяжёлыми увечьями, я бы Вам рекомендовал как можно скорее покинуть Зону, в последний раз.\nУдачной охоты!</text>
	</string>
</string_table>