<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с цельнометаллической оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj">
		<text>Патроны 12.7x108 мм ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj_descr">
		<text>Патрон с пулей в цельнометаллической оболочке калибра 12,7x108 мм используется главным образом в российских пулемётах ДШК и Корд. Этот советский патрон немного крупнее американского .50 BMG, что позволяет применять в нём больший заряд пороха. Данный вариант 12,7x108 мм не подходит для поражения тяжело-бронированной техники (для Зоны это неважно, пока вы не столкнулись с военными Ми-24 или БТР-80), также он слегка менее точен чем бронебойный БП, но и дешевле.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj_s">
		<text>12.7x108 ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap">
		<text>Патроны 12.7x108 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap_descr">
		<text>Об этом бронебойном патроне 12,7x108 мм говорить особо нечего. Патрон разработан специально для АСВК и не особо используются с пулемётами ДШК или Корд из-за своей дороговизны. Он оснащён вольфрамовым сердечником, который позволяет пробивать до 25 мм стали. Эти пули стоят очень дорого и их следует использоваться только против самых опасных врагов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap_s">
		<text>12.7x108 БП</text>
	</string>	
	<string id="ammo-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7.62x51 мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_descr">
		<text>7,62x51 НАТО - армейский вариант патрона .308, который использовался силами НАТО в качестве стандартного, пока в 70-х в войне во Вьетнаме не были введены боеприпасы калибра 5,56. В настоящее время эти патроны обычно используются наёмниками во всём мире. 7,62x51 - типичный калибр для ручных пулеметов, но также может быть использован в снайперских винтовках.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51 НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap">
    <text>Патроны 7.62x51 мм DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_descr">
    <text>Пули калибра 7,62x51 с сердечником из обеднённого урана производится и используется частными военными организациями во всем мире. Потребность в разработке DU-версии этого патрона возникла во время крупномасштабных секретных военных операций против наркокартелей в некоторых странах.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_s">
    <text>7.62x51 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydra-shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пули свойственны как достоинства, так и недостатки обоих типов патронов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap">
		<text>Патроны .45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_descr">
		<text>Патрон с сердечником из обеднённого урана в калибре .45. Со времени первого применения во время боя, обеднённый уран был объектом широкой критики в международном сообществе; слухи о его вредном влиянии и радиационном отравлении были главной причиной в борьбе за запрет использования обеднённого урана. Пуля самозатачивается, что позволяет применять её против бронированных целей. В момент проникновения в цель уран нагревается и наносит дополнительный урон ожогами; этот процесс конечно не приводит к радиоактивному облучению. Данные боеприпасы активно используются только США, а менее эффективные версии иногда используются и в ряде других стран.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_s">
		<text>.45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp">
		<text>Патроны .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_descr">
		<text>.357 НР - патрон с экспансивной пулей. Предназначение таких патронов состоит в том, чтобы при попадании пуля замедлялась, уменьшая проникновение, но при этом вызывала большие внутренние повреждения тканей. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_s">
		<text>.357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary">
		<text>Патроны .357 Зажигательные</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_descr">
		<text>В боеприпасе применяется фосфор для прожигания цели. Патроны с добавлением фосфора впервые были произведены и использовались во время Первой мировой войны. В настоящее время зажигательные боеприпасы применяются лишь небольшим количеством организаций, потому что не многое оружие способно стрелять патронами такого типа. Эти боеприпасы, попавшие в Зону, имеют средний качество и продаются по вполне умеренной цене. Он не взрывается при попадании, но по надёжности превосходит обычный патрон того же типа.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] трассирующий патрон</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_s">
		<text>.357 Зажигательные</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum - специализированный патрон с бутылочной гильзой без выступающей закраины, разработан для дальнобойных армейских снайперских винтовок. Войны в Ираке и Афганистане сделали эти, проверенные в боях боеприпасы, достаточно доступными. .338 Lapua является патроном двойного назначения: противопехотный и противотанковый, но противотанковый потенциал сугубо ограничен.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_s">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du">
		<text>Патроны .338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_descr">
		<text>.338 DU с сердечником из обеднённого урана основан на патроне .338 Lapua Magnum. Разработан для частных военных организаций размещённых в Ираке, которым противостояли многочисленные бронированные цели, в основном танки, похищенные из Пакистана и пехота в бронежилетах, проданные сочувствующими с Ближнего Востока. Что бы остановить поставки современного оборудования повстанцам, три крупнейшие частные военные организации провели совместную операцию на торговцев и поставщиков оружия в Ираке и Таджикистане. .338 патрон был разработан для борьбы с бронированными целями, участвующими при этой операции. Этот патрон чрезвычайно редок из-за торгового соглашения между компаниями, участвовавшими в его создании, но высоко ценится теми кто работает в военном частном секторе. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_s">
		<text>.338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы из гладкоствольного оружия и дробовиков.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] увеличенный разброс шариков на малом расстоянии</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твердосплавного бронебойного сплава. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули обеспечивает более высокую точность боя на расстоянии в 100 метров, в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Базовый патрон войск НАТО калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в огнестрельном оружии армий и спецслужб стран Запада.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Табельный патрон войск стран НАТО калибра 5,56х45 мм, разработанный на основе охотничьих патронов, для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] пониженная проникающая способность\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] увеличен разрыв мягких тканей</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1">
		<text>Патроны 7.62x54 мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_descr">
		<text>Снайперский патрон калибра 7,62 со стальным сердечником, специально разработанный для СВД. В отличие от пулемётного патрона, 7Н1 обеспечивает хорошую кучность и превосходные пробивные способности.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_s">
		<text>7.62x54 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14">
		<text>Патроны 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_descr">
		<text>Специально разработанный бронебойный снайперский патрон 7.72х54 мм. Пуля оснащена комбинированным сердечником из закалённой стали, способной проникать через бронежилеты и небольшие преграды. В сравнении со стандартным патроном того же калибра имеет облегчённую хвостовую часть, что обеспечивает большую точность и улучшенные баллистические характеристики.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_s">
		<text>7.62x54 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Недорогой пулемётный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей непригоден для стрельбы из снайперских винтовок, поэтому используется в качестве боепитания пулемёта ПКМ. Этот патрон обладает повышенной мощностью и, благодаря стальному сердечнику, обладает очень хорошей пробивающей способностью. Мощный патрон для мощного оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r">
		<text>Патроны 7.62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_descr">
		<text>Недорогой патрон 7.62 ПП (так же известный, как 7.62R) предназначен для винтовочных калибров, введённых на вооружение Советской империи на рубеже 19-го века и использовавшийся в СССР вплоть до Второй Мировой войны. Первоначально патрон был разработан для табельных винтовок Мосина, очень популярной сейчас в Зоне. Несмотря на свою дешевизну имеет неплохие пробивные характеристики неуступая современным типам поеприпасов. Так же может быть использован в качестве альтернативы патронам для пулемёта ПКМ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_s">
		<text>7.62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Патрон с оболочечной пулей - со стальным сердечником и свинцовой рубашкой под металлической оболочкой. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия 7Н16. Европейская маркировка +Р+ обозначает «очень высокий давление в стволе». По сравнению с обычным патроном скорость пули увеличена на 30%. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap">
		<text>Патроны 9x18 РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_descr">
		<text>РГ028 - патрон, используемый для пробивания легкой брони. Цель создания РГ028 состояла в том, чтобы противостоять противникам в индивидуальных средствах защиты; по этой причине патрон оснащён упрочнённым стальным сердечником. К сожалению, сам по себе патрон не сильно превосходит стандартный 9х18, а только имеет увеличенную пробивную способность.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_s">
		<text>9x18 РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении. Особо популярен в связи с тем, что международная конвенция запрещает применение разрывных пулей в бою. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм Дум-дум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокий останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов из-за своего низкого проникающего потенциала.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 Дум-дум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap">
		<text>Патроны 9x19 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_descr">
		<text>Бронебойная пуля со стальным сердечником. Разработан для улучшения пробивной способности пистолетов и пистолетов-пулемётов. Используется, главным образом, антитеррористическими и специальными полицейскими подразделениями, когда они сталкиваются с противниками, защищёнными бронежилетами.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_s">
		<text>9x19 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой бронебойный «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора. Крайне эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната М203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 3,5 м. Также может быть использована в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.1 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]28 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]95 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Снаряд ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасный противопехотный снаряд для гранатомёта. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]41 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]153 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр». Радиус поражения гранатой составляет 2,5 метра. Используется также в комплексе «ОЦ 14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6» / 6Г30.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]20 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]81 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
  	<string id="ammo-7.62x39_ap">
	 <text>Патроны 7.62x39 мм M43</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_ap_descr">
 		<text>Боеприпас 7,62x39 М43, произведённый в Китае, с пулей повышенной пробивной способностью, который часто обозначают как "7.62x39 CN". Патрон обладает мягким стальным сердечником, который увеличивает пробивную способность. Этот китайский боеприпас (в принципе, как и все прочие патроны М43) в настоящее время запрещён для импорта в США, так как федеральный закон классифицирует его как бронебойный. Эта классификация основана на материалах и дизайне пули, а не на её способности пробивать броню.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_ap_s">
 		<text>7.62x39 M43</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj">
 		<text>Патроны 7.62x39 мм ЦМ</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj_descr">
 		<text>Патрон калибра 7.62х39 с цельнометаллической оболочкой является одним из наиболее популярных используемых боеприпасов, особенно в Африке и на Ближнем Востоке. Многие называют его «Пулей Революции» в  связи с его частым применением как террористами, так и преступными организациями. Из-за огромной пробивной силы этого патрона военным всех стран пришлось укреплять бронезащиту своих подразделений. Боеприпасы данного калибра можно встретить с большой вероятностью.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj_s">
 		<text>7.62x39 ЦМ</text>
 	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj">
 		<text>Патроны 7.92x57 мм Mauser</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x33_fmj_descr">
 		<text>Патрон 7,92x57 Mauser был принят на вооружение ещё в первой половине прошлого столетия Германской Империей, а затем Третьим Рейхом. Это был один из самых популярных патронов в период двух мировых войн. Однако, в наше время патрон прежде всего используется для охоты и спортивных состязаний.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.92x33_fmj_s">
 		<text>7.62x57 Mauser</text>
 	</string>
<string id="ammo-7.92x33_ap">
 		<text>Патроны 7.92x57 мм ПС</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x33_ap_descr">
 		<text>7,92x57 ПС - патрон, используемый вооруженными силами Великобритании против бронированных целей. Он имеет упрочнённый стальной сердечник, который даёт ему высокую пробивную способность. Используемый главным образом для стрельбы на большие расстояния, этот патрон имеет более высокий качество, чем стандартный. Используется в некоторых снайперских винтовках.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.92x33_ap_s">
 		<text>7.62x57 ПС</text>
 	</string>
	<string id="st_addon_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съемный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 2.0х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съемный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр имеет особую прицельную сетку «Тrijicon» и фиксированную кратность 2.0х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]Тrijicon</text>
	</string>
	<string id="st_addon_night_acog">
		<text>Прицел ACOG с ПНВ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_night_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съемный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр оснащён встроенным ПНВ 3-го поколения, прицельной сеткой «Trijicon» и фиксированной кратностью 2.0х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]Тrijicon\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенный ПНВ 3-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_custom_acog">
		<text>Прицел ACOG Регулируемый</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съемный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр поставляется с прицельной сеткой USMC и регулируемой кратностью.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]регулируется\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_detect_acog">
		<text>Прицел ACOG с автозахватом</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_detect_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съемный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр поставляется с прицельной сеткой USMC и устройством автозахвата цели на основе тепловизора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенная система автозахвата целей\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр фиксированной кратности 5.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространен в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]5.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Прицел ПСС-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСС-2х (Прицел Снайперский Специальный) - оптический прицел фиксированной кратности 5.0x со встроенной системой захвата цели на основе тепловизора. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]5.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенная система автозахвата целей\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел НСПУ (Ночной Стрелковый Прицел Унифицированный) производится Новосибирским Приборостроительным Заводом с 1970 года. Предназначен для наблюдения и обеспечения прицельной стрельбы ночью из снайперской винтовки СВД, автоматов АКМ, АК-74, АК-103, АК-104, АК-105, пулеметов РПК, РПК-74, ПКМ. Прицел основан на ЭОПе второго поколения и имеет фиксированную кратность 3.0x, что делает его идеальным для ведения боя на малых и средних дистанциях в услових низкой освещённости. Распространен в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Condition: %c[0,170,170,170]good\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]НСПУ\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроен ПНВ 3-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый армией Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр имеет фиксированную кратность 4.0x и может использоваться для ведения прицельного огня на средние дистанции.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Регулируемый прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр типа «MERA» оснащён оптикой настраиваемой кратности с возможностью самостоятельной регулировки.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]регулируется\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x «Сумерки»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр повышенной контрастности предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Высококонтрастный прицел</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x «Ночь»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр с интегрированным прибором ночного видения предназначен для спецподразделений.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенный ПНВ 3-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 1.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_worn">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 1.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_moist">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 1.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел 1П78 Каштан</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел стрелковый 1П78 производится Новосибирским Приборостроительным Заводом. Предназначен для ведения прицельной стрельбы из автоматов и ручных пулемётов в дневное время суток на малых и средних дистанциях. Имеет крепление «ласточкин хвост» и фиксированную кратность 2.6х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]1П78</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_worn">
		<text>Прицел ПСО-1М (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1963 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Данный экземпляр фиксированной кратности 5.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]5.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_moist">
		<text>Прицел ПСО-1М (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1963 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Данный экземпляр фиксированной кратности 5.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]5.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Прицел ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-41</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_moist">
		<text>Прицел ZF-4 (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-41\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_worn">
		<text>Прицел ZF-4 (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-41\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Второй мировой войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_moist">
		<text>Прицел ПУ (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Второй мировой войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_worn">
		<text>Прицел ПУ (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Второй мировой войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_vsk">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_vsk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанный специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжеленных дозвуковых патронов типа 9x39. Специальная разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчает вычесление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения, чаще всего с оружием ОЦ-14 «Гроза» и АС ВАЛ. Так же является стандартным прицелом на дозвуковой снайперской винтовке ВСС «Винторез». Хоть его назначение сугубо специализированное, прицел имеет стандартное крепление «ласточкин хвост» и может ставиться и на любое другое оружие стран Варшавского договора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель армии США для калибра 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5,56x45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых перегородок Z-типа. Эффективно уменьшает дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x18">
		<text>Советский пистолетный глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x18_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9x18 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель для оружия калибра 9х18. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора имеется набор резиновых диафрагм с отверстиями, соответствующими калибру, для прохождения пули. Глушитель используется в ближнем бою против легко бронированных противников и для тихих убийств.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x19">
		<text>Глушитель AAC «Evolution-9»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x19_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9x19 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Очень эффективный глушитель, предназначенный для использования на всех видах оружия калибра 9мм, использующих энергию отдачи ствола. Устанавливаемый через уменьшенное устройство Нильсена, он не перекрывает открытые прицельные приспособления, оставаясь точно на линии верхней части затвора современных пистолетов. Обеспечивает очень высокую степень глушения звука выстрела, а дульное пламя гасится почти полностью. Не требует обслуживания.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x39">
		<text>Глушитель ПБС-6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9x39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Вершина советской/российской технологии глушения звука на стрелковом оружии. Изготовлен полностью из титанового сплава, расширительная камера с точно просверленными отверстиями разделяется полимерными перегородками. Глушитель разработан специально для использования с автоматом ОЦ-14 «Гроза» с дозвуковыми патронами 9x39мм и является очень эффективным средством подавления звука выстрела. Это делает его эквивалентным оружию спецназначения с интегрированными глушителями, такими как винтовка ВСК-94.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_545x39">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_545x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5,45x39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ТГП-А (Тактический Глушитель-Пламегаситель) это российский глушитель, предназначенный для установки на автоматы калибра 5,45 мм и ручные пулемёты РПК-74. Надёжный и дешёвый в изготовлении, он представляет собой хорошее дополнение к малокалиберному автоматическому оружию.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_556x45">
		<text>Глушитель армии США для калибра 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_556x45_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5,56x45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых перегородок Z-типа. Эффективно уменьшает дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x39">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7,62x39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ПБС-1 это советский/российский глушитель для оружия калибра 7,62x39. Хотя производство началось ещё в 1950-х, он до сих пор остаётся достаточно эффективным и продолжает выпускаться для автоматов АК, АКМ, АК-103, АК-104. Глушитель заключён в стальной цилиндрический корпус и состоит из расширительной камеры, за которой следуют 11 отсеков, разделённых десятью стальными перегородками. Первоначально глушитель содержал резиновый обтюратор, который позже был заменён высококачественным полимерным аналогом, не требующим столь частой замены.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x51">
		<text>Глушитель Gemtech «Sandstorm»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x51_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7,62x51 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Большой современный глушитель, предназначенный для использования на винтовках калибра 7,62 мм западного производства. Сделан полностью из титана для того чтобы увеличить долговечность и минимизировать сдвиг точки попадания. Новая конструкция глушителя обеспечивает улучшенную точность при одновременном сильном подавлении звука и вспышки от выстрела. Из-за того, что его не удалось провезти в Зону в больших количествах, он остаётся одним из самых дорогих глушителей на местном рынке.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]слабое</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x54">
		<text>Глушитель ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x54_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7,62x54 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ТГП-В (Тактический Глушитель-Пламегаситель Винтовочный) - увеличенная версия российского глушителя ТГП-А. Он предназначен для установки на высокоточное оружие калибра 7,62x54, такое как снайперские винтовки СВД или СВ-98.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_1143x23">
		<text>Глушитель M100</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_1143x23_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .338, .45, .357 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель M100 это результат отвергнутого армией США исследовательского проекта, направленного на разработку надёжного глушителя для винтовок крупного калибра, такого как .50 или .338. Хотя результаты испытаний прототипа были многообещающими, стоимость оказалась слишком высокой для массового производства. Конструкция M100 послужила основой для другой модели глушителя, но сам он никогда не был в текущей эксплуатации. Тем не менее, несколько сотен произведённых опытных единиц внезапно «исчезли» со склада хранения. Некоторые из них в конечном итоге оказались в Зоне. Хотя глушитель предназначен для использования на крупнокалиберных винтовках, его часто также устанавливают на пистолеты калибра .45 и .357, громкость выстрела которых он эффективно снижает.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]низкое(винтовка) / очень высокий(пистолет)</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
		<string id="st_addon_silencer_svu">
		<text>Глушитель для СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] винтовка СВУ\n \n%c[0,170,170,170]Специальный глушитель для Снайперской Винтовки Укороченной, немного уменьшающий громкость выстрела, при этом снижая потенциальный урон.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]низкое\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] снижение отдачи</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Из-за значительного радиуса разлёта осколков метать её можно только из-за укрытия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]48 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]380 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костер»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран - участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната ВОГ-25 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната M203 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Советская наступательная ручная граната, относится к противопехотным осколочным ручным гранатам дистанционного действия наступательного типа. Это означает, что она предназначена для поражения личного состава противника осколками корпуса при своем взрыве.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3,2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]43 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]240 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Термитная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Ручная зажигательная граната (или термитная граната), которая интенсивно выделяет тепло при взрыве (2200 градусов по Цельсию) за счёт обильной термической реакции, в которой порошкообразный аллюминий реагирует с оксидом железа с образованием потока расплавленного железа и оксида аллюминия. Заполняются 600 либо 800 граммами термита.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя (термические повреждения)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk">
		<text>АСВК 12.7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170] АСВК (сокр. от Армейская Снайперская Винтовка Крупнокалиберная) — российская снайперская винтовка калибра 12,7 мм, созданная на базе винтовки СВН-98 (Снайперская Винтовка Негруленко) на Заводе имени Дегтярёва, в Коврове. Первоначальное название проекта СВН-12,7, позднее переименовали в КСВК и затем АСВК, также известна под названием армейская снайперская винтовка "Корд". Официальный индекс ГРАУ 6В7. Винтовка предназначена для поражения небронированной и легкобронированной техники и оборудования противника на расстоянии до 1000 метров, а также живой силы противника на расстоянии до 1500 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПОСП 8x42D (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_custom">
		<text>АН-94 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_alt">
		<text>АН-94 (усовершенствованный)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_abakan_camo">
		<text>АН-94 (камуфляж Долга)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn">
		<text>АН-94 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_rusty">
		<text>АН-94 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_alt">
		<text>АКС-74 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_custom">
		<text>АКС-74 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern">
		<text>АКС-74 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_camo">
		<text>АКС-74 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Будучи наиболее точной и надёжной винтовкой, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. На данном варианте использована покраска «ERDL», он же «Камуфляж». В 1948 году армейская лаборатория США Engineer Research and Development Laboratory (она же ERDL) разработала камуфляж для проведения операций в джунглях, который включал в себя повторяющиеся коричневые и травянисто-зелёные расцветки, повторяющие тёмную листву на зелёном лаймовом фоне. Этот камуфляж используется во многих странах и остаётся популярен во всём мире.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n \n</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_ak74_worn">
		<text>АКС-74 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty">
		<text>АКС-74 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">
		<text>АКС-74У (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo">
		<text>АКС-74У (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил СПЕЦНАЗа, ВДВ и спец.подразделений, а так же для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. Данная модель имеет болгарскую четырехцветную городскую покраску. Данная покраска применяется в основном ВВС Болгарии и жандармерии Афганистана. На вооружении с 2004 года.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5.45x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">
		<text>АКС-74У (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">
		<text>АКС-74У (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74us">
		<text>АКС-74У Специализированный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_custom">
		<text>Beretta 92F (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_alt">
		<text>Beretta 92F (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo">
		<text>Beretta 92F (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]92F, пожалуй, самый известный пистолет в рядах американских военных, который пришел на замену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: малая отдача при рабочем ходе затвора оружия, выполненная из аллюминиевого сплава рамка с хромированной отделкой. Принят на вооружение несколькими странами мира. Этот конкретный образец выполнен в пустынной комуфляжной расцветке «MARPAT» армии США. Данная расцветка наносится особым образом, что позволяет избежать повторяющихся линий на всём корпусе оружия. Эта модель была завезена в Зону из Южной Африки Реоном Хронье из компании «Walco Financial Services».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 9x19\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn">
		<text>Beretta 92F (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>ТОЗ-66 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_gold">
		<text>ТОЗ-66 (позолоченный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_worn">
		<text>ТОЗ-66 (изношенный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">
		<text>ТОЗ-66 (ржавый обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_silver">
		<text>ТОЗ-66 (серебряный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h">
		<text>Простой нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m">
		<text>Военный нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Типичный охотничий нож, часто используемый сталкерами из-за его многосторонности применения.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Обычный военный нож.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Когда нужно недорогое оружие малого радиуса действия, которое будет эффективным и смертоносным, многие сталкеры-новички прибегают к отпиливанию приклада и стволов на легко приобретаемой двустволке ТОЗ-66. Это делает ружьё лёгким и манёвренным, но в ущерб точности и дальности стрельбы.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_irishrampage_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Название этого ружья - отсылка на одного ирландского Сталкера, который просто взбесился после его приобретения. Историю часто рассказывает Сыч, он любит пересказывать её местным новичкам. После покупки ирландец кричал «О, Боже, я НЕНАВИЖУ короткие винтовки, но все же, я ВЫНУЖДЕН купить эту гребаную обрезку! И почему же?!». Он прибежал в бар Бороды и стал кричать: «ВСЕ в этой комнате виноваты в ИДИОТСКОЙ конструкции этого ружья!». Тогда он прицелился, как будто он хотел начать палить в каждого присутствующего, вот только в итоге снесло его же собственную голову, поскольку он повернул ружье неправильной стороной, находясь в порыве бешенства... Зона действительно делает ужасные вещи с мозгами людей.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Являясь мощным оружием, которое может себе позволить каждый сталкер, ТОЗ-66 надёжен и эффективен. Однако это охотничье ружьё большое и громоздкое, так что многие сталкеры предпочитают потратить свои кровно заработанные деньги на современный пистолет.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">
		<text>Colt M1911 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Конкретно эта модель пистолета выполнена в покраске южно-вьетнамского камуфляжа, за основу взята расцветка камуфляжа «ERDL» армии США 1948-го года. Этот камуфляж «ARVN», т.е. «листва» или «опавшая листва» является довольно точной копией «ERDL» и выполнена в тех же светло-коричневых, красновато-коричневых и бежевых тонах с тёмно-коричневыми разводами, имитирующими ветви кустарников.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">
		<text>Colt M1911 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">
		<text>Colt M1911 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Desert Eagle «Steppe Eagle»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Ручной пистолет, базирующийся на основе Desert Eagle. Все компоненты отлично подстроены для достижения большей точности, весьма хорошей для пистолетов такого типа. Это оружие было принесено в Зону сталкером Логаном Уильямсом. Под видом журналиста-фотографа ему удалось в одиночку достичь центра Припяти. В настоящее время его судьба неизвестна. Но ходят слухи, что он работает информатором для многих секретных ведомств по вопросам Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 11.43x23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_custom">
		<text>Desert Eagle (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_alt">
		<text>Desert Eagle (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_camo">
		<text>Desert Eagle (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный на основе Магнума, Desert Eagle использует работающий на газе затворный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостатком жанного оружия можно отнести немалый размеры и большой вес. Данная модель имеет обычною конструкцию, используемую для создания Desert Eagle, покрашенную полосатым (характерными для Вьетнамского конфликта) камуфляжем Филипинского Военно-морского контингента, выпускается с 1990 года.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_worn">
		<text>Desert Eagle (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">
		<text>FN F2000 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_alt">
		<text>FN F2000 (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_civilian">
		<text>FN F2000 (штатная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">
		<text>FN F2000 (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Бельгийский автомат, разработанный фирмой Fabrique Nationale de Herstal. FN F2000 впервые была представлена в 2001 году. Это оружие предназначено для выполнения боевых задач в современных локальных военных конфликтах. Разработано в конце 90-х годов, серийно производится с 2001—2002 годов. Данная модель использует покраску М91 «Oakleaf Pattern», которая была серийно запущена в производство в 1991 году. Камуфляж срисован с югославского М87 и имитирует рисунок дубового листа, но разбавленный различной цветовой гаммой.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5.56x45\n \n</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_fn2000_worn">
		<text>FN F2000 (слегка пошарпанная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fort-12</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_custom">
		<text>Fort-12 (заказной)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_camo">
		<text>Fort-12 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. Самые первые варианты покраски камуфлированного корпуса были на основе советской разработки 1988-го года ТЦКО (трехцветная камуфлированная одежда). В отличии от других бывшего советского союза, Украина до сих пор продолжает использовать данный тип камуфляжа. На Украине такой вид камуфляжа называется «Дубок» (молодой дуб).\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 9x18\n \n</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_rusty">
		<text>Fort-12 (ржавый)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_worn">
		<text>Fort-12 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas3">
		<text>FAMAS G2 (прототип)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas3_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Винтовка FAMAS G2, разработанная в 1994 году, отличается от своего прототипа FAMAS F1 главным образом приемником магазина, соответствующим стандартам НАТО, под магазины от американской штурмовой винтовки M16 с иным устройством защелки магазина. Другим, наиболее заметным внешне, отличием является скоба рукоятки для защиты ведущей руки стрелка, вместо обычной спусковой скобы, на подобии австрийской винтовки AUG. Винтовка G2 была принята на вооружение ВМС Франции и подразделений специального назначения ВМС в 1995 году. Имеет одни из самых лучших характеристик ведения непрерывного боя из всех винтовок в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_galil">
		<text>IMI Galil</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet RК-62, в свою очередь, являющегося лицензионным вариантом автомата Калашникова. Галиль расчитан на эксплуатацию в засушливой местности. Имеет два варианта поставки ствола: один под патроны калибра 5.56х25 мм, другой под калибр 7.62х51 мм.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x51\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44">
		<text>StG 44</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_new">
		<text>StG 44 (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_alt">
		<text>StG 44 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_old">
		<text>StG 44 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn">
		<text>StG 44 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первой разработкой, массово изготовлявшейся. От пистолетов-пулемётов (ППШ и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счет использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулеметах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первой разработкой, массово изготовлявшейся. От пистолетов-пулемётов (ППШ и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счет использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулеметах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1">
		<text>M16A1 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]M16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56 мм, разработанная на базе винтовки AR-10 и принятая на вооружение в 1960-х годах. M16 и её варианты до настоящего времени остаются основным вооружением американской пехоты. Это одна из наиболее распространённых моделей стрелкового оружия в мире - было выпущено более 8 миллионов экземпляров. Данный экземпляр обладает интегрированным оптическим прицелом.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел M16 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SG 552 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Точечный прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24 SWS «Green Dragon»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Снайперская винтовка армии США M24 SWS (Sniper Weapon System - Система Снайперского Вооружения) создана на основе Remington 700 и технически представляет собой магазинную винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. На ней установлен оптический прицел Leupold Ultra M3A 10x40, ствол из специально обработанной нержавеющей стали и регулируемый под стрелка композитный приклад.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Снайперский прицел M24 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891honorary">
		<text>Винтовка Мосина обр. 1891/30 (наградная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891honorary_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Украшенная серебром винтовка Мосина, названная «Русским Копьём». Винтовка Мосина обр. 1891/30 производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Также она успешно применялась во время Второй мировой войны в роли снайперской с установленным 4-кратным оптическим прицелом ПЕ или 3.5-кратным ПУ.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПУ\n \n</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_m1891">
		<text>Винтовка Мосина обр. 1891/30</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Слегка потёртая винтовка Мосина. Винтовка Мосина обр. 1891/30 производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Также она успешно применялась во время Второй мировой войны в роли снайперской с установленным 4-кратным оптическим прицелом ПЕ или 3.5-кратным ПУ.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПУ\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez">
		<text>Обрез винтовки Мосина</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Обрез винтовки Мосина обр. 1891/30 пользуется популярностью главным образом у повстанцев и криминала. Он по прежнему стреляет оригинальными винтовочными патронами. Этот обрез можно классифицировать как гибрид между пистолетом с продольно-скользящим затвором и дробовиком, то есть дешёвая ручная пушка.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>AEK-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автомат калибра 7,62x39мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). Автомат оснащён балансировочным механизмом отдачи, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74cobra">
		<text>АКС-74 «Кобра» (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_cobra_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Камуфлированный АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом Кобра. Этот открытый коллиматор не имеет увеличения и позволяет быстро наводить автомат на цель с одним или двумя открытыми глазами.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Точечный прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfall">
		<text>FN FAL Para</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfall_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]FN FAL (фр. Fusil Automatique Leger - лёгкая автоматическая винтовка) - огнестрельное оружие НАТО, производимое в Бельгии компанией Fabrique Nationale de Herstal. Одна из наиболее признанных и распространённых автоматических винтовок. FN FAL первоначально разрабатывалась под промежуточный патрон калибра 7,92x33 мм, использовавшийся немцами в течение Второй мировой войны, затем появились прототипы под английский патрон .280 British. Позже была переделана под патрон 7,62x51 мм НАТО, принятый в качестве единого патрона для стран НАТО. В годы Холодной войны получила прозвище «правая рука свободного мира». FN FAL «Paratrooper» — вариант для воздушно-десантных войск (укороченный ствол и складной металлический приклад).\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел BSA TW4X30 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x51\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalll">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalll_descr">
				<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]FN FAL - одно из наиболее распространенного и широко используемого огнестрельного оружия в мире. Стреляет тяжелыми НАТОвскими патронами 7.62х51, что придаёт оружию мощное останавливающее действие. Изначально производилась в Бельгии компанией Fabrique Nationale de Herstal, затем получила большое признание по всему миру. В годы Холодной войны получила прозвище «правая рука свободного мира». В данном варианте это оружие в Зоне встречается чаще всего.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x51\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_custom">
		<text>FN FAL Ассасина (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Персонализированная версия винтовки FN FAL, принадлежащей сталкеру по прозвищу «Ассасин» - отставному оперативнику спецназа, который вскоре стал Сталкером с большой буквы. Ассасин провел большую часть времени в скитаниях по Зоне в поисках новых возможностей. Многие говорят, что он был лишь одним из немногих настоящих "Покорителей Зоны", для которых сама возможность дышать свинцовым воздухом Зоны отчуждения является смыслом существования. Само оружие хорошо сбалансировано и тщательно настроено под бывшего владельца, при этом оно обладает высококачественными и долговечными деталями, что делает эту винтовку лучшей в своем классе.\n \n%c[0,170,170,170]\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x51\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_modern">
		<text>StG 58 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_modern_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Stg 58 - штурмовая винтовка FN FAL мод. 50.00, производившаяся по лицензии в Австрии фирмой Steyr – Deimler – Puch. Австрийцы выпускали не просто точную копию бельгийской FN FAL. Они внесли ряд весьма полезных изменений в соответствии с требованиями армии. Изменения коснулись приклада, цевья, газового регулятора и пламегасителя. Приклад приобрёл несколько иную форму и сменные резиновые затыльники разной толщины, что позволяло регулировать длину приклада. Цевьё стало цельнометаллическим, штампованным из двух симметричных половинок.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x51\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_camo">
		<text>L1A1 SLR (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]SLR — британская самозарядная винтовка, являющаяся вариантом известной FN FAL. Выкрашена в редкий Родезийский камуфляж, который однозначно свидетельствует о её африканском происхождении. Родезия (в настоящее время Зимбабве) была бывшей британской колонией, которая объявила свою независимость в 1965 году. Позже страна была разрушена войной, названной «Войной Буша», в ходе которой правительственный войска и использовали винтовки данного типа. В настоящее время заменена в армии Великобританииритании автоматом L85. За исключением отсутствия режима стрельбы непрерывными очередями L1A1 практически полностью соответствует винтовке FN FAL. Другими отличиями стали 4 различных по длине затылка приклада (позволявшие подогнать оружие под конкретного солдата) и отсутствие затворной задержки. Поскольку «Родезийские» винтовки хорошо адаптированы для жестких условий окружающей среды, L1A1 остается одним из самых надёжных орудий, которые можно найти на местном рынке.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x51\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fr2000">
		<text>FN FS2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fr2000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Штурмовая тактическая винтовка FS2000 для гражданских спец.структур, от своего прародителя F2000 отличается лишь улучшенной селективностью огня за счёт нового карабина и съемным прицелом. Оснащён интегрированным прицелом.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m21">
		<text>M14 DMR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m21_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]DMR (Designated Marksman Rifle) представляет собой лёгкое, точное оружие под патрон 7,62x51 мм НАТО. Является модифицированной версией автоматической винтовки M14 с длинным тяжёлым стволом, изменённым затвором и креплением для оптических прицелов. Занимает нишу, аналогичную советской винтовке СВД - увеличение дальности эффективного огня пехотного отделения. Состоит на вооружении снайперов корпуса морской пехоты США.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел M24 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1000">
		<text>Muzgaran</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Неизвестная снайперская винтовка с надписью «Muzgaran» на стволе.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках системы стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>XM8 «Guerilla Camo»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]XM8 представляет собой модульную систему вооружения, которая проходила испытания для замены автоматической винтовки M16 и карабина M4 в армии США. Включает в себя интегрированный оптический прицел и прицельный модуль с ИК-лазером. Программа была отменена в 2005 году.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ACOG (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была создана в тульском КБП (Конструкторском Бюро Приборостроения) на базе малогабаритного автомата 9А-91 в качестве более дешёвой альтернативы специальной снайперской винтовке ВСС «Винторез» калибра 9 мм.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern">
		<text>СКС-45 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG (особое крепление)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG (особое крепление)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg">
		<text>Mossberg 500 Укороченный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный Mossberg 500 с уменьшенным стволом. Итак бывшая невысокой дальность стрельбы принесена в жертву меньшему весу и улучшенной манёвренности. Лёгкий в обслуживании и чистке, этот дробовик может применяться в тяжёлых условиях эксплуатации. Хотя модифицированный Mossberg 500 идеально подходит для быстрой стрельбы, у него резко снижена точность и ёмкость магазина.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1 Карабин</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчетов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Адаптируя газоотвотводную систему советских винтовок СВТ-40, в нацистской Германии на основе более ранней модели Gewehr 41 разработали самозарядную винтовку Gewehr 43. В 1944 году она была переименована в Karabiner 43. Оснащённая оптическим прицелом ZF-4, это достаточно эффективная снайперская винтовка того времени.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ZF-41 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100">
		<text>GP100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Револьвер GP100 был представлен компанией Sturm, Ruger Co., Inc. в 1985 году, заменив старый модельный ряд, и находится в производстве в настоящее время. Револьвер Ruger GP100 представлякт собой высококачественное оружие с большим служебным ресурсом, высокой точностью стрельбы, отличной надёжностью. Именно сочетание вышеназванных качеств определило популярность револьверов Ruger как у рядовых граждан, приобретающих себе револьверы для ношения в целях самообороны, занятий стрелковым спортом и охоты, так и у полицейских и сотрудников частных охранных агентств.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15">
		<text>FAR-15 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная компанией Fulton Armory винтовка AR-15, обладающая более качественными деталями, телескопическим прикладом и модифицированным пламегасителем. На данный образец нанесён камуфляж типа Urban, и установлен коллиматорный точечный прицел.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Точечный прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion">
		<text>Skorpion vz. 68</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Позднее, в 1982 году, Чехословакией был принят на вооружение советский патрон 9x18 мм и Skorpion переконструировали под новый боеприпас. Этот вариант известен под обозначением vz.82. Большое количество vz.82 различными путями попало в Зону.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_camo">
		<text>Skorpion vz. 68 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]low\n \n%c[0,170,170,170]Уникальный камуфлированный Skorpion vz.82 для спецназа, с облегчённым корпусом из титанового сплава. Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Позднее, в 1982 году, Чехословакией был принят на вооружение советский патрон 9x18 мм и Skorpion переконструировали под новый боеприпас. Этот вариант известен под обозначением vz.82. Большое количество vz.82 различными путями попало в Зону.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">
		<text>ППШ-41 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">
		<text>ППШ-41 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - на обеих афганских и войне в Ираке.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - на обеих афганских и войне в Ираке.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>НК UMP 45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемет UMP был разработан в дополнении к достаточно дорогим MP5 как менее дорогой и в чём-то более современный вариант и представлен в 1996 году. Обозначение UMP расшифровывается как Universal Machinen Pistole - универсальный пистолет-пулемет.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался: Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича, и числа «18», означающего ёмкость магазина. Серийно производится с 2001 года, предлагается на экспорт. В 2000 году ГШ-18 принят на вооружение спецподразделений Министерства юстиции РФ, в 2001 году - на вооружение спецподразделений и отдельных категорий сотрудников МВД РФ. В 2003 году, по результатам конкурса на новый армейский пистолет, способный заменить стоящий на вооружении Пистолет Макарова, принят на вооружение Российской армии. В 2011 году был замечен на вооружении местных подразделений вневедомственной охраны г. Грозный.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19 (после модификации)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_modern">
		<text>AKM (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_camo">
		<text>AKM (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_alt">
		<text>AKM (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_worn">
		<text>AKM (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_custom">
		<text>AKM (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК-47. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым вариантом серии AK из этой серии огнестрельного оружия.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК-47. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым вариантом серии AK из этой серии огнестрельного оружия.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Сайга-12K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Самозарядное ружьё, разработанное на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова и предназначенное для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя в районах с любыми климатическими условиями. Семейство оружия под названием «Сайга» было разработано во время распада СССР на Ижевском машиностроительном заводе. «Сайга-12К», укороченное самозарядное ружье - «гладкоствольный карабин». Приклад и пистолетная рукоятка (а в некоторых исполнениях и цевье) позаимствованы у автомата Калашникова. В конструкцию введён механизм блокировки, который не позволяет снять оружие с предохранителя до тех пор, пока не будет откинут приклад. Длина ствола 430 мм. Прицельные приспособления охотничьего или «автоматного» типа.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 12x70\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="wpn_tt33_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Титулованный советский пистолет ТТ-33 представляет собой усовершенствованную версию полуавтоматического пистолета ТТ-30, разработанного в 1930-м году на замену устаревшему револьверу Наган М1895. Несмотря на то, что производство ТТ-33 в России продолжалось с 1933 по 1954 года, некоторые экземпляры до сих пор стоят на вооружении и собираются в странах Третьего мира.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И. Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС ОЦ-33 имеет значительно лучшие характеристики, более простую конструкцию и меньший темп стрельбы, ОЦ-33 более удобен в обращении. Имеется возможность установки ПБС, и иных аксессуаров. Отличный современный российский пистолет, обладающий высокими баллистическими характеристиками, надёжностью и плотностью огня.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Компактный автомат Калашникова «Сотой» серии. Является модификацией АК-74М. АК-105 отличается от АК-74М укороченным стволом и пламегасителем. Автомат выполнен со складывающимся прикладом. В конструкции применены современные материалы. Приклад, магазин, цевье, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из пластмассы и обладают высокой ударопрочностью и стойкостью к внешним воздействиям. Применение защитных покрытий обеспечивает высокую коррозийную стойкость металлических деталей. На АК-105 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Karabiner 98 «Kurz»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ZF-39. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x54\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36K</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_g36_custom">
		<text>G36K (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-винтовка «Изделие 62»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Автоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Единственный усовершенствованный вариант ОЦ-14-4А. В версии «Гроза-1» тем стрельбы, точность и емкость магазина удалось улучшить благодаря использованию патрона калибра 7.62х39 мм. Данный тип автомата выпускался в малых партиях.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_hpsa_custom">
		<text>Browning Hi-Power (заказной)</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_hpsa_alt">
		<text>Browning Hi-Power (усовершенствованный)</text>
	</string>
				<string id="st_wpn_hpsa_camo">
		<text>Browning Hi-Power (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, который базировался как надёжное, точное и мощное оружие. Данный пистолет получил репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров. На данный экземпляр нанесён интересный камуфляж, впервые появившийся в 1970-м году на тестировании у Польских войск специального назначения. Широко известная окраска под названием «Гепард» (леопард) включает в себя черно-красно-коричневые леопардовые пятна на светло-сером фоне. Такая расцветка использовалась только в рамках тестирования и не была принята на вооружение. Однако, подобная расцветка появилась у вооруженных сил Заира в конце 1970-х, а так же подобные варианты стали встречаться в Чаде.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">
		<text>Browning Hi-Power (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, который базировался как надёжное, точное и мощное оружие. Данный пистолет получил репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, который базировался как надёжное, точное и мощное оружие. Данный пистолет получил репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_custom">
		<text>L85A2 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_camo">
		<text>L85A2 (камуфляжная)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_l85_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT 1.6x (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn">
		<text>L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300-ML</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_lr300_custom">
		<text>LR-300-ML (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_alt">
		<text>LR-300-ML (модернизированная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo">
		<text>LR-300-ML (камуфляж «Свободы»)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn">
		<text>LR-300-ML (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom">
		<text>MP5A3 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt">
		<text>MP5A3 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn">
		<text>MP5A3 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны..\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 «Frasier»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Опытный образец пистолета-пулемета, основанный на модели HK MP5A3. Разработанный как следующее поколение, он опережает своего предшественника из-за более высокого калибра, скорострельности и точности.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ Зулуса</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в увеличенном бункере для патронов и особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификции увеличили массу оружия, хотя для предыдущего владельца это не было проблемой.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>ПМ (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_alt">
		<text>ПМ (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn">
		<text>ПМ (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Именной Пистолет Макарова, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom">
		<text>Armsel Protecta (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo">
		<text>Armsel Protecta (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольный боевой дробовик на револьверной схеме, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Разработанный на основе отечественной Сайги-12 и американской АА-11, Protecta в 1980-х годах была революционным оружием. Основными достоинствами являются большая емкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств от мутантов. Конкретно этот образец использует окраску М81 - лесной камуфляж. Раскраска М81 одна из наиболее дубоируемых и модифицированных камуфлированных окрасок когда0либо созданных, использовалась военными силами по всему миру и применяется до сих пор.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_worn">
		<text>Armsel Protecta (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гранатомёт револьверного типа используется для повышения огневой мощи пехоты в условиях городского боя, мелких операциях. Случается, без него не обойтись - в частности, во время зачистки больших площадей от мутантов, при нападении на охраняемые стационарные объекты или в бою с особо живучими тварями.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_custom">
		<text>SIG P220 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_camo">
		<text>SIG P220 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn">
		<text>SIG P220 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">
		<text>SIG P220 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 «Alpine»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Уникальная модель SIG-Sauer P220. Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна магазином увеличенной ёмкости, стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">
		<text>SG 550-S «Sniper»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Винтовка швейцарского производства. 550-S SG составляет золотую середину между снайперской винтовкой и автоматом. С другой стороны, он также страдает от недостатков, таких как  недостаточная останавливающая способность и точность (для снайпреской винтовки) и нехватка скорости автоматического огня. Тем не менее, остается одной из излюбленных вариантов оружия в ЧЗО среди намеников и сталкеров-мастеров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] модифицированный прицел SUSAT (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom">
		<text>SG 550 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_alt">
		<text>SG 550 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn">
		<text>SG 550 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SG 550 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана и её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков. Должно быть изготовлена по заказу сталкера Срелка.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_custom">
		<text>SPAS-12 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_alt">
		<text>SPAS-12 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_worn">
		<text>SPAS-12 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPAS-12 АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Производится только в мастерских группировки «Долг». Данное оружие предназначено для борьбы с большими скоплениями монстров. Доработанный механизм подачи патрона обеспечивает высокую скорострельность и надёжность.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>SPAS-12 «АВТ»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Разработан специально для штурмовых подразделений на базе SPAS-12. Как и у его «родителя», механизм обеспечения ведения автомотического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_alt">
		<text>СВД (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Усовершенствованная версия винтовки СВД. Изготовлена из материалов более высокого качества, специально разработанных для повышения сроков службы оружия. Судя по корпусу, в Зону винтовка попала совсем недавно. Продуманный режим стрельбы делает эту винтовку эффективным охотничьим оружием, а так же мощным оружием в других различных ситуациях.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВД «Рысь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Вариант снайперской винтовки СВД штучной сборки. Внешне не сильно отличается от стандартного образца, но в деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>ОЦ-03 СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>ОЦ-03 СВУ2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы, дальнейшее развитие идеи ОЦ-03 СВУ. Ранее принадлежала Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пламегаситель СВУ (постоянный после модификации)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>TОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_new">
		<text>TОЗ-34 (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_alt">
		<text>TОЗ-34 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_decor">
		<text>TОЗ-34 (украшенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_worn">
		<text>TОЗ-34 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Обрез ТОЗ-34, с отпиленными стволами для улучшения манёвренности. ТОЗ-34 был разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря своей точности и убойной силе.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Охотничье ружьё-вертикалка, ТОЗ-34 разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря своей точности и убойной силе.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неопознанное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Неизвестное автоматическое оружие. Скорее всего неисправное - нажимая на курок ничего не происходит. Весьма тяжелый образец, по виду что-то современное. Судя по всеме не огнестрельное, нет магазинов для матронов и отверстий для выхода гильз. Судя по наличию каких-то катушек - работает с электромагнитными полямию Даже невозможно определить какую огневую мощь оно в себе таит.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_custom">
		<text>USP Compact (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_alt">
		<text>USP Compact (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn">
		<text>USP Compact (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолеты серии HK USP Compact широко используются и в США, в том числе такими службами как INS, службой охраны высших должностных лиц, включая президента США, рядом крупных полицейских департаментов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолеты серии HK USP Compact широко используются и в США, в том числе такими службами как INS, службой охраны высших должностных лиц, включая президента США, рядом крупных полицейских департаментов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>USP «March»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав. Предположительно является модификацией USP Compact.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС ВАЛ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанная в то же время, что и автомат специальный Вал, винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется главным образом спецназом при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-6.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2-1 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>ВСС «Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Специальный вариант знаменитой снайперской винтовки ВСС. Эта модель была глубоко модернизирована. Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Эффективная дальность возросла до 600 метров. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2-1 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom">
		<text>Walther P99 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_alt1">
		<text>Walther P99 (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_alt2">
		<text>Walther P99 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn">
		<text>Walther P99 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Maverick 88</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_camo">
		<text>Maverick 88 (камуфляжный)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_wincheaster1300_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольное помповое ружье Maverick 88 американского производства, представляет собой более дешевую версию помпового дробовика Mossberg 500. 18,5-дюймовый ствол позволяет хранить 5 патронов в стволе и 1 в 3-дюймовой камере. Создано для применения в самых неблагопритных условиях и отличается высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием и замаскированы для охоты в лесах и других подобных местностях.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_alt">
		<text>Maverick 88 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_worn">
		<text>Maverick 88 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_rusty">
		<text>Maverick 88 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольное помповое ружье Maverick 88 американского производства, представляет собой более дешевую версию помпового дробовика Mossberg 500. 18,5-дюймовый ствол позволяет хранить 5 патронов в стволе и 1 в 3-дюймовой камере. Создано для применения в самых неблагопритных условиях и отличается высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Maverick 88 «Predator»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Собранный на заказ помповый дробовик - бывшая собственность Зверобоя. Главным требованием владельца к этому оружию была способность валить самого живучего мутанта одним выстрелом. Эта философия истинных охотников: независимо от того сколько людей убило животное, оно остается животным, а следовательно не должно страдать.\n \n</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Батареи кустарного производства</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну дырку в мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну дырку в мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Будучи наиболее точной и надёжной винтовкой, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Будучи наиболее точной и надёжной винтовкой, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил СПЕЦНАЗа, ВДВ и спец.подразделений, а так же для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокий останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил СПЕЦНАЗа, ВДВ и спец.подразделений, а так же для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокий останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74us_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Специальная версия АКС-74У с изменённым механизмом автоматики и другим стволом. Введён режим стрельбы очередями с отсечкой по 3 патрона, а новый ствол даёт дальность стрельбы, сравнимую с АК-74. Модифицированный дульный тормоз снижает отдачу намного сильнее обычного АКС-74У, что обеспечивает улучшенную управляемость оружия и точность стрельбы. Автомат оснащён коллиматорным прицелом без увеличения.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел AK74у (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.45x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный на основе Магнума, Desert Eagle использует работающий на газе затворный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостатком жанного оружия можно отнести немалый размеры и большой вес. Данная модель имеет обычною конструкцию, используемую для создания Desert Eagle, покрашенную полосатым (характерными для Вьетнамского конфликта) камуфляжем Филипинского Военно-морского контингента, выпускается с 1990 года.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный на основе Магнума, Desert Eagle использует работающий на газе затворный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостатком жанного оружия можно отнести немалый размеры и большой вес. Данная модель имеет обычною конструкцию, используемую для создания Desert Eagle, покрашенную полосатым (характерными для Вьетнамского конфликта) камуфляжем Филипинского Военно-морского контингента, выпускается с 1990 года.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Бельгийский автомат, разработанный фирмой Fabrique Nationale de Herstal. FN F2000 впервые была представлена в 2001 году. Это оружие предназначено для выполнения боевых задач в современных локальных военных конфликтах. Разработано в конце 90-х годов, серийно производится с 2001—2002 годов. Дорогой и надежный автомат, который встречается чаще всего у сталкеров-мастеров с многолетним стажем прибывания в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт FN LG-41 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Бельгийский автомат, разработанный фирмой Fabrique Nationale de Herstal. FN F2000 впервые была представлена в 2001 году. Это оружие предназначено для выполнения боевых задач в современных локальных военных конфликтах. Разработано в конце 90-х годов, серийно производится с 2001—2002 годов. Дорогой и надежный автомат, который встречается чаще всего у сталкеров-мастеров с многолетним стажем прибывания в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Heckler Koch Gewehr 36, G36 — семейство стрелкового оружия, разработанное в начале 1990-х немецкой компанией Heckler Koch для замены хорошо известной автоматической винтовки HK G3. С конструктивной точки зрения механика оружия представляет собой вариант винтовки AR-18, разработанной в начале 1960-х годов в США, но изготовленный с широким использованием современных материалов, в том числе — высокопрочных полимеров для ствольной коробки.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел G36 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45 (после модернизации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает - лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицеская модификация. Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает - лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицеская модификация. Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет бесшумный ПБ был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Принят на вооружение в 1967 году. Пистолет использует интегральный глушитель, причем в отличие от большинства аналогичных систем, глушитель звука выстрела сделан разборным из двух частей.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ПБ (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет Макарова ПМ являлся одним из лучших представителей пистолетов класса компактного оружия самообороны. Он имеет небольшие размеры, исключительно надежен, прост в использовании и обслуживании. Его недостатки, впрочем, свойственны и любому другому пистолету таких же размеров и класса - это малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули. ПМ до сих пор является излюбленным оружем у сталкеров-новичков.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет Макарова ПМ являлся одним из лучших представителей пистолетов класса компактного оружия самообороны. Он имеет небольшие размеры, исключительно надежен, прост в использовании и обслуживании. Его недостатки, впрочем, свойственны и любому другому пистолету таких же размеров и класса - это малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули. ПМ до сих пор является излюбленным оружем у сталкеров-новичков.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольный боевой дробовик на револьверной схеме, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. Разработанный на основе отечественной Сайги-12 и американской АА-11, Protecta в 1980-х годах была революционным оружием. Основными достоинствами являются большая емкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств от мутантов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Советский многоразовый ручной противотанковый гранатомёт для стрельбы гранатами ВОГ-25. Предназначен для борьбы с танками, самоходными артиллерийскими установками и другой бронетехникой противника, может быть использован для уничтожения живой силы противника в укрытиях, а также для борьбы с низколетящими воздушными целями. Разработан ГСКБ-47 (ныне ГНПП «Базальт») и принят на вооружение в 1961 году. Выпущено более 9 000 000 экземпляров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПГO7 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолеты SIG-Sauer P220 - оружие спецслужб НАТО. Мощность нового оружия, помноженная на эффективность, а также высочайшее качество изготовления способствовали его распространению, несмотря на чрезвычайно высокую стоимость. Однако большая цена не смущала потенциальных покупателей, поэтому в начале пятидесятых годов его принимают на вооружение в датской армии, а также в пограничной страже ФРГ.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 11.43x23\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолеты SIG-Sauer P220 - оружие спецслужб НАТО. Мощность нового оружия, помноженная на эффективность, а также высочайшее качество изготовления способствовали его распространению, несмотря на чрезвычайно высокую стоимость. Однако большая цена не смущала потенциальных покупателей, поэтому в начале пятидесятых годов его принимают на вооружение в датской армии, а также в пограничной страже ФРГ.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольное ружье SPAS12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]ОЦ-О3 СВУ является модернизированной версией снайперской винтовки СВД, первоначально созданной для воздушно-десантных войск СССР, но в производство не пошла. Впоследствии, уже в начале 1990-х винтовка была принята на вооружение российского Министерства Внутренних Дел. Разработанная в компактной конфигурации булл-пап, СВУ оснащена мощным дульным тормозом-компенсатором, снижающим отдачу и громкость выстрела.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель СВУ \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автомат специальный Вал создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей, звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Изделие №62 - cверхточное оружие, разработанное конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны, позже попавших под контроль "Монолита". Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия электромагнитов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у Изделия №62 отсутствует, так как энергия отдачи поглощается встроенным артефактом Кейворит. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие, а огромная кинетическая энергия пули делает использование любых средств индивидуальной защиты неэффективным. Очень редкое оружие. Многие сталкеры до сих пор считают рассказы об Изделии №62 выдумкой воспаленного мозга рассказчика.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Улучшенный 4x прицел (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Семейство самозарядных пистолетов, разработанных в 1972 году Карло Беретта, Джузеппе Мазетти и Витторио Валле — опытнейшими мастерами огнестрельного оружия из итальянской компании Беретта. Пистолет Beretta 92F калибра 9 мм по результатам конкурса заменил в 1985 году пистолет Кольт M1911 45-го калибра в качестве стандартного пистолета армии США с обозначением M9. По условию контракта М9 производится в Италии (Pietro Beretta), а также в США (Beretta USA Corp., Аккокике, штат Мериленд). С 1985 по 1995 год США закупили для всех родов войск 1 020 257 пистолетов М9 по цене 178,50 долларов за штуку.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19 (после модификации)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Семейство самозарядных пистолетов, разработанных в 1972 году Карло Беретта, Джузеппе Мазетти и Витторио Валле — опытнейшими мастерами огнестрельного оружия из итальянской компании Беретта. Пистолет Beretta 92F калибра 9 мм по результатам конкурса заменил в 1985 году пистолет Кольт M1911 45-го калибра в качестве стандартного пистолета армии США с обозначением M9. По условию контракта М9 производится в Италии (Pietro Beretta), а также в США (Beretta USA Corp., Аккокике, штат Мериленд). С 1985 по 1995 год США закупили для всех родов войск 1 020 257 пистолетов М9 по цене 178,50 долларов за штуку.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработку пистолета Р99 фирма Carl Walther Sportwaffen GmbH начала в 1994 году. Основной задачей было создать современный пистолет для полиции и самообороны, способный достигнуть большего коммерческого успеха, нежели его предшественник - Р88, который, невзирая на великолепные характеристики, оказался слишком дорог. Создание Р99 было завершено к 1996 году, и результат оказался вполне удачен. Он имеет отличную эргономику, вполне надежен, и выпускается в нескольких вариантах, отличающихся особенностями работы УСМ.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19 (после модификации)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработку пистолета Р99 фирма Carl Walther Sportwaffen GmbH начала в 1994 году. Основной задачей было создать современный пистолет для полиции и самообороны, способный достигнуть большего коммерческого успеха, нежели его предшественник - Р88, который, невзирая на великолепные характеристики, оказался слишком дорог. Создание Р99 было завершено к 1996 году, и результат оказался вполне удачен. Он имеет отличную эргономику, вполне надежен, и выпускается в нескольких вариантах, отличающихся особенностями работы УСМ.\n \n</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Батареи для винтовки Гаусса. Изготовлены и сконструированы с помощью современного технологического оборудования.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прототип\n \n</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Изготовленные вручную батареи для винтовки Гаусса. Созданы на основе артефакта «Вспышка» в качестве источника питания.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]very high\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прототип\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat">
		<text>Охотничий штык-нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Большой охотничий нож с надёжной прорезиненной рукоятью. Острый и в хорошем состоянии. Он не сможет проникнуть через бронежилеты, но благодаря зазубренному лезвию хорошо разрезает плоть, не давая ране закрыться. Это делает его идеальныи оружием против животных, особенно при добивании.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40">
		<text>НР-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]low\n \n%c[0,170,170,170]Весьма редкий образец советского ножа исторического и символического значения. Украшен металлической эмблемой ВДВ Второй Мировой войны на деревянной рукоятке. Любой сталкер с таким ножом несомненно будет пользоваться уважением в Зоне. Такими награждают особо отличившихся сталкеров, например за спасение лидера в ходе миссии.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_spetznaz">
		<text>Складной спецназовский нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_spetznaz_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Складной нож крайне высокого качества. Очень ценится среди наёмников, ввиду удобности ношения и распространенности. Эффективен против бронированных противников и мутантов.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting">
		<text>Длинный охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Очень длинный охотничий нож с большим лезвием из нержавеющей стали. Идеален для  охоты на крупных мутантов. Нож в состоянии вызвать обширные кровоточащие раны. Его недостаток состоит в том, что он не способен пробить тяжелую броню.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle">
		<text>Советский боевой нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Советский боевой нож, который использовали во время Второй мировой войны. Обладает малой популярностью среди сталкеров в Зоне.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Снайперская винтовка производства финской оружейной компании SAKO. TRG-42 это не доработанная версия существующей винтовки, а полностью разработанная с нуля модель. Стабильно высокая точность стрельбы и надёжность сделали её популярной в стрелковых соревнованиях и военных операциях, требующих снайперской поддержки.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел FINDOT (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako">
		<text>Sako M95</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Финский автомат, разработанный на основе АК. Это широко распространённый, сбалансированный автомат, обладающий большой убойной силой. Гибкий в применении, он может использоваться в самых разных боевых ситуациях, от ближнего боя до средних дистанций. SAKO M95 имеет аномально высокий боевой темп стрельбы, что увеличивает урон, наносимый в секунду, ценой небольшой потери контроля. Быстрая перезарядка оружия увеличивает ваши шансы во время динамичных перестрелок или когда вы находитесь в меньшинстве. По неизвестной причине все Sako M95 в Зоне оборудованы прицелом ПСО-1 среднего диапазона.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5.45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1 2.7x (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Steyr AUG (Armee Universal Gewehr — армейская универсальная винтовка) — комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch (ныне Штайр Манли?хер AG & Co KG). В данной винтовке применена схема компоновки «Булл-пап», при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. Есть два режима огня: огонь одиночными выстрелами и автоматический огонь. Также возможна модернизация для ведения огня одиночными и с отсечкой по 3 выстрела. Схема построения буллпап позволяет сократить общую длину оружия при сохранении прежней длины ствола, а смещение затворной группы к прикладу положительно сказывается на кучности стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] 5.56x45 глушитель\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Интегрированный x2.5 прицел.</text>
	</string>
</string_table>