 <?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

        <!-- Copyright: 2010-2012 SWM Team --> 
        <!-- Author: Jurok, monk --> 

        <!-- Борода -->

        <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_4">
		<text>Лучше бы ты с Сычом не связывался. Нужна хорошая работа - могу предложить фору в поиске артефактов. Два-три часа - вполне достаточно, чтобы успеть раньше других.</text>
	</string>

        <!-- Ной -->

        <string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_0">
		<text>Привет тебе от Зулуса.</text>
	</string>
        <string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_1">
		<text>От Зулуса? А!.. давно от него не было слухов. Как он поживает?</text>
	</string>
	<string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_2">
		<text>Да, вроде, неплохо... слушай, мы тут собираемся идти в Припять, через подземный путь под заводом «Юпитер». Может составишь нам компанию?</text>
	</string>
        <string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_3">
		<text>Идти в Припять?! Ты что! Нет. Хватит с меня и одного раза. Сейчас надо готовить Ковчег к Большой волне! Она затопит всё вокруг! А кто кроме меня станет охранять его от всякого зверья и сброда?! Так что извини, с вами я не пойду! Не пойду!!!</text>
	</string>
        <string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_4">
                <text>Хорошо, хорошо. Не кричи. Я всё понял: волна и всё такое... Уже ухожу.</text>
	</string>
        <string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_5">
                <text>Запомни! Только избранные спасутся! Избранные!</text>
	</string>
        <string id="zat_noah_about_pripyat_dialog_6">
                <text>Я всё понял: только избранные. Меня уже здесь нет..</text>
	</string>

        <!-- Сыч -->

        <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_37">
		<text>КПК Тремора.</text>
	</string>
        <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_371">
		<text>Дай-ка гляну... Ого! Вот это новость... Плачу за него 1000.</text>
	</string>
        <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3711">
		<text>Договорились.</text>
	</string> 

        <!-- Охранник Валета -->

        <string id="jup_a10_guard_dialog_1131">
		<text>Понял. Меня уже здесь нет.</text>
	</string>
       
        <!-- Лоцман -->

        <string id="zat_lotsman_to_pripyat_dialog_0">
                <text>Ты можешь провести в Припять?</text>
        </string>
        <string id="zat_lotsman_to_pripyat_dialog_1">
                <text>Нет. Каждому - своё дело, а я туда не ходок. Вот если нужно отвести на «Янов», то я всегда к твоим услугам.</text>
        </string>
        <string id="jup_lotsman_to_pripyat_dialog_0">
		<text>Ты можешь провести в Припять?</text>
        </string>
        <string id="jup_lotsman_to_pripyat_dialog_1">
		<text>Нет. Каждому - своё дело... Взгляни, вон стоит Гарик. Думаю, он сможет тебе помочь.</text>
        </string>

        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_14">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_24">
		<text>Дело твоё. Если что, я всегда тут.</text>
	</string>

        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_14">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_24">
		<text>Дело твоё. Если что, я всегда тут.</text>
	</string>

        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_15">
		<text>Ну, будут деньги - обращайся.</text>
	</string>
        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_25">
		<text>Ну, будут деньги - обращайся. Я всегда тут.</text>
	</string>

        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_15">
		<text>Ну, будут деньги - обращайся.</text>
	</string>
        <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_25">
		<text>Ну, будут деньги - обращайся. Я всегда тут.</text>
	</string>

        <!-- Гарик -->

        <string id="jup_garik_to_zaton_dialog_0">
                <text>Можешь провести меня на Затон?</text>
        </string>
        <string id="jup_garik_to_zaton_dialog_1">
                <text>Не-а, там, как по мне, вообще нудотина. Вон стоит Лоцман, старый трудяга, спроси лучше у него.</text>
        </string>
        <string id="pri_garik_to_zaton_dialog_0">
                <text>Можешь провести меня на Затон?</text>
        </string>
        <string id="pri_garik_to_zaton_dialog_1">
                <text>Не-а. Там, как по мне, вообще скука смертная. Вот если нужно отвести на «Янов», то хоть сейчас в путь-дорожку.</text>
        </string>

        <string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_13">
		<text>Как хочешь.</text>
	</string>

        <string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_131">
		<text>Ну, будут деньги - обращайся.</text>
	</string>

        <!-- Вобла -->

        <string id="zat_b14_stalker_hello_dialog_1">
		<text>А, это ты... Мне нужны бабки и понимаешь, не меньше, чем тебе.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_hello_dialog_2">
		<text>Что тебе ещё надо? Иди давай...</text>
	</string>

        <!-- Кардан -->

        <string id="zat_tech_about_battery_dialog_0">
		<text>Мне нужны батареи к гаусске.</text>
	</string>
	<string id="zat_tech_about_battery_dialog_1">
		<text>Без проблем, но для изготовления одного аккумулятора мне понадобится артефакт «Вспышка».</text>
	</string>
	<string id="zat_tech_about_battery_dialog_2">
		<text>Держи артефакт.</text>
	</string>
	<string id="zat_tech_about_battery_dialog_3">
		<text>Я еще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="zat_tech_about_battery_dialog_4">
		<text>Сейчас артефакта нет.</text>
	</string>

        <string id="zat_tech_drink_dialog_1_0">
		<text>Есть водка. Будешь?</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_1_1">
		<text>Не откажусь от маленькой... Ну, что как не родной? Располагайся, наливай...</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_1_2">
		<text>Ну, давай выпьем!</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_1_3">
		<text>Хотя нет, давай позже. Мне ещё в вылазку идти.</text>
	</string>

        <string id="zat_tech_drink_dialog_2_0">
		<text>Есть ещё водка. Будешь?</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_2_1">
		<text>А чего бы и по второй, ик... не выпить? Наливай.</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_2_2">
		<text>Ну, давай выпьем!</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_2_3">
		<text>Что-то не хорошо мне... давай в другой раз.</text>
	</string>

        <string id="zat_tech_drink_dialog_3_0">
		<text>Есть третья бутылка... Будешь?</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_3_1">
		<text>Ну, ик... наливай!</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_3_2">
		<text>Вздрогнули.</text>
	</string>
        <string id="zat_tech_drink_dialog_3_3">
		<text>Что-то не хорошо мне... давай в другой раз.</text>
	</string>

        <string id="zat_tech_drink_dialog_4">
		<text>Завязал, больше не пью. Когда «изделие №62» увидел, думал - всё, белка хватила, так-то... Слишком много проблем из-за бухла. Да и здоровье...</text>
	</string>

        <!-- Шило -->

        <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_113">
		<text>Вот, держи мою аптечку, будет чем помощь оказывать. Только смотри, сам не влети в аномалию...</text>
	</string>
        <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_114">
		<text>Хорошо, не суетись.</text>
	</string>

        <!-- Зулус -->

        <string id="jup_zulus_about_noah_dialog_0">
                <text>Ну, Зулус, у твоего Ноя крыша совсем поехала... Как начал пропагандировать про Большую волну - я еле вырвался! Ух...</text>
	</string>
        <string id="jup_zulus_about_noah_dialog_1">
                <text>Вот дела... У него всегда была сильная хватка!.. Помню, как он одного снорка собственными руками... жаль... жаль бойца, совсем вывела его из ума Зона. Вот послушай-ка одну сумасшедшую историю о нём... Не уверен, что это правда, но чем Зона не шутит? Оказывается, ещё до Второй катастрофы Ной жил в Припяти. Ну как жил, он сидел на корточках в одной хижине на окраине Припяти. Когда грянула катастрофа - этот сумасшедший ублюдок тихо мирно спал у себя. Говорят, он был одним из первых сталкеров в Припяти. Он пришел к нам с севера, лепетал бессвязный бред об огромной волне и бог пойми ещё о чем. К счастью мы не знаем были ли там в то время зомби, а то может быть сняли бы этого придурка прямо там одним выстрелом.</text>
	</string>
        <string id="jup_zulus_about_noah_dialog_2">
                <text>Ого.</text>
	</string>

        <string id="jup_zulus_bio_dialog_0">
                <text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
        <string id="jup_zulus_bio_dialog_1">
                <text>А что тут рассказывать-то? В «Долге» я был с самого начала, как только в Зону попал. Года три, кажись уже. Всё время на передовой был, с этими свободными «укурками» воевал. А что, для меня война привычное дело, не одну горячую точку прошёл в своё время. Я так считаю, что свобода - это не вседозволенность. От вседозволенности бывает только бардак и ничего более.</text>
	</string>

        <string id="jup_zulus_bio_dialog_2">
                <text>очему ты ушёл из «Долга»?</text>
	</string>
        <string id="jup_zulus_bio_dialog_3">
                <text>За пару лет ожесточенной борьбы, нам практически удалось вытиснуть «Свободу» со всех территорий Зоны. Правда, после отключения «Выжигателя» эти «укурки» сюда рванули, ну и мы, понятное дело, у них на загривке висели. Прижали этих гадов уже здесь, на «Янове», а тут выброс как назло. Я предупредил всех об опасности, ну и думал, каюк нам тут и будет, а Шульга вдруг отдаёт приказ идти прямо на станцию и там укрыться от выброса. Представь себе - сидим, чуть ли не в обнимку со «Свободой», и от выброса трясёмся... Тьфу... А после того, как Шульга и Локи приняли негласное правило о неприменении оружия на «Янове», я понял, что больше в «Долге» мне делать нечего. Ещё немного и жрать начнём из одной миски с этими... Эх... Вот и ушёл, правда, не далеко. Решил тут обосноваться, на башне, да за этими «укурками» наблюдать. От них чего угодно всегда можно ожидать. Да и парней нормальных в группе ещё много осталось. Помочь, если что... Вот так-то, брат.</text>
	</string>

        <!-- Морган -->

        <string id="jup_morgan_start_dialog_1">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
        <string id="jup_morgan_start_dialog_2">
		<text>Опять ты?.. Что надо?</text>
	</string>

        <!-- Стрелок -->

        <string id="pri_return_sig_strelok_dialog_0">
		<text>Это случайно не твой ствол? Нашёл в тайнике, на заводе «Юпитер».</text>
	</string>
        <string id="pri_return_sig_strelok_dialog_1">
		<text>Дай-ка взглянуть... Хм... Действительно моё оружие. Помнится, пришлось оставить его там, на подходе к Припяти. Патронов совсем не было... Вот уж не думал, что когда-нибудь оно отыщется. Спасибо.</text>
	</string>

        <!-- Предатели со «Скадовска» -->

        <string id="zat_raider_hello_dialog_1_0">
		<text>Неохота мне сейчас болтать. Отвали.</text>
	</string>
        <string id="zat_raider_hello_dialog_2_0">
		<text>Чего тебе? Не видишь, отдыхаю я...</text>
	</string>
        <string id="zat_raider_hello_dialog_3_0">
		<text>Отвали, мужик, и без тебя тошно!</text>
	</string>
        <string id="zat_raider_hello_dialog_1_1">
		<text>Понял, не дурак</text>
	</string>

        <!-- Костоправ -->

        <string id="jup_kostoprav_bio_dialog_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
        <string id="jup_kostoprav_bio_dialog_1">
		<text>Да особо-то и рассказывать нечего. В Зону попал, как многие попадают - деньги нужны были. Поначалу трудно приходилось, но ничего, справился. Постепенно набрался опыта, оброс связями. А вот как на «Янове» оказался, так то вообще история была ого-го! \nКак-то раз довелось мне выручить из передряги одного сталкера-«свободовца». На него с напарником сосыч напал в Кровососовке, что на военных складах. Напарник был уже мёртв, а у сталкера сильное кровотечение. Еле остановил - вот где я добром свой медицинский институт вспомнил. А потом три километра нёс его на горбу до базы «Свободы». Так я с Локи и познакомился. После этого случая частенько заходил на их базу с ним повидаться. \nОднажды он предложил мне, в качестве медика, идти с его разведгруппой на север Зоны. «Выжигатель» к тому времени уже вырубили и многие искали безопасные пути на север. Вот так в общем-то и попал сюда. \nВойна с «Долгом», слава Чёрному сталкеру, затихла, но это и к лучшему. Для меня все одинаковые, всех лечить надо. Я тут теперь, как главврач - отдельный кабинет и пациенты, из обеих группировок, хех...</text>
	</string>

        <!-- Гаваец -->

        <string id="jup_gavaets_bio_dialog_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
        <string id="jup_gavaets_bio_dialog_1">
		<text>Я уже несколько лет в Зоне. Да... Пришёл сюда просто так, можно сказать, от нечего делать. Как и все остальные, начал свой путь с Кордона. Пока полностью не возвратил Сидоровичу деньги за моё первое оружие и снарягу, приходилось очень туго... заставляли первым в аномалии лезть, да без защиты... представляешь? Пожалуй, лишь чудом мне удалось выжить в эти первые дни. \nСо временем немного пообтёрся, набрался опыта и однажды отправился покорять дальние просторы Зоны. Постепенно стал, вместо простого сбора-сбыта хабара, заниматься его обменом на что-либо, представляющее ценность для сталкеров. Ну, оружие там или припасы какие... Вот так и стал ходячим торговцем-менялой. \nКак только дошли слухи, что «Выжигатель мозгов» отключён, решил я податься на север. А что? Там, на юге Зоны, уже все хабарные места кем-то заняты, всё исхожено вдоль и поперёк. А на севере у меня был шанс найти хорошее место первым и заняться торговлей всерьёз. Вот так и добрался сюда, о чём совсем не жалею.</text>
	</string>

        <string id="jup_gavaets_about_vano_dialog_1_0">
		<text>А куда подевался этот ваш сталкер кавказской национальности?</text>
	</string>
        <string id="jup_gavaets_about_vano_dialog_1_1">
		<text>Ты про Вано, что ли? Так вышел он пару дней назад, и, как говорится, с концами. Зона, видать, забрала. Хотя, по слухам, бандосы его местные убили. Вано же им всё никак долг свой не мог отдать, вот у Валета терпение и лопнуло... Но, опять же, это только слухи, и что с ним произошло на самом деле, одной Зоне и известно.</text>
	</string>

        <string id="jup_gavaets_about_vano_dialog_2_0">
		<text>А куда это Вано подевался?</text>
	</string>
        <string id="jup_gavaets_about_vano_dialog_2_1">
		<text>Так вышел он пару дней назад, и, как говорится, с концами. Зона, видать, забрала. Хотя, по слухам, бандосы его местные убили. Вано же им всё никак долг свой не мог отдать, вот у Валета терпение и лопнуло... Но, опять же, это только слухи, и что с ним произошло на самом деле, одной Зоне и известно.</text>
	</string>

        <!-- Группа Тополя -->

        <string id="jup_bulava_hello_dialog_1">
		<text>Тополь побольше моего знает, так ты бы с ним поговорил...</text>
	</string>

        <string id="jup_dux_hello_dialog_1">
		<text>Если есть какие вопросы, то советую поговорить с Тополем - он у нас главный.</text>
	</string>
  
        <string id="jup_zmey_hello_dialog_1">
		<text>Если хочешь узнать что-то серьёзное, то тебе к Тополю.</text>
	</string>

        <string id="jup_group_topol_hello_dialog_2">
		<text>Рад тебя видеть.</text>
	</string>
        <string id="jup_group_topol_hello_dialog_3">
		<text>Привет.</text>
	</string>
        <string id="jup_group_topol_hello_dialog_4">
		<text>Здорово.</text>
	</string>

        <!-- Герман -->

        <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_compass_0">
		<text>Я нашёл редчайший артефакт под названием «Компас». Интересует?</text>
	</string>
        <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_compass_1">
		<text>Безусловно интересует. Более того, я готов предложить Вам за него 14000.</text>
	</string>
        <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_compass_2">
		<text>Идёт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_compass_3">
		<text>Нет уж, я поищу другого покупателя.</text>
	</string>
        <string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_compass_4">
		<text>Да, но цена всё та же - 14000.</text>
	</string>

        <!-- Новиков -->

        <string id="jup_novikov_about_gauss_dialog_0">
		<text>Я нашёл странную пушку. Видел когда-нибудь такое?</text>
	</string>
        <string id="jup_novikov_about_gauss_dialog_1">
		<text>Хм, занятная хреновина... Чем-то напоминает старый проект, над которым мы когда-то работали... ЭМ1, но это, кажется, функционирует совсем иначе. Извини, тут я тебе вряд ли чем могу помочь.</text>
	</string>

        <!-- Азот -->

        <string id="jup_azot_about_gauss_dialog_0">
		<text>Я нашёл странную пушку. Видел когда-нибудь такое?</text>
	</string>
        <string id="jup_azot_about_gauss_dialog_1">
		<text>Ух ты, вот это агрегат! Дай взглянуть. Хмм... В оружейном деле у меня довольно богатый опыт, но такого я ещё ни разу не видел... Нет, это явно не по моей части.</text>
	</string>

        <!-- Сенька-пьяница -->
   
        <string id="jup_senya_bio_dialog_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_bio_dialog_1">
		<text>А, вспоминать-то и нечего... В своё время по-пьяни в банду попал, что Свалку держала. Противно мне там было, что и говорить... Хорошо хоть с Прозрачным, техником прежним, познакомился. Закорешился я с ним прям с первого дня. Стал у него в помощниках и, хех, собутыльниках. Да, сколько мы беленькой выпили - и не упомню, но много. В ходки не ходили - день изо дня квасили не просыхая. Так бы всё, видать, и продолжалось по сей день, если бы в один момент на наш ангар вольные не накинулись. Как я уцелел и не помню даже... Пьяный, наверное, валялся, вот и посчитали мёртвым. Ночью очухался, осмотрелся - вокруг одни мертвяки. Потом нашёл и похоронил Прозрачного, эх... земля ему пухом. \nА дальше... плюнул на всё, выбросил свой бандитский броник, снял сталкерскую куртку с трупа и пошёл, куда глаза глядят... Носило меня по Зоне - мама не горюй. Где только не бывал и почти всегда под газом. Но недаром говорят, что пьяному везёт. Вот и мне везло. Так до Затона и дошлёпал. Там встретился с Азотом. Когда узнал, что он техник, меня прям ностальгия по Прозрачному пробила, решил к нему в помощники напроситься. Он как раз своё имущество пёр следом за «долгарями» на «Янов». Вот так тут и оказался. Да только Азот водку не пьёт, и я брошу - решено.</text>
	</string>
       
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_0">
		<text>Хррр...</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_1">
		<text>Спишь, что ли?</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_2">
		<text>Мммм... Мужик... ты что шумишь... голова и так раскалывается... Лучше водки дай...</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_3">
		<text>Держи, не жалко.</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_4">
		<text>Извини, водки нет.</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_5">
		<text>Обойдёшься.</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_6">
		<text>О, мужик, ты меня спас...</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_7">
		<text>Ну что, пришёл в себя? Эй, сталкер! Эй!..</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_8">
		<text>Хррр...</text>
	</string>
        <string id="jup_senya_drunk_dialog_9">
		<text>Вот ведь, живут же люди. Хех...</text>
	</string>

    <string id="jup_senya_start_dialog_1">
		<text>Мужик, чего надо? Если просто так заскочил, то я спать...</text>
	</string>

</string_table>
