<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- ТАЙНИКИ НА ЗАТОНЕ -->
	<string id="st_zat_hiding_place_57">
		<text>Хорошо, я скажу тебе, но для начала убери пушку от меня! Схрон находится рядом с Лесничеством на «Затоне», тебе следует подняться на крышу и пройти по трубам что бы добраться до него. Я бы не советовал этого делать, но выбор за тобой.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_58">
		<text>Тебе нравится запах горящей плоти? Тебе придется с ним подружиться, потому что я спрятал хабар внутри дымохода около чертовой фермы на «Затоне».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_59">
		<text>Я больше ничего не знаю, пожалуйста, опусти этот чертов ствол! На Земснаряде, что на «Затоне», там мой тайник - ждёт твоих загребущих лап.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_60">
		<text>Да он был у всех под носом всё это время! Ты когда-нибудь проверял верхнюю палубу «Скадовска»? Там, на верху, ждёт тебя, словно старый друг, мой подарок. Ты дал мне понять, что мне нафиг не нужно всё это дерьмо!.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_61">
		<text>Ты знаешь местного сумасшедшего ублюдка, что живёт с мутировавшей псиной? Вот, мой тайник находится рядом, на вершине гигантского крана, которым раньше доставали корабли на сушу. Я уверен, что ты легко доберешься до него. Просто иди прямо от главной дверцы.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_62">
		<text>Мой друг рехнулся, он сошел с ума, за одно мгновение он убежал от меня на всех четырех конечностях, как зверь! Крыша АЗС что на «Затоне» - там припрятан мой хабар. Там полно снорков. Если увидешь среди них моего друга, пожалуйста, не пожалей пары пуль и закончи его жалкую жизнь.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_63">
		<text>И что теперь? Ты хочешь забрать всё, что я нажил непосильным трудом? Ограбить меня вздумал? Вот нахрена оно тебе надо, а? Ну да, теперь ты главный, раз стоишь приставив оружие к моей бошке. Ладно, тащи свой зад к станции переработке отходов, это которая на «Затоне». Там за зданием я кое-что припрятал.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_64">
		<text>Просто оставь меня в покое, мне ещё нужно многое успеть в этой жизни! Я даже не видел своей собственной дочери! Забирай всё, что у меня есть. Мой схрон расположен за зданием станции переработки отходов что на «Затоне».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_65">
		<text>Послушай, ты можешь прикончить меня прямо здесь. Можешь заставить мои мозги расплываться по этой гнилой земле, но ты кое-что потеряешь. Что именно? Ну, например, я знаю об одном тайнике. О, ты заинтересовался и передумал убивать меня, да? Заходи прямо внутрь станции переработки отходов: нужное найдёшь там.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_66">
		<text>Американцы сразу заявляли, что мост не будет стоять вечно. Но архитектор Б.Н. Преображенский, видимо, не учитывал «бомбоустойчивость» своего творения. Я спрятал свой хабар восточнее этого самого моста на «Затоне», ищи в густых зарослях.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_67">
		<text>Просто убери свой ствол от моего лица! Я признаю, ты победил честно. Я должен сказать, что ты весьма хорошо стреляешь по людям, сталкер. Иди на север сгоревшего хутора, поищи схрон за камнями.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_68">
		<text>Я пытался скопить денег, что бы наконец-то выбраться из этой дыры! Будь проклят этот «Затон», мне пришлось потратить три часа, что бы добраться сюда со станции «Янов», и что в итоге? Этот тайник - моя последняя надежда на то, что бы выбраться отсюда, мужик. Но ты возьми всё, что тебе будет нужно. Спрятан в Лесничестве на «Затоне», как раз под верхним окном.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_69">
		<text>Моя мать была жестким, открытым и хорошим человеком. Мой отец же был полной противоположностью - ужасной сволочью. Он не бил нас ремнем, он бил руками, так как ему было приятно чувствовать боль на своих руках. Он был пьяницем и азартным игроком. Благодаря этому человеку я лишился страха смерти ещё в юности. Когда мама потеряла работу, отец стал ещё больше пить. Я до сих пор посылаю им заработанные здесь деньги. Но тебе насрать на всё это, ты просто хочешь заполучить мой схрон, не так ли? Он находится наверху огромного крана на «Затоне».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_70">
		<text>Я знаю, ты в тяжелом положении сейчас, все мы убиваем ради того, чтобы выжить. Представь себе, если бы каждый сталкер стрелял и убивал другого. Ты бы смог в одиночку справиться с химерой без напарника? Сколько патронов бы ты таскал вместе с собой? Мы зависим друг от друга. Только не стреляй - я расскажу координаты своего тайника. Он в туннеле недалеко от сбитого вертолета.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_71">
		<text>Я знал, что это случится. Я видел уже нескольких уродов вроде тебя, которые в один прекрасный день «вежливо» просили показать парней свои тайники. И знаешь что я сделал? А я сделал так, что когда ты будешь грабить мой схрон - он отправил тебя в ад! Иди, ищи его в Железном лесу. Проверь самые темные углы, пока не почувствуешь разряды электричества на своем теле. Расслабься, чтобы сдохнуть без мучений.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_73">
		<text>Ну ты и мразь... Ну ты и ублюдок. Я бы выстрелил тебе в башку, если бы оказался быстрее тебя. Узнай о тайнике и сдохни. Он в лесу, на северо-западе на «Затоне», за несколькими большими камнями.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_72">
		<text>Если подумать, у меня есть кое-какое лакомство для тебя, на севере от Сгоревшего хутора на «Затоне». Посмотри за камнями. Считай, что этой мой тебе прощальный подарок. Пожалуйста, не убивай меня.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_74">
		<text>Ты хоть знаешь, кто я такой? А ну убрал эту хрень от моих глаз! Пристрелишь меня и считай себя ходячим трупом. Просто бери мой тайник в помещении над тоннелем на «Затоне», он даже не мой, какой-то идиот умолял не убивать его и дал мне его местоположение.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_75">
		<text>У меня есть кое что - заначка, не стреляй! Успокойся, я не хотел причинить тебе никакого вреда. У меня нервы не выдержали и я начал стрелять, Зона давит на меня, понимаешь? Я признаю свою ошибку. Возьми всё у большой стены на «Затоне», всё моё - твоё.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_76">
		<text>Кусты... Никто не заглядывает в кусты. Но не я, я прячу свои тайники именно в них. Ты можешь забрать всё, заработанное мною потом и кровью, в самой глубине «Затона».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_77">
		<text>Как с твоими навыками верхолазания? Ты сможешь поиметь от этого кое-что, если внимательно присмотришься к вервям на том дереве, что на «Затоне». Я надеюсь ты свернёшь себе шею карабкаясь туда, но не стесняйса, можешь забирать всё.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_78">
		<text>Мой идиотский брат словил пулю в похожей ситуации, потому что он послал нахрен такого же как ты. Но я не собираюсь повторять его ошибок. Смотри у бетонного столба недалеко от колючки на «Затоне», можешь забрать всё. Моя жизнь стоит больше, чем содержимое этого грёбанного схрона.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_79">
		<text>Ого, приветствую ещё раз, какой отличный способ завести нового друга. Последний человек, которого я встречал, стал моим лучшим другом, потому что я показал ему отличный тайник, под завязку нибитый хабаром с последнего рейда. Посмотри за бетонным столбом на дамбе, что на «Затоне», и убедись что я хороший друг.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_80">
		<text>Не стреляй! Пожалуйста, не стреляй! Я сдаюсь, я не вооружен. Ты же не собираешься застрелить меня, ведь так? Мне кажется ты прекрасно понимаешь, что в данных обстоятельствах я расскажу тебе кое-что интересное. Мой схрон прямо под железным мостом на «Затоне».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_81">
		<text>Ты хочешь, что бы я показал тебе свой тайник? Тогда не стреляй в меня, иначе мы оба проиграем. Я охотник на мутантов, можешь не сомневаться что у меня есть там кое-что интересное. Я спрятал схрон в кустах, рядом с огромным камнем.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_82">
		<text>Ну что, теперь и я стал добычей, да? Я не вижу никакого препятствия, что бы ты не выстрелил мне в голову прямо сейчас. Но, однако, у меня есть кое-что вкусное в контейнере на «Шевченко», судно такое на «Затоне». Не знаю зачем я говорю тебе это, ведь ты так и так застрелишь меня, да?</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_83">
		<text>Вот чёрт! Это же надо было попасться... Один единственный раз, как я расслабился - и уже в этот же раз ты стоишь передо мной и держишь пистолет у моего лица. Я надеюсь, что смогу переубедить тебя совершать глупости, я предлагаю тебе свой схрон, он находится высоко над землёй, на станции переработки отходов на старом добром «Затоне».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_90">
		<text>За несколькими металлическими листами в тёмном углу в подвале на «Затоне» у меня припрятанно много интересных вещиц, которые могут заинтересовать тебя. Можешь сходить посмотреть и забрать всё, если не понравится - я никуда не денусь отсюда, вернёшься и добьешь меня.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_91">
		<text>Меня вынудили перебраться в этот кошмарный адский уголок Зоны. Моя семья заявила: «Иди туда и зарабатывай деньги». Но ты можешь забрать всё, что я насобирал, моя семья всё равно не оценит моих стараний. Тайник за заброшенным туалетом на «Затоне».</text>
	</string>
		<string id="st_zat_hiding_place_92">
		<text>Я припрятал кое-что интересное для тебя в тёмной комнате в подвале. Я готов обменять всё на мою жизнь, я отдам тебе свой тайник.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_93">
		<text>Ты выглядишь как добропорядочный человек, хороший человек не станет стрелять. Мой схрон спрятан возле входа, на полу, забирай его. Бери всё, что найдешь там, только оставь меня в покое.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_94">
		<text>Пожалуйста! Мой тайник... За ящиком в небольшом доме на «Затоне»... Пожалуйста, не надо. Пожалуйста!.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_95">
		<text>В больших кустах среди повисших деревьев на «Затоне» я спрятал своё добро, но ты имей в виду - там всё, что есть у меня, и что забрав всё ты буквально оставишь меня с голыми руками в этой чёртовой дыре. Если ты намерен так поступить - лучше пусти мне пулю в голову прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_96">
		<text>Что бы ты расслабился сейчас - тебе нужно кое-какое добро. Я прав? Я привлёк твоё внимание? Есть один рюкзак наёмников на станции переработки отходов на «Затоне», теперь это твой рюкзак. Всё в Зоне очень быстро меняется и твой ствол ещё раз доказал мне это.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_97">
		<text>Я устал от этого, я не хочу больше воевать. К чёрту эту Зону! Забирай мою заначку, она спрятана между стеной и контейнером, с меня хватит этого кошмара.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_98">
		<text>Мне очень жаль, что я стрелял в тебя, но и ты пойми - это Зона, здесь каждый может оказаться врагом! Ты можешь кольнуться моей наркотой, что хранится в каюте на «Шевченко», судно такое на «Затоне» имеется. Прими это в знак примирения. По рукам?.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_99">
		<text>Есть кое-какие препараты, хранящиеся в главной каюте «Шевченко» на «Затоне». Забирай их и отвали от меня, у меня найдутся более важные дела, чем трёп с тобой.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_100">
		<text>Ты хочешь повеселиться с зомби? На крыше рядом с трубой на лесопилке на «Затоне» лежит мой тайник и куча, как бы это скзаать... «Полулюдей», с которыми можно неплохо развлечься. И не забывай, что живой я более ценный, чем мёртвый.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_101">
		<text>На первом этаже лесничества ты сможешь найти схрон с хабаром, который я хотел отослать своей дочери. Её мачеха смогла бы с умом использовать содержимое тайника, но я думаю ты так же имеешь право воспользоваться им.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_102">
		<text>Вооружись снайперской винтовкой. Возьми хотя бы 20 патронов, или 10 если ты очень хороший стрелок, и очистки старую лесопилку на «Затоне» от зомби. После сможешь забрать на крыше трактора награду, ну или прокрадись туда тайком и забери.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_103">
		<text>Покопайся вокруг двигателей на нижней передней палубе «Шевченко», ты обязательно найдешь мой хорошо заныканный схрон. Бери его, но не забывай почаще оглядываться - теперь я собираюсь стать твоей тенью.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_104">
		<text>В АЗС на «Затоне» есть подвал, полный тварей. В нём находится мой схрон, который я заныкал туда ещё до того, как твари заполонили то место. Теперь ты прекратишь размахивать своей пушкой?</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_105">
		<text>Тайник, ты хочешь мой тайник, каждый хочет мой тайник! Но у тебя сейчас есть пушка, поэтому ты и получишь мой схрон. Он хорошенько припрятан в запертой шахте лифта на «Затоне». Остальное дело за тобой.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_hiding_place_106">
		<text>Я оставил свой рюкзак за зданием возле аномалии-телепорта по пути с «Затона» на «Юпитер». Там не так уж и много, но по крайней мере оставь хотя бы фото моей жены... Это всё, что у меня осталось от неё...</text>
	</string>
	<!-- ТАЙНИКИ НА ЮПИТЕРЕ -->
<string id="st_jup_hiding_place_51">
		<text>Как насчёт того, что я дам тебе кое-что в обмен на мою жизнь? У меня есть для тебя маленький подарок внутри колеса этой чудовищной карьерной машины что в окресностях «Юпитера». Ну как, мы договорились?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_52">
		<text>Ёпт, я не могу больше смотреть на твою пушку. Просто иди и забирай мой тайник, забирай всё и оставь меня в покое. Тебе нужно залезть на крышу завода, что в окресностях «Юпитера». Так что ты теперь будешь делать?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_53">
		<text>Я устал, устал от всего этого. Эта Зона просто вырывает куски из тебя каждый день. Забирай мой схрон, забирай мою жизнь - всё равно она дерьмовая! За столом в первой комнате лежит всё, что у меня было помимо моей жизни.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_54">
		<text>Слушай, не делай этого. Люди постоянно сталкиваются в перестрелках здесь, это не повод что бы вышибить мне мозги, не так ли? Лучше иди сходи за небольшое здание, расположенное недалеко от завода в окресностях «Юпитера». Тайник находится снаружи, посмотри на его содержимое. Надеюсь, при нашей следующей встрече ты не будешь прыгать как счастливый пасхальный кролик.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_55">
		<text>Тебе нравится карабкаться на высоте? Лучше сразу настройся на это, потому что моя заначка хорошо спрятана высоко над землёй. Проверь на заводе в окресностях «Юпитера», за углом.  Осторожно, не сломай себе шею - хотя лучше бы ты её сломал. Видеть, как крысы будут разрывать твои кишки намного лучше, нежели просто пустить тебе пулю в голову при нашей следующей встрече.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_56">
		<text>Хай, наше знакомство хреново началось. Я обычно не стреляю по людям, но ты выглядел весьма угрожающе. Я бы хотел выкупить у тебя свою жизнь, сходи посмотри одно местечко в углу, недалеко от вертолёта в окресностях «Юпитера». Тебе понравится, что ты найдёшь. Оно лежит прямо за металлической полкой.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_57">
		<text>Рядом с вертолётом в окресностях «Юпитера» ты найдешь обоснование того, что бы не мохать своим стволом у моего лица.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_58">
		<text>Пора молиться? Ну хорошо. Прости меня отец, ибо я согрешил. Я продавал, убивал и обворовывал своих друзей. Я не буду вдаваться в подробности что я делал со своими врагами. Мой тайник лежит на крыше грузовика в ангаре в окресностях «Юпитера». Мои грехи прощены?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_59">
		<text>Я был мусорщиком там, дома. У меня нет никаких проблем что бы покопаться в мусоре. У меня припрятаны кое-какие вещи на жележнодорожной станции в окресностях «Юпитера». У стены лежит груда мусора, ты выбирай там себе что-нибудь интересное. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_60">
		<text>Цементный завод в окресностях «Юпитера», на первом этаже. Ну и кто ты после этого? Мало того что ты просто так издеваешься надо мной, так ещё и просто так хочешь заполучить мои сбережения.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_61">
		<text>Прибереги эти патроны для зомби на цементном заводе в окресностях «Юпитера». Там и есть мой схрон. Снаружи, на бетонном блоке. Советую стрелять этим мертвякам в голову или позвоночник. Будь я на твоём месте - я бы отпустил тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_62">
		<text>Это уже второй раз! Второй грёбанный раз за сегодня кто-то приставляет пистолет к моей голове! Я что, должен исвой второй тайник отдать?! Только не стреляй, я скажу. Под упавшим деревом в окресностях «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_63">
		<text>С самого начала это день не задался. Облучился радиацией ползая по старой металлической крыше, стая собак гналась за мной около 3-х километров, а теперь ещё и ты. Мой тайник находится на крыше будки, в открытом туннеле в окресностях «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_64">
		<text>Какая хорошая у тебя пушка! Ты купил её у этого Сыча? Видишь, я тоже разбираюсь в оружии. Можешь сходить и забрать мой схрон, он внутри тоннеля в окресностях «Юпитера», ищи его в груде мусора.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_65">
		<text>Пришло моё время, да? Я не могу поверить что оно настало именно сейчас. Но может всё-таки есть небольшой шанс, что я променяю свою жизнь на тайник? Выход на улицу из тоннеля в окресностях «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_66">
		<text>Ах ты сука. Моё оружие заклинило, если бы этого не случилось - сейчас бы ты стоял на моём месте. Забирай моё дерьмо, оно на вертолётной площадке. Рядом со стеной, в окресностях «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_67">
		<text>Иди в окресности «Юпитера», вот к тому столбу у вертолётной площадки. Ты поймёшь, что не зря сохранишь мне жизнь. Или ты можешь прикончить меня и забрать тайник, но помни - Зона всё видит и однажды какой-нибудь контролёр вскипятит твои мозги.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_68">
		<text>Я раньше тебя не видел, ты здесь недавно? Ты весьма хорошо обращаешься со своим снаряжением. Может нам удасться договориться? Я даю тебе координаты тайника, а ты отпускаешь меня. Что скажешь, заманчиво? Так вот, тайник спрятан в кустах, севернее карьера в окресностях «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_69">
		<text>Я слыхал, что западнее завода «Юпитер», позади кирпичного здания, есть неплохой схрон забитый всякой всячиной. Как насчёт того, что бы сделать мне одолжение и отпустить меня?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_70">
		<text>Эй, у тебя пистолет не снят с предохранителя! Посмотри сам... Нет? Ну я хотя бы попытался. Кажется такое срабатывает только в фильмах... Ладно, я сдаюсь, можешь забрать мой тайник, спрятанный на заводе «Юпитер». На верхнем этаже, на лестнице.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_71">
		<text>Готов посетить учёных? Сходи и возьми мой тайник в бункере учёных, в южном крыле, в углу и возвращайся ко мне - а там посмотрим, достоин ли ты что бы жить.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_88">
		<text>Знаешь ли ты, какие интересные вещи встречаются под мостами? Я нашел там много полезных вещиц, вымытых из реки. Однажды я нашел отличный комбинезон. Восточнее завода я спрятал схрон под этим мостом.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_89">
		<text>Я приехал сюда со своим братом, но наши пути разошлись после того, как он вступил в «Долг», а я в «Свободу». Перед тем как уйти он сказал мне, если совсем прижмёт - его тайник под мостом, западнее завода. Сейчас этот тайник твой.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_90">
		<text>Как насчёт того, что бы обменять мою жизнь на тайник? Придется прогуляться до завода «Юпитер», пройдись там вокруг самого высокого здания. Он возле дерева лежит.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_91">
		<text>Нет, нет, подожди. У меня есть вещи, которые могут тебе пригодиться. Не стреляй, просто возьми мой схрон на заводе «Юпитер». Рядом с сараем. Нет причин что бы убивать меня.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_92">
		<text>Я не мог видеть, что это ты, иначе я бы никогда не стал стрелять в тебя. Мы не оказались бы в такой ситуации, знай я что это ты. Я видел тебя несколько раз и знал что ты хороший парень. В качестви извинения - возьми мой тайник. Он на заводе «Юпитер». Верхний этаж, рядом с лестницей.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_93">
		<text>Туда, где уровень радиации зашкаливает, ни один дурак не сунется. Не так ли? Не, ну если у тебя есть пару бутылок водки и сильная воля... Залезай в автобус в окресностях «Юпитера». Ты получишь дозу радиации в обмен на тайник. Я бы посоветовал там же съесть всё, что ты найдешь.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_94">
		<text>Проникни на бандитскую базу или просто перестреляй всех. Поднимайся на верхний этаж. В одной из спален лежит мой тайник. А теперь ты отпустишь меня, ведь так?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_72">
		<text>Эй, друг, зачем стрелять если я так доброжелательно настроен по отношению к тебе? Возьми мой схрон в деревне Копачи. Внутри развалин из серого кирпича. Там абсолютно безопасно, дружище, тебе даже не придется применять оружие или использовать антирады с водкой.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_73">
		<text>Нажми уже на этот чёртов курок, просто прикончи меня, потому что у меня нет ничего для тебя, кроме небольшой заначки в деревне Копачи. Внутри развалин деревянного дома. Но там очень высокий радиоактивный фон, так что будь готов к постоянной тошноте на протяжении месяца.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_74">
		<text>Если ты не нажмешь на курок сейчас - при нашей следующей встрече я не буду колебаться, как ты...  Ах, ты на самом деле хочешь получить мой тайник? Он в деревне Копачи. Внутри руин из серого бетона. Теперь проваливай или давай покончим с этим.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_75">
		<text>А ты жестокий ублюдок. Сразу видно, что ты лучше используешь этот матрон на мутанта, который поселился в месте где я спрятал тайник, чем на меня. Я прав? Восточный тунель в окресностях «Юпитера». В небольшой комнате. Приготовь побольше патронов.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_76">
		<text>С самого детства у меня одержимость поездами. Тогда они ещё работали на жидком топливе. Я каждую свободную минуту отирался возле них, пачкаясь в этой грязи. Теперь мне нужны деньги на лечение рака в Германии. Но тебе плевать на это, не так ли? Просто иди в восточный тунель. На крыше поезда. Я всё равно не пойду туда больше, потому что там обосновались мутанты.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_77">
		<text>Огромная сверхсложная противоракетная зенитная система из когда-либо созданных человеком. Её назвали ЗРК «Волхов». Ну создан он был исключительно в целях пропаганды. Ты можешь найти там для себя что-нибудь, у меня там припрятано было кое-что из вещей в большом кирпичном здании.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_78">
		<text>Я слышал что в окресностях «Юпитера» на складе контейнеров  можно неплохо поживиться. Я сказал тебе то, что ты хотел, так позволь мне уйти, пожалуйста. У меня трое детей, два мальчугана и дочка, они понятия не имеют что я здесь. Посмотри в кладовке, забитой деревянными ящиками.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_79">
		<text>Что ты собираешь сейчас поиметь с меня, а? Давай я лучше тебе отдам свои вещи, спрятанные на складе контейнеров. Они лежат между больших контейнеров. Ты безусловно сможешь найти их. Так я всё равно получу пулю?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_80">
		<text>Я никогда раньше не стоял перед человеком на коленях. Мой отец учил меня проявлять уважение. Стрелять в людей не особо уважительно, как по мне. Что бы исправить сложившееся недоразумение - возьмешь мой схрон? Он на складе контейнеров. На крыше здания за ним.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_84">
		<text>Иди на запад от склада контейнеров в окресностях «Юпитера» и ты найдешь, что тебе нужно. Под водой, за огромными камнями. У меня нет ничего другого для тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_85">
		<text>Однажды я уже оказывался в подобной ситуации. Тогда я сказал тому старому бандиту, что у меня ничего нет. Я не соврал ему, как не буду и сейчас врать тебе. Я прячу свой хабар в сухих кустах на западе от склада контейнеров. В следующий раз, когда надумаешь вымогать у меня информацию - мне нечем будет поделиться с тобой.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_86">
		<text>Высокая густая трава прекрасно маскирует. Ты мог разгуливать мимо в течение нескольких месяцев, скрываться в этих кустах от мутантов, прятаться от бандитов и наемников и ничего не заметить. Я спрятал часть своего снаряжения в высокой траве рядом с деревом на вершине холма. Попробуй поискать повнимательнее.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_hiding_place_87">
		<text>Убери палец со спускового крючка, иначе ты не сможешь воспользоваться тем, что я знаю. Возьми лучше мой тайник, он рядом с огромным старым деревом в кустах.</text>
	</string>

	<!-- ТАЙНИКИ В ПРИПЯТИ -->
	<string id="st_pri_hiding_place_32">
		<text>У меня к тебе ничего нет, чувак, я успокоился, я не буду стрелять. Я слышал о тайнике в Припяти, в гаражах на заднем дворе прачечной. Это всё что я могу тебе сказать, чувак. Сейчас я могу идти, а?</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_33">
		<text>Бывалые сталкеры говорят о Припяти, как об апортаментах Дьявола. Я бы и носа своего туда не сунул, но если тебе доведётся там побывать - есть один тайник, спрятанный в кустах возле прачечной. Это мой тебе подарок, поэтому давай-ка разойдемся друзьями, а? Зачем нам пачкать руки?</text>
	</string>
			<string id="st_pri_hiding_place_34">
		<text>Этот город-призрак, Припять, таит в себе много секретов. Я случайно подслушал один из них, когда матёрые бандиты хвалились друг перед другом за бутылкой водки. Я слышал, они говорили что тайник находится на ступеньках рядом с лестницей, ведущей вниз.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_35">
		<text>Многие здания в Припяти полностью разграблены в настоящее время, всё что там хранилось - ничего уже сейчас не осталось. Помни, в Припяти нет ничего кроме боли и страдания. Но тем не менее, я знаю об ожном схроне, он спрятан в засохших кустах возле здания из красного кирпича.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_36">
		<text>Припять раньше была шумным городом, наполненным жизнью и энергией. А что сегодня? Сегодня он прямая противоположность. Бывали там сталкеры, которым удалось прожить там какое-то время. Они располагали свои тайники довольно-таки часто. Сходи к аллее у речного порта, возьми один из тайников в обмен на мою свободу.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_37">
		<text>Я перехватил на днях одну радиопередачу, когда настраивал рацию. Странно, но сигнал шел из Припяти. Его отправил умирающий сталкер, который предупреждал всех в округе что бы кто-нибудь забрал его тайник. Вероятно он понимал, что ему уже конец. Ты можешь сходить и взять его, просто поднимись на верхний этаж общежития. Найдешь его сразу, как поднимишься по лестнице.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_38">
		<text>У меня нет ничего своего для тебя. Но я знаю о тайнике в дальней комнате на АЗС в Припяти, хотя кто пойдёт на такое самоубийство ради тайника?</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_39">
		<text>Темнота в Припяти - это нечто... Она уничтожает твой разум, играет с тобой в игры. Вещи начинают двигаться сами по себе, ты видишь монстров, которых не существует! Но если ты достаточно смелый - проверь за ящиками в тёмной комнате около Припяти.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_40">
		<text>Я наткнулся на большую сумку, наполненную множеством заметок - я схватил несколько из них и побежал со всех ног, так как мне на хвост села стая плотей. Большинство из них описывали какую-то невнятную ересь сумасшедшего, но на одной из них ясно были отмечены координаты. Это наверху ящиков с нашей старой доброй Припяти.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_41">
		<text>Припять заслужено зовётся огромной смертоносной пустыней. Она меняет тебя. Люди, которые возвращаются оттуда поговаривают, что они видели другую сторону хаоса Зоны. Но если удача улыбнётся тебе и ты решишься на поход к центру Зоны - загляни в конец комнаты в общежитии и забери спрятанный там тайник.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_42">
		<text>Ну-у, ты сделал хороший выстрел. А сейчас ты либо жми на курок, либо слушай меня внимательно. Я знаю о тайнике в Припяти. Посети общежитие. Поднимись на верхний этаж, иди по лестнице. Он находится там, не спрашивай откуда я это узнал.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_43">
		<text>Вот чёрт, только не сегодня, пожалуйста! У меня завтра должет быть заслуженный отдых. Я думал ты один из этих военных с баррикад. Ты непротив обменять мою жизнь на координаты схрона? Сходи в общежитие в Припяти. Дальняя комната. Теперь мы в расчёте?</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_44">
		<text>Пожалуйста, не делай ничего со мной, я прошу тебя - не стреляй! Я хороший парень, меня заставили сделать это, это не моя вина! Слушай сюда, сходи до общежития в Припяти и осмотрись в туалетах. Я слышал от бывалых сталкеров, что никто в здравом уме не станет там устраивать схрон, а проверять его наличие там и подавно.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_45">
		<text>Я сдаюсь, забирай всё, я не буду сопротивляться. Я слышал от одного бывалого сталкера в экзоскелете, что когда он был в Припяти - он организовал схрон в холле кинотеатра «Прометей».</text>
	</string>
			<string id="st_pri_hiding_place_46">
		<text>Стой, я не вооружен! Не делай этого, пожалуйста. Я слышал об одном тайнике, в коридоре кинотеатра «Прометей». Я понимаю что это в Припяти и эта информация ничего не стоит для тебя, но пожалуйста, не убивай меня!</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_47">
		<text>Тебе нравится такой расклад, а? Сейчас я типа твоя сучка, да? Но эта «сучка» тебе больше нужна живой, чем мёртвой. Я знаю о тайнике, в нём должны быть тонны добротного хабара, но это в Припяти, под железным слоном. Удачи.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_48">
		<text>Убери пистолет подальше от моей головы. Наведайся в книжный магазин в Припяти. На верхнем этаже ты найдёшь несколько интересных подарков для тебя. Теперь оставь меня в покое.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_49">
		<text>Как насчёт того, что бы отправиться в Припять вместо убийства хорошего человека без весомых причин? Есть один тайник, внутри камина в кинотеатре «Прометей». Там абсолютно безопасно, тебе даже не обязательно брать с собой ни оружие, ни снаряжение.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_50">
		<text>Это не чего я хотел, отправляясь в эту гнилую яму! После этого я свалю отсюда, всё, хватит, я удовлетворил своё любопытство. Сходи в Припять, внутри кинотеатра «Прометей» ты найдешь для себя награду за моё освобождение.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_51">
		<text>Нет, пожалуйста, нет! Мне говорили, что не стоит соваться в Припять - я так и делаю. Но если ты хочешь покопаться в тайнике - тебе придется сходить туда. Загляни под лестницу в кинотеатре «Прометей». Теперь я могу идти? Я бы хотел решить ещё кое-какие важные дела.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_hiding_place_52">
		<text>Припять хранит множество тайн, но не многие знают сталкеров, невернувшихся назад. Проверь небольшую комнатку в детском саду. Если увидишь там детей - беги и ни за что не оглядывайся назад, иначе тебя не поглотит тьма.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_53">
		<text>Прекрати тыкать в меня этой хреновиной, убери ствол от моего лица. Проверь крышу детского сада в Припяти, я в любом случаи никогда не пойду туда, там попахивает неприятностями.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_54">
		<text>Есть кое-какой хабар, спрятанный внутри КБО «Юбилейный» в Припяти. Ищи тайник там, и позволь мне идти своей дорогой.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_55">
		<text>Туалеты, никто не заглядывает в туалеты. Сходи в КБО «Юбилейный» и приготовься испачкать руки. Если конечно ты выживешь. Припять, куда ты отправишься за тайником, хорошее место что бы умереть.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_56">
		<text>Они сказали мне, что никогда не стоит соваться в Припять. Она таит в себе какое-то зло, которое медленно пожирает души своих любопытных посетителей. Хотя кто-то был там и спрятал награбленный хабар. Он в общежитии, за массивной дверью, ведущей вниз.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_57">
		<text>Французы придумали «Искусстно перемещения», его назвали паркуром. Основы взяли из военных учений, когда солдаты проходят полосы припятствий. Если ты хочешь подержать в руках хорошую добычу и не боишься заглянуть в глубину ада, заполненного ужасными тварями - ступай в Припять, схрон находится на крыше заброшенного здания.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_58">
		<text>Я уверен, что ты уже наслышан об ужасах Припяти, но знай - в подземельях дела обстоят гораздо хуже. Если тебя это не пугает - лезь глубоко под землю, ниже всех подвалов. Там ты найдешь много всего интересного, что поможет тебе продержаться ещё некоторое время.</text>
	</string>
		<string id="st_pri_hiding_place_59">
		<text>Припять - это ад, и это все знают. Но лишь немногим людям удавалось выживать там, и то некоторое время. Один из их тайников спрятан именно там, он тщательно закреплён под самой крышей. Это наверняка отбросило твои мысли о том, что бы выбить мне могзи, верно?</text>
	</string>
</string_table> 